[{"id":1,"number":1,"name":"Gaudeamus Igitur, Kindleben","way":null,"language":"lat","category":"Traditionell","year":1781,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":5,"create_time":1428229779,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/gaudeamus-igitur","paragraphs":[{"id":5,"type":"normal","content":"|: Gaudeamus igitur\r\niuvenes dum sumus :|\r\npost iucundam iuventutem,\r\npost molestam senectutem,\r\n|: nos habebit humus! :|"},{"id":6,"type":"normal","content":"|: Ubi sunt qui ante nos\r\nin mundo fuere? :|\r\nvadite ad superos\r\ntransite ad inferos\r\n|: ubi iam fuere. :|"},{"id":7,"type":"normal","content":"|: Vita nostra brevis est,\r\nbrevi finietur, :|\r\nvenit mors velociter,\r\nrapit nos atrociter\r\n|: nemini parcetur! :|"},{"id":8,"type":"normal","content":"|: Vivat academia,\r\nvivant professores! :|\r\nvivat membrum quodlibet,\r\nvivant membra quaelibet,\r\n|: semper sint in flore! :|"},{"id":9,"type":"normal","content":"|: Vivant omnes virgines\r\nfaciles, formosae, :|\r\nvivant et mulieres,\r\ntenerae, amabiles,\r\n|: bonae, laboriosae :|"},{"id":10,"type":"normal","content":"|: Vivat et res publica,\r\net qui illam regit! :|\r\nvivat nostra civitas,\r\nmaecenatum caritas,\r\n|: quae nos hic protegit! :|"},{"id":11,"type":"normal","content":"|: Pereat tristitia\r\npereant osores :|\r\npereat diabolus\r\nquivis antiburschius\r\n|: atque irrisores :|"}]},{"id":2,"number":2,"name":"Ons Heemecht","way":null,"language":"ltz","category":"Traditionell","year":1864,"lyrics_author":"Michel Lentz","melody_author":"Johann-Anton Zinnen","position":10,"create_time":1428230648,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/ons-heemecht","paragraphs":[{"id":1,"type":"normal","content":"Wou d\u0027Uelz\u00e9cht durech d\u0027Wisen z\u00e9it,\r\nDuerch d\u0027Fielsen d\u0027Sauer br\u00e9cht,\r\nWou d\u0027Rief laanscht d\u0027Musel dofteg bl\u00e9it,\r\nDen Himmel W\u00e4in ons m\u00e9cht:\r\nDat ass onst Land, fir dat mer g\u00e9if\r\nHei nidden alles won,\r\nOns Heemechtsland dat mir so d\u00e9if\r\nAn onsen Hierzer dron.\r\nOns Heemechtsland dat mir so d\u00e9if\r\nAn onsen Hierzer dron"},{"id":2,"type":"normal","content":"An sengem donkle B\u00ebscherkranz,\r\nVum Fridde st\u00ebll bewaacht,\r\nSou ouni Pronk an deire Glanz\r\nGemittlech l\u00e9if et laacht;\r\nS\u00e4i Vollek frou sech so\u00eb kann,\r\nAn \u0027t si keng eidel Dreem:\r\nW\u00e9i wunnt et sech sou heemlech dran,\r\nW\u00e9i as \u0027t sou gutt doheem!"},{"id":3,"type":"normal","content":"Gesank, Gesank vu Bierg an Dall\r\nDer \u00c4\u00e4rd, d\u00e9i \u00e4is gedron;\r\nD\u0027L\u00e9ift huet en treie Widderhall\r\nA jidder Broschts gedon;\r\nFir, d\u0027Hemecht ass keng Weis ze sch\u00e9in;\r\nAll Wuert, dat vun er kl\u00e9nkt,\r\nGr\u00e4ift \u00e4is an d\u0027 S\u00e9il w\u00e9i Himmelst\u00e9in\r\nAn d\u0027A w\u00e9i Feier bl\u00e9nkt"},{"id":4,"type":"normal","content":"O Du do uewen, deen seng Hand\r\nDuerch d\u0027Welt d\u0027Natioune leet,\r\nBehitt Du d\u0027L\u00ebtzebuerger Land\r\nVru friemem Joch a Leed;\r\nDu hues ons all als Kanner schon\r\nDe fr\u00e4ie Geescht jo ginn,\r\nLooss viru bl\u00e9nken d\u0027Fr\u00e4iheetssonn,\r\nD\u00e9i mir sou laang gesinn!\r\nLooss viru bl\u00e9nken d\u0027Fr\u00e4iheetssonn,\r\nD\u00e9i mir sou laang gesinn!"}]},{"id":3,"number":3,"name":"CELWo\u0027s Lidd","way":"K\u00e4ttchen, K\u00e4ttchen","language":"ltz","category":"Cercle","year":1995,"lyrics_author":"Gilles Evrad","melody_author":null,"position":15,"create_time":1428700570,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/celwo-lidd","paragraphs":[{"id":12,"type":"refrain","content":"S\u00e9ier, s\u00e9ier, br\u00e9ng mir nach e B\u00e9ier,\r\nFiederw\u00e4issen, Beau-jo-lait;\r\nAn e Meedchen, net ze d\u00e9ck a schw\u00e9ier,\r\nEng flott Moss mat Broscht a Been.\r\nS\u00e9ier, s\u00e9ier, br\u00e9ng mir nach e B\u00e9ier,\r\nFierderw\u00e4issen, Beau-jo-lait;\r\nJo beim CELWo k\u00ebnnt Dir kucken\r\nAss eng lass op all Soir\u00e9e!"},{"id":13,"type":"normal","content":"Et wor v\u0027ru laang\u0027m zu Woluw\u00e9,\r\nE puer Studenten allerlee;\r\nSi hu geduecht: mir maa\u0027n eng lass,\r\nAn hunn ee Studentegrupp geschmass.\r\nD\u00e9i zu L\u00e9iwe ware\u0027 w\u00e4it fort\r\nAn d\u00e9i vum CELB eng g\u0027lungen Zort,\r\nHu si geduecht: dat ass net schro,\r\n\u0027lo gr\u00ebnne mir \u0027mol den CELWo..."},{"id":12,"type":"refrain","content":"S\u00e9ier, s\u00e9ier, br\u00e9ng mir nach e B\u00e9ier,\r\nFiederw\u00e4issen, Beau-jo-lait;\r\nAn e Meedchen, net ze d\u00e9ck a schw\u00e9ier,\r\nEng flott Moss mat Broscht a Been.\r\nS\u00e9ier, s\u00e9ier, br\u00e9ng mir nach e B\u00e9ier,\r\nFierderw\u00e4issen, Beau-jo-lait;\r\nJo beim CELWo k\u00ebnnt Dir kucken\r\nAss eng lass op all Soir\u00e9e!"},{"id":14,"type":"normal","content":"Ob dir bedr\u00e9ckt sidd oder l\u00ebschteg,\r\nBei den CELWo k\u00ebnnt Dir go\u0027n,\r\nHien ass och net \u0027sou fromm a chr\u00ebschtlech\r\nW\u00e9i munnech Leit dat vun him so\u0027n.\r\nAll Joers komme Neier b\u00e4i\r\nAn als Bleue sinn si fr\u00e4i,\r\nFir onse Bapt\u00eame ze erdroen\r\nOder heem bei d\u0027Mamm ze goen!"},{"id":12,"type":"refrain","content":"S\u00e9ier, s\u00e9ier, br\u00e9ng mir nach e B\u00e9ier,\r\nFiederw\u00e4issen, Beau-jo-lait;\r\nAn e Meedchen, net ze d\u00e9ck a schw\u00e9ier,\r\nEng flott Moss mat Broscht a Been.\r\nS\u00e9ier, s\u00e9ier, br\u00e9ng mir nach e B\u00e9ier,\r\nFierderw\u00e4issen, Beau-jo-lait;\r\nJo beim CELWo k\u00ebnnt Dir kucken\r\nAss eng lass op all Soir\u00e9e!"},{"id":15,"type":"normal","content":"An och am l\u00ebtzebuerger Land,\r\nDo ass den CELWo wuel bekannt,\r\nHie suergt fir St\u00ebmmung iwwerall,\r\nEt br\u00e9ngt keen hien sou liicht zu Fall.\r\nMir halen b\u00e4i d\u00ebs Traditioun,\r\nNeen, dat \u00e4nn\u0027re mir kee Spoun,\r\nWell d\u00e9i vum CELWo, onverkannt,\r\nDat sinn d\u00e9i Beschten aus dem Land!"},{"id":12,"type":"refrain","content":"S\u00e9ier, s\u00e9ier, br\u00e9ng mir nach e B\u00e9ier,\r\nFiederw\u00e4issen, Beau-jo-lait;\r\nAn e Meedchen, net ze d\u00e9ck a schw\u00e9ier,\r\nEng flott Moss mat Broscht a Been.\r\nS\u00e9ier, s\u00e9ier, br\u00e9ng mir nach e B\u00e9ier,\r\nFierderw\u00e4issen, Beau-jo-lait;\r\nJo beim CELWo k\u00ebnnt Dir kucken\r\nAss eng lass op all Soir\u00e9e!"}]},{"id":4,"number":4,"name":"Chant du Grand-Duch\u00e9 \u2013 CELB","way":"Un der Atert","language":"fra","category":"Cercle","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":20,"create_time":1430482662,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/chant-du-grand-duche-celb","paragraphs":[{"id":16,"type":"normal","content":"Nous, les luxos, on est les beaux\r\nGuindailleurs, la pine en main\r\nEn les prenant par derri\u00e8re\r\nOn encule les putains"},{"id":17,"type":"refrain","content":"O ma pompe, je te trompe\r\nJe te trompe comme un con\r\nO ma biche, comme je triche\r\nComme Je triche pour du bon"},{"id":18,"type":"normal","content":"On se saoule, on se roule\r\nDans les f\u00e8c\u0027s de nos copains\r\nQuand nous buvons notre verre\r\nPlein de bi\u00e8re ou de vin"},{"id":17,"type":"refrain","content":"O ma pompe, je te trompe\r\nJe te trompe comme un con\r\nO ma biche, comme je triche\r\nComme Je triche pour du bon"},{"id":19,"type":"normal","content":"Quand on chante, quand on danse\r\nComme Luxos, c\u0027est bien marrant\r\nOn s\u0027ennivre, savoir vivre\r\nPuis on tombe, d\u00e9gueulant"},{"id":17,"type":"refrain","content":"O ma pompe, je te trompe\r\nJe te trompe comme un con\r\nO ma biche, comme je triche\r\nComme Je triche pour du bon"}]},{"id":5,"number":5,"name":"Den Oochener Student \u2013 AVL","way":null,"language":"ltz","category":"Cercle","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":25,"create_time":1430483239,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/oochener-student-avl","paragraphs":[{"id":496,"type":"normal","content":"Ee Jong, dee wollt emol stud\u00e9ieren,\ndee frot sech, wat maachen ech elo\nw\u00e9i hien sech do wollt inform\u00e9ieren\nwor och een vun Oochen do\ndee sot, et geet n\u00e4ischt iwwer Oochen\nan d\u0027Uni dat ass d\u00e9i bescht\ndee Jong deen huet sech dat unh\u00e9ieren\na sot sech, dat do kl\u00e9ngt net schlecht!"},{"id":497,"type":"normal","content":"Kuerz drop, huet hien sech ageschriwwen\nop der RWTH\nde Papp, den duecht, m\u00e4in Jong ass duerchdriwwen\ndat do, dat geet an d\u0027A\nde Jong dee sot, guer n\u00e4ischt!\nSchliisslech sinn ech domm\nAn ausserdeem hunn ech meng Premi\u00e8re\na sinn e seri\u00f6se Jong"},{"id":498,"type":"refrain","content":"Rumtata, Rumtata, ..."},{"id":499,"type":"normal","content":"D\u0027Semester dat huet ugefaangen\nan hien wor och der b\u00e4i\nhien ass an all Virliesung gaangen\nan souzt an der \u00e9ischter Rei\ndat do dat sinn einfach Saachen\ndat ass jo alles kloer\nEch mengen, ech w\u00e4rt m\u00e4in Ingenieur maachen\na manner w\u00e9i f\u00ebnnef Joer"},{"id":500,"type":"normal","content":"Mam \u00c4ifer wor et schnell gedoen\net woren emol k\u00e9ng v\u00e9ierz\u00e9ng Deeg\nw\u00e9i hien do an s\u00e4in Cours wollt goen\ndo trefft hien een ale Kolleg\n\u201eDu bass och hei zu Oochen?\nMa dat ass eng fei Saach\u201c\nDen Freed deen sot, \u201edat do ass fantastesch,\nlo g\u00ebtt mol eng Rull gemaach!\u201c"},{"id":498,"type":"refrain","content":"Rumtata, Rumtata, ..."},{"id":501,"type":"normal","content":"Deen \u00e9ischten Bistro, wou si du goungen,\ndo wor et wierklech uereg\nall d\u00e9i, d\u00e9i op den D\u00ebscher stoungen\nd\u00e9i koumen vun L\u00ebtzebuerg\njet Humpen huet hien konsomm\u00e9iert\nhien hat eng d\u00e9ckeg un\nden Dag drop, gouf n\u00e4ischt m\u00e9i gel\u00e9iert\nwell de Jong war net gutt drun"},{"id":502,"type":"normal","content":"D\u00e9i n\u00e4chst Deeg, Wochen a M\u00e9int\ndo goung et net anescht erof\nan huet et him zevill gedr\u00e9int\ndann huet hien am Bistro geschlof\nhien huet gesoff a gefeiert\nhien wor den B\u00e9ierheld\na w\u00e9i d\u00e9i \u00e9ischt Klausuren kummen\nhuet hien se ofgemellt!"},{"id":498,"type":"refrain","content":"Rumtata, Rumtata, ..."},{"id":503,"type":"normal","content":"D\u00e9i n\u00e4chst Semester gouf nach \u00ebmmer,\nalles drop gemaach\net gouf souguer, nach vill schl\u00ebmmer\nan d\u0027Liewer gouf m\u00e9i haart\na schliisslech no etlech Semester\nkoum dat, wat hien net wollt\ndunn ass hien am dr\u00ebtte Minister\nratzekal duerchgetrollt!"},{"id":504,"type":"refrain","content":"Taataatata, ... (Tauermarsch-Mus\u00e9k)"},{"id":505,"type":"normal","content":"S\u00e4i Studium ass elo geschass\nkee Frang m\u00e9i hannen a vir\na w\u00e9i hien zr\u00e9ck op L\u00ebtzebuerg komm ass\nstoungen d\u0027 Valissen virun der Dir\ndofir Leit loosst Iech bel\u00e9ieren\na maacht k\u00e9ng sou eng Gaffen\ndr\u00e9nkt dir g\u00e4ren eng etlech B\u00e9ieren\nda gitt dach n\u00ebmmen schaffen!"}]},{"id":8,"number":6,"name":"Fribl\u00ebtz-Hymne","way":"Wenn nicht jetzt wann dann","language":"ltz","category":"Cercle","year":null,"lyrics_author":"Ben Hoscheit","melody_author":"H\u00f6hner","position":40,"create_time":1430499314,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/fribletz-hymne","paragraphs":[{"id":33,"type":"normal","content":"Rout w\u00e4isst Kr\u00e4iz, dat ass d\u0027Schw\u00e4iz\nFribourg ass eis Unis-Stadt.\nOp der P\u00e9rolles oder PH\nCardinal m\u00ebcht ons sat.\nFuniculaire, Belv\u00e9d\u00e8re\nMir si kleng awer oho.\nSchw\u00e4izer Frang, plus Gesang\nParty am Taco Loco."},{"id":34,"type":"refrain","content":"Jiddereen danzt um D\u00ebsch\nDen Owend ass nach fr\u00ebsch\nDow\u00e9inst sange mir lo dr\u00e4isproocheg:\nNous chantons, Fribourg\nEtudiants, mais du Luxembourg.\nR\u00e4dest\u0027 d\u00fctsch? \u2013 eng Gr\u00ebtz\nLoset her! \u2013 eise Cercel heescht Fribl\u00ebtz."},{"id":35,"type":"normal","content":"Schockela, K\u00e9isfondue\nD\u0027Resultat hei vun de K\u00e9i.\nOb um Schi, ob um Schlitt,\nob um Snowboard oder Lift\nHu mir Spaass am Schn\u00e9i.\nLes dragons de Gott\u00e9ron\nSchlon de Bieren eng an d\u0027Fress.\nAncienne Gare, Antidote\nOder och Caf\u00e9 de la presse."},{"id":34,"type":"refrain","content":"Jiddereen danzt um D\u00ebsch\nDen Owend ass nach fr\u00ebsch\nDow\u00e9inst sange mir lo dr\u00e4isproocheg:\nNous chantons, Fribourg\nEtudiants, mais du Luxembourg.\nR\u00e4dest\u0027 d\u00fctsch? \u2013 eng Gr\u00ebtz\nLoset her! \u2013 eise Cercel heescht Fribl\u00ebtz."}]},{"id":9,"number":7,"name":"Le Chant de la Grand Ducale \u2013 Lestle","way":"The Great  Escape","language":"fra","category":"Cercle","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":45,"create_time":1430499686,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/chant-de-la-grand-ducale-lestle","paragraphs":[{"id":36,"type":"normal","content":"Oh oh li\u00e9geois, oh prenez garde\nVoil\u00e0 les luxos qui d\u00e9barquent\nN\u0027h\u00e9sitez pas \u00e0 vous cacher\nSi vous refusez d\u0027affonner"},{"id":37,"type":"refrain","content":"L\u00ebtzebuerg"},{"id":38,"type":"normal","content":"Cachez donc vos belles donzelles\nAvant kon nvous les d\u00e9pucelle\nCar nous luxos on est avide\nDe leur remplir tous leurs vides"},{"id":37,"type":"refrain","content":"L\u00ebtzebuerg"},{"id":39,"type":"normal","content":"St Nicolas et St Tor\u00e8\nOn y sera toujours bourr\u00e9\nCar un luxo ne cessera\nJamais de vous affoner"},{"id":37,"type":"refrain","content":"L\u00ebtzebuerg"}]},{"id":10,"number":8,"name":"Le Chant des Wallons","way":null,"language":"fra","category":"Cercle","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":50,"create_time":1430500124,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/chant-des-wallons","paragraphs":[{"id":40,"type":"normal","content":"Que jusque tout au bord\nL\u0027on remplisse nos verres,\nQu\u0027on les remplisse encor\u0027\nDe la me\u0302me manie\u0300re,\nCar nous somm\u0027s les plus forts\nBuveurs de blonde bie\u0300re,"},{"id":41,"type":"refrain","content":"Car nous restons\nDe gais Wallons,\nDignes de nos ai\u0308eux, nom de Dieu\nCar nous sommes comme eux, nom de Dieu\nDisciples de Bacchus\nEt du roi Gambrinus"},{"id":42,"type":"normal","content":"Nous ne craignons pas ceux\nQui dans la nuit nous guettent:\nLes Flamands et les gueux\nA\u0300 la taille d\u0027athle\u0300tes,\nNi me\u0302me que les cieux\nNous tombent sur la te\u0302te,"},{"id":41,"type":"refrain","content":"Car nous restons\nDe gais Wallons,\nDignes de nos ai\u0308eux, nom de Dieu\nCar nous sommes comme eux, nom de Dieu\nDisciples de Bacchus\nEt du roi Gambrinus"},{"id":43,"type":"normal","content":"Nous assistons aux cours (jamais !)\nParfois avec courage,\nNous bloquons certains jours (jamais !)\nSans trop de surmenage,\nMais nous buvons toujours\nAvec la me\u0302me rage,"},{"id":41,"type":"refrain","content":"Car nous restons\nDe gais Wallons,\nDignes de nos ai\u0308eux, nom de Dieu\nCar nous sommes comme eux, nom de Dieu\nDisciples de Bacchus\nEt du roi Gambrinus"},{"id":44,"type":"normal","content":"Quand nous fermerons l\u0027\u0153il\nAu soir de la bataille\nPour f\u00eater notre deuil\nQu\u0027on fasse une guindaille\nEt pour notre cercueil\nQu\u0027on prenne une futaille,"},{"id":41,"type":"refrain","content":"Car nous restons\nDe gais Wallons,\nDignes de nos ai\u0308eux, nom de Dieu\nCar nous sommes comme eux, nom de Dieu\nDisciples de Bacchus\nEt du roi Gambrinus"},{"id":45,"type":"normal","content":"Et quand nous para\u00eetrons\nDevant le grand Saint Pierre\nSans crainte nous lui dirons:\n\u0022Autrefois sur la terre,\nGrand saint, nous n\u0027aimions que\nLes femmes et la bi\u00e8re!\u0022"},{"id":41,"type":"refrain","content":"Car nous restons\nDe gais Wallons,\nDignes de nos ai\u0308eux, nom de Dieu\nCar nous sommes comme eux, nom de Dieu\nDisciples de Bacchus\nEt du roi Gambrinus"}]},{"id":11,"number":9,"name":"D\u0027Lauterer Lidd","way":"Viva Espana","language":"ltz","category":"Cercle","year":2014,"lyrics_author":"LSK","melody_author":null,"position":55,"create_time":1430500335,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/lauterer-lidd","paragraphs":[{"id":46,"type":"normal","content":"Hei op Lautern stiermen d\u0027Leit aus allen Ecken\nD\u00e9i eng zitt de Studium, d\u00e9i aner de Ver\u00e4in\nD\u00e9i eng setzen d\u0027Nues an d\u0027Bicher ze strecken\nD\u00e9i aner fannen de Caf\u00e9 fill m\u00e9i f\u00e4in\nHei um Stammd\u00ebsch tr\u00ebfft sech Jonk D\u00ebnschdes Jonk an Aal\nWell d\u0027St\u00ebmmung ass hei \u00ebmmer kolossal"},{"id":47,"type":"refrain","content":"An d\u0027Studium m\u00ebscht ee risege Spaass\nT\u0027ass sch\u00e9in hei zu Lautern\nDu dr\u00e9nks gemittlech Glas vir Glas\nT\u0027ass sch\u00e9in hei zu Lautern\nAn Owes gi mir richteg Gas\nT\u0027ass sch\u00e9in hei zu Lautern\nA wann du bis a St\u00ebmmung bass\nDa k\u00ebnns du net m\u00e9i lass"},{"id":48,"type":"normal","content":"Hei zu Lautern l\u00e9isst et sech sou herrlech liewen\nEe kale B\u00e9ier ass \u00ebmmer ee Genoss\nMir prob\u00e9ieren de Studium ze iwwerliewen\nDofir g\u00ebtt sech och all Owend begoss\nA g\u00ebtt de LSK ee mol ee Patt\nDa dr\u00e9nkt de gr\u00e9isste Sparfuchs och g\u00e4ren ee mat"},{"id":47,"type":"refrain","content":"An d\u0027Studium m\u00ebscht ee risege Spaass\nT\u0027ass sch\u00e9in hei zu Lautern\nDu dr\u00e9nks gemittlech Glas vir Glas\nT\u0027ass sch\u00e9in hei zu Lautern\nAn Owes gi mir richteg Gas\nT\u0027ass sch\u00e9in hei zu Lautern\nA wann du bis a St\u00ebmmung bass\nDa k\u00ebnns du net m\u00e9i lass"},{"id":49,"type":"normal","content":"Zu Lautern kann et dir och mol gesch\u00e9ien\nDu denks un alles ausser un deng Promill\nW\u00ebll de Wecker dech da mueres waakreg kr\u00e9ien\nVum Dag virdrun, hues du der e puer ze fill\nDa pak schnell deng zwou Saachen, a g\u00e9i lass\nDat du mat Z\u00e4ite \u2013 an denge Course bass"},{"id":47,"type":"refrain","content":"An d\u0027Studium m\u00ebscht ee risege Spaass\nT\u0027ass sch\u00e9in hei zu Lautern\nDu dr\u00e9nks gemittlech Glas vir Glas\nT\u0027ass sch\u00e9in hei zu Lautern\nAn Owes gi mir richteg Gas\nT\u0027ass sch\u00e9in hei zu Lautern\nA wann du bis a St\u00ebmmung bass\nDa k\u00ebnns du net m\u00e9i lass"}]},{"id":12,"number":10,"name":"R.E.E.L. (REEL 2005, Oochen)","way":"YMCA","language":"ltz","category":"REEL","year":2005,"lyrics_author":null,"melody_author":"Village People","position":60,"create_time":1430507024,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/reel","paragraphs":[{"id":50,"type":"normal","content":"Am B\u00e9ier, jo do ass vill Gespr\u00e9ich\nAn den Niveau, deen ass \u00ebmmer ganz h\u00e9ich\nWell sou hu mir eis zu sp\u00e9iderer Stonn entscheed\nD\u0027REEL hei ze maachen\nIddi\u00ebn dat bei eis jiddweree\nMee d\u0027Couillen, hat dunn n\u00ebmme just een\nHien ass Pr\u00e9si vum REEL\u0027s Comit\u00e9\nEise Guy deen ale Knaschtsak\nZicke Zacke Zicke Zacke weis d\u00e4i Sak!"},{"id":51,"type":"refrain","content":"R.E.E.L., mir sinn zu Oochen op der R.E.E.L.\n4 Deeg si mir hei\nze nerven d\u0027d\u00e4itsch Polizei\nAn z\u0027ames\u00e9iren bis n\u00e4ischt m\u00e9i geet\nMir sinn zu Oochen op der\nR.E.E.L., mir sinn zu Oochen op der R.E.E.L.\nGanz groussen Tennis ass dat\nDovu g\u00ebtt laang nach geschwat\nJo dat lo dat ass einfach eemoleg"},{"id":52,"type":"normal","content":"Oochen ass bekannt fir seng Schoul\nIngenieuren ginn so spatz w\u00e9i en Nol\nAn eise Cercle dat ass den AVL\nDen eis h\u00eblleft z\u0027iwwerliewen\nStud\u00e9ieren, prob\u00e9iert hei jiddwereen\nHeiansdo een dr\u00e9nken, nee do zitt sech bal keen\nAn och feieren, jo do si mir d\u00e9ck do\nDuerfir loosst eis Party maachen\nZicke Zacke Zicke Zacke A.V.L!"},{"id":51,"type":"refrain","content":"R.E.E.L., mir sinn zu Oochen op der R.E.E.L.\n4 Deeg si mir hei\nze nerven d\u0027d\u00e4itsch Polizei\nAn z\u0027ames\u00e9iren bis n\u00e4ischt m\u00e9i geet\nMir sinn zu Oochen op der\nR.E.E.L., mir sinn zu Oochen op der R.E.E.L.\nGanz groussen Tennis ass dat\nDovu g\u00ebtt laang nach geschwat\nJo dat lo dat ass einfach eemoleg"},{"id":53,"type":"normal","content":"D\u0027REEL ass lo knapps r\u00e9ischt am Gang\nMee dir sidd schonn alleguer Feier a Flam\nFir ze lauschteren den Ensemble Vocal\nVun den Oochener S\u00e4ngerknaben\nSangen, dat k\u00ebnnen se s\u00fbrement bien\nOp den Concerten, do danzt \u00ebmmer de B\u00e4r\nSouguer eng CD hunn si d\u00ebs lescht opgeholl\nDuerfir sangt dem M\u00e4nnerchouer\nZicke Zacke Zicke Zacke eng CD"},{"id":51,"type":"refrain","content":"R.E.E.L., mir sinn zu Oochen op der R.E.E.L.\n4 Deeg si mir hei\nze nerven d\u0027d\u00e4itsch Polizei\nAn z\u0027ames\u00e9iren bis n\u00e4ischt m\u00e9i geet\nMir sinn zu Oochen op der\nR.E.E.L., mir sinn zu Oochen op der R.E.E.L.\nGanz groussen Tennis ass dat\nDovu g\u00ebtt laang nach geschwat\nJo dat lo dat ass einfach eemoleg"}]},{"id":13,"number":11,"name":"Le paradis des Strasbourgeois (REEL 2006, Strossbuerg)","way":"Lacs du Conemara","language":"fra","category":"REEL","year":2006,"lyrics_author":null,"melody_author":"Michel Sardou","position":65,"create_time":1430507327,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/paradis-des-strasbourgeois","paragraphs":[{"id":54,"type":"normal","content":"Tarte flamb\u00e9e au feu\nDes pitchers de bi\u00e8re\nAutour des verres\nPour les \u00e9tudiants\nUn peu d\u0027enfer\nPour les Strasbourgeois\nDes girafes de blanche\nDes m\u00e8tr\u0027 de ricard\nColorent les bars\nLes caves, les comptoirs\nC\u0027est le d\u00e9cor\nDes Strasbourgeois"},{"id":55,"type":"normal","content":"En automne toujours\nCommencent les cours\nMais on s\u0027en fout\nOn f\u00eate des boums\nDe bienvenue\nDes Luxembourgeois"},{"id":56,"type":"normal","content":"Puis le parrainage\nEt le bizutage\nOn boit beaucoup\nSi vite que l\u0027on peut\nEt le meilleur\nDevient roi des bleus"},{"id":57,"type":"normal","content":"De Luxembourg-Ville\nD\u0027Esch-sur-Alzette\nEt de Diekrich\nOn est arriv\u00e9 dans le\nd\u00e9partement du Bas-Rhin"},{"id":58,"type":"normal","content":"Y\u0027a une cath\u00e9drale\nUn march\u00e9 de No\u00ebl\nConnus partout\nEt le Parlement Europ\u00e9en\nCe n\u0027est encore rien"},{"id":59,"type":"refrain","content":"L\u00e0-bas \u00f4 Luxembourgeois\nOn sait tout le prix de la bi\u00e8re\nL\u00e0-bas \u00f4 Strasbourgeois\nOn n\u0027accepte pas\nLa loi des horaires\nNi celle de nos propri\u00e9taires"},{"id":54,"type":"normal","content":"Tarte flamb\u00e9e au feu\nDes pitchers de bi\u00e8re\nAutour des verres\nPour les \u00e9tudiants\nUn peu d\u0027enfer\nPour les Strasbourgeois\nDes girafes de blanche\nDes m\u00e8tr\u0027 de ricard\nColorent les bars\nLes caves, les comptoirs\nC\u0027est le d\u00e9cor\nDes Strasbourgeois"},{"id":60,"type":"normal","content":"Il y a cinquante ans\nQuelques potes avaient\nLa bonne id\u00e9e\nDe se rassembler\nUn comit\u00e9\nL\u0027ALUS \u00e9tait n\u00e9e"},{"id":61,"type":"normal","content":"C\u0027est le paradis\nPour tous les sales bleus\nL\u0027enfer aussi\nCertaines soir\u00e9es\nrestent l\u00e9gendaires\nPour l\u0027\u00e9ternit\u00e9"},{"id":62,"type":"normal","content":"Plein de f\u00fbts gratuits\nOn y est souvent\nAu Rock City\nTourn\u00e9e de la Soif\nEt Route du Vin\nUn go\u00fbt de meilleur"},{"id":63,"type":"normal","content":"Un Rallye-Caf\u00e9\nEt Saint-Nicolas\nLe Baggersee\nEt toutes les ann\u00e9es\nLa grand\u0027 Reel\nA chaque fois ailleurs"},{"id":59,"type":"refrain","content":"L\u00e0-bas \u00f4 Luxembourgeois\nOn sait tout le prix de la bi\u00e8re\nL\u00e0-bas \u00f4 Strasbourgeois\nOn n\u0027accepte pas\nLa loi des horaires\nNi celle de nos propri\u00e9taires"}]},{"id":14,"number":12,"name":"REEL zu M\u00fcnchen (REEL 2007, M\u00fcnchen)","way":"Skandal um Rosie","language":"ltz","category":"REEL","year":2007,"lyrics_author":null,"melody_author":"Spider Murphy Gang","position":70,"create_time":1430507696,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/reel-zu-muenchen-2007","paragraphs":[{"id":64,"type":"normal","content":"M\u00fcnchen ass eng ganz sch\u00e9i Stad,\nmee lo g\u00ebtt hei mol d\u0027Kierch versat,\net ass lo riwwer mat der Rou,\nsp\u00e4rt l\u00e9iwer all \u00e4r Dieren zou!\nAus ganz Europa si mer komm,\nmir schloen hei a w\u00e9i eng Bomm,\nmir ginn och nimools midd,\nan dofir sange mir d\u00ebst Lidd!"},{"id":65,"type":"refrain","content":"Mir sinn d\u0027Elite bei eis doheem,\ndat bestreit jo awer wierklech keen!\nREEL (REEL),\net ass souw\u00e4it!\nREEL (REEL),\nmir si geh\u00e4it!\nREEL,\nREEL zu M\u00fcnchen."},{"id":66,"type":"normal","content":"Scho moies si mir fr\u00e9i um Dill,\nan dr\u00e9nke scho beim Kaffi vill.\nAm Workshop dann g\u00ebtt iwwerluecht,\nw\u00e9i l\u00e4schen ech m\u00e4i n\u00e4chsten Duuscht!\nMir kucken eis sch\u00e9i Saachen un,\nwat d\u00e9i hei sou ze bidden hunn.\nMir schw\u00e4tzen och ganz g\u00e4r gescheit,\nan hu nach ni ee Wuert bereit."},{"id":65,"type":"refrain","content":"Mir sinn d\u0027Elite bei eis doheem,\ndat bestreit jo awer wierklech keen!\nREEL (REEL),\net ass souw\u00e4it!\nREEL (REEL),\nmir si geh\u00e4it!\nREEL,\nREEL zu M\u00fcnchen."},{"id":67,"type":"normal","content":"De Biltgen ass ee gudde Mann,\ndee nawell ganz gutt schw\u00e4tze kann,\nm\u00e4 g\u00e9int eis k\u00ebnnt hie guer net un,\ndat ass lo wierklech net gelunn.\nAn d\u0027Modert dat ass eng sch\u00e9i Fra,\nsi brauch och guer kee Wonderbra,\net k\u00ebnnt jo net op d\u0027Sch\u00e9inheet un,\nsi misst schonn Argumenter hunn."},{"id":65,"type":"refrain","content":"Mir sinn d\u0027Elite bei eis doheem,\ndat bestreit jo awer wierklech keen!\nREEL (REEL),\net ass souw\u00e4it!\nREEL (REEL),\nmir si geh\u00e4it!\nREEL,\nREEL zu M\u00fcnchen."},{"id":68,"type":"normal","content":"D\u0027ACEL ass eisen Daachverband,\nsi sinn am ganze Land bekannt,\nop der REEL ginn si richteg lass,\nt\u0027g\u00ebtt sech lo net m\u00e9i um Rimm gerass.\nMir bleiwe lo nach ganz laang hei,\nwell hei ass alles an der Rei,\net ass nach b\u00ebsse B\u00e9ier do,\nan et sinn der och just e puer K.O.!"},{"id":65,"type":"refrain","content":"Mir sinn d\u0027Elite bei eis doheem,\ndat bestreit jo awer wierklech keen!\nREEL (REEL),\net ass souw\u00e4it!\nREEL (REEL),\nmir si geh\u00e4it!\nREEL,\nREEL zu M\u00fcnchen."}]},{"id":15,"number":13,"name":"De Student dee net konnt op d\u0027REEL goen (REEL 2009, Karlsruhe)","way":"Zu sp\u00e4t","language":"ltz","category":"REEL","year":2009,"lyrics_author":null,"melody_author":"Die \u00c4rzte","position":75,"create_time":1430507812,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/de-student-dee-net-konnt-op-d-reel-goen","paragraphs":[{"id":69,"type":"normal","content":"Firwat hues du mir dat ugedoen?\nEch wollt onbed\u00e9ngt ob d\u0027REEL goen.\nD\u0027Umellung fir d\u0027REEL ass lo op\nS\u00e4it engem Joer waarden ech drop!\nAn de Programm, deen ass sou top!\nEt geet lass mam ACEL Workshop\nEch weess wat der un hir gef\u00e4lt!\nEt ass flott a kascht net vill Geld!\nEch well mam Bus dohi well ech keen Auto hunn,\nwann net da kommen ech mam Fliger un."},{"id":70,"type":"normal","content":"An awer eppes dat kann ech verspriechen,\nech w\u00e4rt dem Biltgen nach ee Fanger briechen.\nDa sinn ech ee Star deen an der Zeitung steet.\nLeider war d\u0027Umellung schonn voll an du war ech ze sp\u00e9it!\nZe sp\u00e9it!"},{"id":71,"type":"normal","content":"Dir sidd mat der REEL am IHK gewiescht!\nMeng Mamm huet mer n\u00ebmme Fix a Foxi virgelies.\nDir waart deier iessen, natierlech am Renaissance,\nbei mir gouf et ee Sandwich Made en France.\nDe Gedanke, br\u00e9ngt mech an d\u0027Gruef!\nDir kritt dat, wat ech net duerft!\nEch haasse mech, wann et dat g\u00ebtt,\nsou w\u00e9i ech mech virdru gefreet\nEch wollt per Force an de Bus eran,\nech wosst net dass de Buschauffer, Karate kann!"},{"id":72,"type":"normal","content":"Mee d\u0027n\u00e4chst Joer do w\u00e4rt ech mech r\u00e4chen,\nech plangen d\u0027REEL an da k\u00ebnnt dir blechen.\nDa sinn ech ee Star deen an der Zeitung steet,\njo dann deet et iech leed, m\u00e4 da sidd der ze sp\u00e9it!\nMee d\u0027n\u00e4chst Joer do w\u00e4rt ech mech r\u00e4chen,\nech plangen d\u0027REEL an da k\u00ebnnt dir blechen.\nDa sinn ech de Chef an dir laaft hannert mer no,\nmee dann ass et ze sp\u00e9it dann ass keng Platz m\u00e9i do!\nZe sp\u00e9it!"}]},{"id":16,"number":14,"name":"Be REEL \u2013 Be Zurich (REEL 2010, Zurich)","way":"Heidi","language":"ltz","category":"REEL","year":2010,"lyrics_author":null,"melody_author":"Gitti \u0026 Erika","position":80,"create_time":1430508036,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/be-reel-be-zurich","paragraphs":[{"id":73,"type":"normal","content":"O-la-i-oh !! O-la-i-oh !!"},{"id":74,"type":"normal","content":"REEL, REEL\nW\u00ebsst dir schonn wat iech \u00e4r Zukunft br\u00e9ngt\nREEL, REEL\nBleifs d\u0027am Ausland oder gees de heem\nProblem, Froen, dat kanns du hei diskut\u00e9ieren\nREEL, REEL, mir regrupp\u00e9ieren"},{"id":75,"type":"normal","content":"Holaradihi Holaradihi Holaradihi Holaradihi\nHolaradihi Holaradihi Holaradihi Holaradihi\nHolaradih -a-hi-a-hi-holarihaho"},{"id":76,"type":"normal","content":"Z\u00fcri, Z\u00fcri\nSummer, Wanter mir hunn \u00ebmmer Spaass\nZ\u00fcri, Z\u00fcri\nBierger, Snowboard an Apr\u00e8s-Ski\nUni, ETH, br\u00e9ngen eis vill zum l\u00e9ieren\nZ\u00fcri, Z\u00fcri, heescht kombin\u00e9ieren"},{"id":75,"type":"normal","content":"Holaradihi Holaradihi Holaradihi Holaradihi\nHolaradihi Holaradihi Holaradihi Holaradihi\nHolaradih -a-hi-a-hi-holarihaho"},{"id":77,"type":"normal","content":"B\u00e9ier, B\u00e9ier\nH\u00ebllef eis duerch d\u00e9i schw\u00e9ier Z\u00e4it\nSch\u00ebdden, Sch\u00ebdden\nDat ma\u0027n mir all Nom\u00ebtten\nGr\u00f6len, fetzen, dann am Kalzong schwammen goen\nSch\u00ebdden, Sch\u00ebdden, aw\u0027r zum Schluss en Diplom"},{"id":75,"type":"normal","content":"Holaradihi Holaradihi Holaradihi Holaradihi\nHolaradihi Holaradihi Holaradihi Holaradihi\nHolaradih -a-hi-a-hi-holarihaho"},{"id":78,"type":"normal","content":"REEL, REEL\nBass d\u0027nach fit oder bass d\u0027scho midd?\nREEL, REEL\nD\u0027huet sech g\u0027lount, t\u0027war eng super Z\u00e4it\nSchlofen, raschten, dat kenne mir wa mir doheem sinn\nREEL, REEL dr\u00e9nk nach een ier mer ginn"},{"id":75,"type":"normal","content":"Holaradihi Holaradihi Holaradihi Holaradihi\nHolaradihi Holaradihi Holaradihi Holaradihi\nHolaradih -a-hi-a-hi-holarihaho"},{"id":79,"type":"normal","content":"REEL, REEL\nKomm dach zr\u00e9ck, bau eng Br\u00e9ck\nFann dach einfach d\u00e4in Gl\u00e9ck"}]},{"id":17,"number":15,"name":"REEL zu M\u00fcnchen (REEL 2014, M\u00fcnchen)","way":"Atemlos durch die Nacht","language":"ltz","category":"REEL","year":2014,"lyrics_author":"Pierre Schumann","melody_author":"Helene Fischer","position":85,"create_time":1430508444,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/reel-zu-muenchen-2014","paragraphs":[{"id":80,"type":"normal","content":"Mir fueren mat de Busser an eis Weltstad mat H\u00e4erz,\ndat gi v\u00e9ier Deeg voll mat _ P\u00e9ng a mat Schm\u00e4erz, oho, oho\nGutt ausgeschlof an ausgerout, sou komme mir un,\nkee B\u00e9ier a kee Whisky bis lo ragezunn, oho, oho\nWat dat hei och \u00eb-mmer g\u00ebtt, mir hoffe mir ha-le Schr\u00ebtt,\nWell lo geet et schnell, ganz schnell op der RE-E-L!"},{"id":81,"type":"normal","content":"RE-E-L zu M\u00fcnchen\nwat w\u00eblls du der m\u00e9i w\u00ebnschen?\nRE-E-L einfach lass,\nf\u00ebll der d\u0027aller\u00e9ischt mol d\u0027Strass!\nRE-E-L zu M\u00fcnchen\nspiers du och wat lo hei k\u00ebnnt?\nRE-E-L, oh Student, hoffen du hues net verpennt!\nMir sinn hei zesummen, well de B\u00e9ier schmaacht\nAugustiner, Hacker, Haaptsaach et kraacht!\nL\u00f6wenbr\u00e4u, Paulaner, Spaten an och Hofbr\u00e4u,\nmir knuppen eran, bis n\u00e4ischt m\u00e9i geet..."},{"id":82,"type":"normal","content":"\u0027Wat sollen d\u0027M\u00fcnchner Flicen eis da lo och nach don\u0027,\nvoll w\u00e9i dausend Russe, k\u00ebnne mir eis nach schlon\u0027, oho, oho\nMir lafe plakeg duerch den _ Englesche Gaart,\nmir si motiv\u00e9iert an dat extrem apaart, oho, oho\nfir eis l\u00e9if Presi-dentin: \u201eles nichons au _ balcon!\u201c\nA fir de Presi _ g\u00ebllt och: \u201emontre nous tes couilles!\u201c"},{"id":83,"type":"normal","content":"RE-E-L zu M\u00fcnchen\nwat w\u00eblls du der m\u00e9i w\u00ebnschen?\nRE-E-L, oh Student, hoffen du hues net verpennt!\nMir sinn hei zesummen, well de B\u00e9ier schmaacht\nAugustiner, Hacker Haaptsaach et kraacht!\nL\u00f6wenbr\u00e4u, Paulaner, Spaten an och Hofbr\u00e4u,\nmir knuppen eran, bis n\u00e4ischt m\u00e9i geet..."},{"id":84,"type":"normal","content":"RE-E-L zu M\u00fcnchen\nwat w\u00eblls du der m\u00e9i w\u00ebnschen?\nRE-E-L, oh Student, hoffen du hues net verpennt!"},{"id":85,"type":"normal","content":"RE-E-L zu M\u00fcnchen\nwat w\u00eblls du der m\u00e9i w\u00ebnschen?\nRE-E-L, oh Student, hoffen du hues net verpennt!\nMir sinn hei zesummen, well de B\u00e9ier schmaacht\nAugustiner, Hacker Haaptsaach et kraacht!\nL\u00f6wenbr\u00e4u, Paulaner, Spaten an och Hofbr\u00e4u,\nmir knuppen e-ran, bis n\u00e4ischt m\u00e9i geet..."},{"id":86,"type":"normal","content":"Mi-ing-a..."}]},{"id":88,"number":16,"name":"Hei zu Tr\u00e9ier (REEL\u00a02015, Tr\u00e9ier)","way":"Un der Atert","language":"ltz","category":"REEL","year":2015,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":87,"create_time":1441036645,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/hei-zu-treier","paragraphs":[{"id":514,"type":"normal","content":"Et ass kloer, een mol\u00a0d\u0027Joer\nAss 4 Deeg eng gr\u00e9isser lass\nSoff an Dusel un der Musel\nT\u2019gouf\u00a0h\u00e9ich\u00a0Z\u00e4it\u00a0datt d`REEL ass"},{"id":515,"type":"refrain","content":"An hei\u00a0sinn\u00a0mer, zesummen\u00a0stinn\u00a0mer\nHei zu Tr\u00e9ier REEL\nEt\u00a0g\u00ebtt\u00a0gefeiert, kommt heihinner\nHieft\u00a0\u00e4r\u00a0B\u00e9ier REEL"},{"id":516,"type":"normal","content":"De\u00a0Marxe\u00a0Charel, den\u00a0Hornse\u00a0Guildo\nSinn\u00a0all Bouwen vun der Staat\nWollt sou maachen sou w\u00e9i\u00a0deemools\nDe Student dee war\u00a0gutt\u00a0sat"},{"id":515,"type":"refrain","content":"An hei\u00a0sinn\u00a0mer, zesummen\u00a0stinn\u00a0mer\nHei zu Tr\u00e9ier REEL\nEt\u00a0g\u00ebtt\u00a0gefeiert, kommt heihinner\nHieft\u00a0\u00e4r\u00a0B\u00e9ier REEL"},{"id":517,"type":"normal","content":"Am Ufank\u00a0stoung\u00a0en,\u00a0bemol\u00a0loung\u00a0en\nNieft\u00a0dem Comptoir voll\u00a0w\u00e9i\u00a0d\u0027Sau\nAwer well mer en net loosse leien\nSchleefe\u00a0mir\u00a0en a\u00a0s\u00e4i\u00a0Bau"},{"id":515,"type":"refrain","content":"An hei\u00a0sinn\u00a0mer, zesummen\u00a0stinn\u00a0mer\nHei zu Tr\u00e9ier REEL\nEt\u00a0g\u00ebtt\u00a0gefeiert, kommt heihinner\nHieft\u00a0\u00e4r\u00a0B\u00e9ier REEL"},{"id":518,"type":"normal","content":"En huet getuddelt, en huet gespruddelt\nAm\u00a0Sales-Lentz\u00a0d\u00e9i houer Panz\nA\u00a0w\u00e9i\u00a0mer en\u00a0dunn\u00a0doheem mol\u00a0haten\nHuet hien\u00a0gereiert, sch\u00e9i Vakanz!"},{"id":515,"type":"refrain","content":"An hei\u00a0sinn\u00a0mer, zesummen\u00a0stinn\u00a0mer\nHei zu Tr\u00e9ier REEL\nEt\u00a0g\u00ebtt\u00a0gefeiert, kommt heihinner\nHieft\u00a0\u00e4r\u00a0B\u00e9ier REEL"},{"id":519,"type":"normal","content":"W\u00e4in\u00a0an Orgien,\u00a0Porta\u00a0Nigra\nD\u2019R\u00e9imer\u00a0haten\u00a0hire\u00a0Spaass\nEemol liewen w\u00e9i den\u00a0Caesar\nAss an d\u2019Box gaang an war\u00a0dunn\u00a0naass"},{"id":515,"type":"refrain","content":"An hei\u00a0sinn\u00a0mer, zesummen\u00a0stinn\u00a0mer\nHei zu Tr\u00e9ier REEL\nEt\u00a0g\u00ebtt\u00a0gefeiert, kommt heihinner\nHieft\u00a0\u00e4r\u00a0B\u00e9ier REEL"},{"id":520,"type":"normal","content":"Dat\u00a0bescht g\u00e9int\u00a0Migr\u00e4ne,\u00a0Konterb\u00e9ier\nWell\u00a0mir\u00a0ginn\u00a0nach laang net heem\nMier\u00a0dr\u00e9nken\u00a0weider hei zu Tr\u00e9ier\nSeng Saachen\u00a0packen\u00a0well\u00a0wierklech\u00a0keen"},{"id":515,"type":"refrain","content":"An hei\u00a0sinn\u00a0mer, zesummen\u00a0stinn\u00a0mer\nHei zu Tr\u00e9ier REEL\nEt\u00a0g\u00ebtt\u00a0gefeiert, kommt heihinner\nHieft\u00a0\u00e4r\u00a0B\u00e9ier REEL"}]},{"id":18,"number":null,"name":"De Fotzebiischter","way":"Den Hexemeeschter","language":"ltz","category":"Student","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":90,"create_time":1430508637,"update_time":1431608391,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/fotzebiischter","paragraphs":[{"id":509,"type":"refrain","content":"Ech sinn e grousse Fotzebiischter,\nA wann ech \u201eh\u00e9ich de Bunnes\u201c so\u0027n.\nDa ginn all Fotzen fiicht a fiichter,\nEch hunn ee sto\u0027n, ech hunn ee sto\u0027n."},{"id":510,"type":"normal","content":"T\u0027k\u00ebnnt eppes an d\u0027Lach geschlach,\nA muerges ass all Zull gestrach,\nDe Bunnes ass schlaff, de Bunnes ass schlaff,\nDem [\u2026] s\u00e4i Bunnes ass schlaff\nAn och dem [\u2026] s\u00e4in."},{"id":511,"type":"normal","content":"Da kommen d\u0027Leit mech biischten\nDa kommen d\u0027Leit mech biischten\nKuck elei, schmaach elei, lutsch elei!\nDen aan\u0027ren Dag, den aan\u0027ren Dag.\nsinn d\u0027Reffb\u00e9ck nees derb\u00e4i!"},{"id":509,"type":"refrain","content":"Ech sinn e grousse Fotzebiischter,\nA wann ech \u201eh\u00e9ich de Bunnes\u201c so\u0027n.\nDa ginn all Fotzen fiicht a fiichter,\nEch hunn ee sto\u0027n, ech hunn ee sto\u0027n."},{"id":512,"type":"normal","content":"Dem [\u2026] s\u00e4i Peep ass a Frenjelen,\nSou kann hie net m\u00e9i r\u00ebffelen!\nDe [\u2026] ass schaarf, de [\u2026] ass schaarf,\nDen [\u2026] h\u00e4tt och g\u00e4r ee gemaach,\nVum [\u2026] a vum [\u2026]!"},{"id":511,"type":"normal","content":"Da kommen d\u0027Leit mech biischten\nDa kommen d\u0027Leit mech biischten\nKuck elei, schmaach elei, lutsch elei!\nDen aan\u0027ren Dag, den aan\u0027ren Dag.\nsinn d\u0027Reffb\u00e9ck nees derb\u00e4i!"},{"id":509,"type":"refrain","content":"Ech sinn e grousse Fotzebiischter,\nA wann ech \u201eh\u00e9ich de Bunnes\u201c so\u0027n.\nDa ginn all Fotzen fiicht a fiichter,\nEch hunn ee sto\u0027n, ech hunn ee sto\u0027n."},{"id":513,"type":"normal","content":"Dem [\u2026] s\u00e4i Schwanz ass ganz am Lach,\nHie st\u00e9isst a pompelt \u00ebmmer nach,\nDe Seemchen ass do, de Seemchen ass do!\nDe Seemchen ass scho ganz eraus!"},{"id":511,"type":"normal","content":"Da kommen d\u0027Leit mech biischten\nDa kommen d\u0027Leit mech biischten\nKuck elei, schmaach elei, lutsch elei!\nDen aan\u0027ren Dag, den aan\u0027ren Dag.\nsinn d\u0027Reffb\u00e9ck nees derb\u00e4i!"},{"id":509,"type":"refrain","content":"Ech sinn e grousse Fotzebiischter,\nA wann ech \u201eh\u00e9ich de Bunnes\u201c so\u0027n.\nDa ginn all Fotzen fiicht a fiichter,\nEch hunn ee sto\u0027n, ech hunn ee sto\u0027n."}]},{"id":19,"number":17,"name":"D\u0027Hesperkutsch","way":"De Fuuss an de Kueb","language":"ltz","category":"Student","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":"Michel Lentz","position":95,"create_time":1430509071,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/hesperkutsch","paragraphs":[{"id":92,"type":"normal","content":"En d\u00e9cke fette Bunnes an eng horeg Mutsch,\nd\u00e9i souzen mol zesummen an der Hesperkutsch,\ndu sot de Fullepier zu sengem Mutschegr\u00e9it,\nlo kriss du mol e Kr\u00e4ftegen an d\u0027Ventil gedr\u00e9it."},{"id":93,"type":"refrain","content":"An d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf, -gelaf."},{"id":94,"type":"normal","content":"M\u00e4i l\u00e9iwe Pier sot d\u0027Gr\u00e9it, d\u00e9i doe w\u00e4r gelaacht,\nech hunn der jo eng Fotz ew\u00e9i eng Scheierpaart,\na l\u00e9iss ech dech och drun, da w\u00e4rs de dach gezunn,\nw\u00ebll ech schonns z\u00ebnter f\u00ebnnef Deg de Rouden hunn."},{"id":93,"type":"refrain","content":"An d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf, -gelaf."},{"id":95,"type":"normal","content":"Du sot de Pier zum Gr\u00e9it, du d\u00e9ck fett houer Sau,\nhaut kriss de kee gemaach, m\u00e4i Jeep deen ass ze rau,\na wanns de och mengs vl\u00e4icht, e w\u00e4r der net m\u00e9i ganz,\nErreur, du hues dech g\u0027iert, lo kriss de een an d\u0027Panz."},{"id":93,"type":"refrain","content":"An d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf, -gelaf."},{"id":96,"type":"normal","content":"De Bunnes huet gehummert, et wor ee Genoss,\nan de kale Bauer ass a Str\u00e9im gefloss,\nden Aasch huet Spr\u00e9ng gedon, de Sak huet d\u0027Rad geschlon,\n\u201eO Jesses\u201c sot dun d\u0027Gr\u00e9it, dat huet gudd gedon."},{"id":93,"type":"refrain","content":"An d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf, -gelaf."},{"id":97,"type":"normal","content":"O merde, sot Gr\u00e9it, meng Nennen si steif w\u00e9i eng Bull.\nAn ech, sot dunn de Pier, ech hunn e Kramp am Full.\nDat alles w\u00e4r nach n\u00e4ischt, h\u00e4ss du de Rouden net,\nda g\u00e9if ech dier mol weisen w\u00e9i ee Minett m\u00e9cht."},{"id":93,"type":"refrain","content":"An d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf, -gelaf."},{"id":98,"type":"normal","content":"Du hellt jo d\u0027Gr\u00e9it dem Pier s\u00e4in d\u00e9cke Full an d\u0027Schn\u00ebss,\nden do, den ass jo steiff, den schmaacht no Mandeln\u00ebss,\ndu sot de Fullepier: O Gr\u00e9it du bass pervers,\nlo huelen mier d\u0027Hesperkutsch a fueren no Anvers."},{"id":93,"type":"refrain","content":"An d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf, -gelaf."},{"id":99,"type":"normal","content":"An hues de als Student emol en d\u00e9cke ston,\nda brauchs de dofir nach net op Genf ze gon,\nde Bleu deen hat verstan, de Bleu deen ass geflunn\nan huet am Flieger sech der schonn e puer gezunn."},{"id":93,"type":"refrain","content":"An d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf, -gelaf."},{"id":100,"type":"normal","content":"Zu Genf do fonnt hien och scho gl\u00e4ich eng speckeg Mutsch.\nMais hier wor sat an dofir war s\u00e4i Steiwe futsch.\nM\u00e4i Jong g\u00e9i du r\u00ebm heem, sot d\u0027Sau, g\u00e9i zr\u00e9ck an d\u0027Schoul,\nw\u00ebll ech brauch net en Ziipchen m\u00e4 en d\u00e9cke en d\u00e9cke Poul."},{"id":93,"type":"refrain","content":"An d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf, -gelaf."},{"id":101,"type":"normal","content":"Doheem huet hien d\u0027Moral vun der Geschicht beduecht.\nT\u0027huet Sue kascht an ech hunn nach keen f\u00e4erdeg bruecht.\nWien n\u00ebt m\u00e9i biischte kann, ass dofir net verluer,\nwell fir ze flipperen geet och e M\u00ebllen duer."},{"id":93,"type":"refrain","content":"An d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf.\nAn d\u0027Saaft ass d\u0027Been erofgelaf, -gelaf."}]},{"id":20,"number":18,"name":"D\u0027Studenten aus dem Grand-Duch\u00e9 (REEL 2014, M\u00fcnchen)","way":"d\u0027Lidd vum Th\u00e9iwesbuer","language":"ltz","category":"Student","year":2014,"lyrics_author":"Pierre Schumann","melody_author":null,"position":100,"create_time":1430509292,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/studenten-aus-dem-grand-duche","paragraphs":[{"id":102,"type":"normal","content":"D\u0027Studenten aus dem Grand-Duch\u00e9,\nd\u00e9i stoungen vrun der Dier.\nEt gouf lo eescht, verb\u00e4i de Spaass\nSi ronz\u0027le mat der Stier!\nD\u0027Reg\u00e9irong hat ee Meisch gesch\u00e9ckt,\nfir si spueren ze dinn.\nAn dat wor him w\u00e9i\u0027t sch\u00e9ngt gegl\u00e9ckt,\nsi musse sech erginn."},{"id":103,"type":"refrain","content":"Student a Studentin, o quel Malheur,\nmir musse fort vum Suebuer.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nuer,\nd\u0027Reg\u00e9irong huet hier Strenz verluer"},{"id":104,"type":"normal","content":"M\u00e4 d\u0027Studenten d\u00e9i woren op,\na ruffe guer net frou:\n\u0022Eis Suen eis ewechgeholl,\ndat loosse mir net zou!\u0022\nSozialf\u00e4ll jo dat si mer all,\nde Staat soll sprangen do\u0027n.\nMir mussen d\u0027K\u00e4schte vun \u0027em Soff,\niergendw\u00e9i k\u00ebnnen dro\u0027n..."},{"id":103,"type":"refrain","content":"Student a Studentin, o quel Malheur,\nmir musse fort vum Suebuer.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nuer,\nd\u0027Reg\u00e9irong huet hier Strenz verluer"},{"id":105,"type":"normal","content":"M\u00e4 Meisch duecht sech,\nmajo, dat do, ma dat wier dach gelaacht!\nM\u00e4in \u00e9ischten Dossier um Posten\ndee g\u00e9ing erof lo d\u0027Baach.\nAh nee, do k\u00ebnnt dir rechenen\nan och \u00e4r Leit nach fro\u0027n,\nEch gl\u00e4we iech keng Nummeren\nM\u00e4in Hansen w\u00e4ert iech\u0027t so\u0027n!"},{"id":103,"type":"refrain","content":"Student a Studentin, o quel Malheur,\nmir musse fort vum Suebuer.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nuer,\nd\u0027Reg\u00e9irong huet hier Strenz verluer"},{"id":106,"type":"normal","content":"Du koum de fam\u00e9isen AK,\nsi ruffe ganz w\u00e4it vier:\n\u0022Looss d\u0027Box erof, du Klu-unni\nMir filmen dat lo gier!\u0022\nHat Meisch eppes ze verbiergen,\ndat kann ee lo hei fro\u0027n?!\nVill\u00e4icht och eis Mini-i-ster\ndo \u00ebnne net vill dro\u0027n..."},{"id":103,"type":"refrain","content":"Student a Studentin, o quel Malheur,\nmir musse fort vum Suebuer.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nuer,\nd\u0027Reg\u00e9irong huet hier Strenz verluer"},{"id":107,"type":"normal","content":"Och d\u0027Sch\u00fcler gounge g\u00e4r op d\u0027Strooss,\na rulle mat den An:\nReformen sinn dach mega-out,\nhuet deen dat net verstan?\nSi bl\u00e4re mat er Bierest\u00ebmm,\nOh Meisch t\u0027es un Kluni.\nAn er-g\u00e4nzen dat selbstbewosst:\n\u0027Fanger weg de mon Uni!"},{"id":103,"type":"refrain","content":"Student a Studentin, o quel Malheur,\nmir musse fort vum Suebuer.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nuer,\nd\u0027Reg\u00e9irong huet hier Strenz verluer"},{"id":108,"type":"normal","content":"M\u00e4 t\u0027g\u00ebtt och nach een Daachverband,\ndee fl\u00e4isseg d\u0027Aarbecht deet,\nan och keen Zodi brauch ze schlo\u0027n,\nwell een e sou versteet.\nDir w\u00ebsst vu weem mir schw\u00e4-\u00e4tzen\neppes Bess\u0027res f\u00ebnnt ee kaum.\nEe konstruktiven Dialog,\nersetzt sou munchen Schaum."},{"id":103,"type":"refrain","content":"Student a Studentin, o quel Malheur,\nmir musse fort vum Suebuer.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nuer,\nd\u0027Reg\u00e9irong huet hier Strenz verluer"},{"id":109,"type":"normal","content":"D\u0027Moral vun der Geschicht H\u00e4r Meisch,\nde Geck l\u00e9isst een am Eck!\nVerhand\u0027le mat der A-ACEL,\ndo kritt Dir nii ee Schreck.\nE-loquent, sch\u00e9in a niichter\n\u0027schmier\u0027mir Hunneg \u00ebm de Mond.\ndo k\u00ebnnt Dir soe wat Dir w\u00ebllt,\nmir hunn eis einfach fonnt!"},{"id":103,"type":"refrain","content":"Student a Studentin, o quel Malheur,\nmir musse fort vum Suebuer.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nuer,\nd\u0027Reg\u00e9irong huet hier Strenz verluer"},{"id":110,"type":"normal","content":"Vergiesst also elo ni m\u00e9i,\nze lauscht\u0027ren op eis St\u00ebmm.\nA freet Iech n\u00ebmme ni ze fr\u00e9i,\nwell d\u0027Cercle sinn net domm.\nKommt hieft elo dann och \u00c4ert Glas,\nze prosten mat eis all,\nMinister Meisch, lo feiert mat,\nDe Beierkrou ass voll!"},{"id":103,"type":"refrain","content":"Student a Studentin, o quel Malheur,\nmir musse fort vum Suebuer.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nuer,\nd\u0027Reg\u00e9irong huet hier Strenz verluer"}]},{"id":21,"number":19,"name":"Ee Sak Zement","way":"Lidd vun de Biergm\u00e4nner","language":"ltz","category":"Student","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":"Voll\u00e9ksweis","position":105,"create_time":1430509568,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/sak-zement","paragraphs":[{"id":492,"type":"normal","content":"Ee Sak Zement, ee Sak Zement,\nee Sak Zement, ee Sak Zement,\nee Sak Zement, ee Sak Zement,\nee Sak Zement, ee Sak Zement,\nee Sak Zement, ee Sak Zement."},{"id":493,"type":"normal","content":"Zwee S\u00e4ck Zement, zwee S\u00e4ck Zement,\nzwee S\u00e4ck Zement, zwee S\u00e4ck Zement,\nzwee S\u00e4ck Zement, zwee S\u00e4ck Zement,\nzwee S\u00e4ck Zement, zwee S\u00e4ck Zement,\nzwee S\u00e4ck Zement, zwee S\u00e4ck Zement."},{"id":494,"type":"normal","content":"Dr\u00e4i S\u00e4ck Zement, dr\u00e4i S\u00e4ck Zement,\ndr\u00e4i S\u00e4ck Zement, dr\u00e4i S\u00e4ck Zement,\ndr\u00e4i S\u00e4ck Zement, dr\u00e4i S\u00e4ck Zement,\ndr\u00e4i S\u00e4ck Zement, dr\u00e4i S\u00e4ck Zement,\ndr\u00e4i S\u00e4ck Zement, dr\u00e4i S\u00e4ck Zement."},{"id":495,"type":"normal","content":"V\u00e9ier S\u00e4ck Zement, v\u00e9ier S\u00e4ck Zement, ..."}]},{"id":22,"number":20,"name":"Een-a-Schwanz mech","way":null,"language":"ltz","category":"Student","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":110,"create_time":1430509889,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/een-a-schwanz-mech","paragraphs":[{"id":114,"type":"normal","content":"Een-a-Schwanz mech,\nzwee-a-Schwanz mech,\ndr\u00e4i a v\u00e9ier a f\u00ebnnef a,\nsechs-a-Schwanz mech,\nsiwen-a-Schwanz mech,\naacht-a-Schwanz mech,\nn\u00e9ng-a-Schwanz mech,"},{"id":115,"type":"normal","content":"Dr\u00ebps mech.\nEen-an-Dr\u00ebps mech,\nzwee-an-Dr\u00ebps mech,\ndr\u00e4i a v\u00e9ier a f\u00ebnnef a,\nsechs-an-Dr\u00ebps mech,\nsiwen-an-Dr\u00ebps mech,\naacht-an-Dr\u00ebps mech,\nn\u00e9ng-an-Dr\u00ebps mech,"},{"id":116,"type":"normal","content":"Verf\u00e9ier mech.\nEen-a-Verf\u00e9ier mech,\nzwee-a-Verf\u00e9ier mech,\ndr\u00e4i a v\u00e9ier a f\u00ebnnef a,\nsechs-a-Verf\u00e9ier mech,\nsiwen-a-Verf\u00e9ier mech,\naacht-a-Verf\u00e9ier mech,\nn\u00e9ng-a-Verf\u00e9ier mech,"},{"id":117,"type":"normal","content":"Fotz mech.\nEen-a-Fotz mech,\nzwee-a-Fotz mech,\ndr\u00e4i a v\u00e9ier a f\u00ebnnef a,\nsechs-a-Fotz mech,\nsiwen-a-Fotz mech,\naacht-a-Fotz mech,\nn\u00e9ng-a-Fotz mech,"},{"id":118,"type":"normal","content":"Sex mech.\nEen-a-Sex mech,\nzwee-a-Sex mech,\ndr\u00e4i a v\u00e9ier a f\u00ebnnef a,\nsechs-a-Sex mech,\nsiwen-a-Sex mech,\naacht-a-Sex mech,\nn\u00e9ng-a-Sex mech,"},{"id":119,"type":"normal","content":"Triwwel mech.\nEen-an-Triwwel mech,\nzwee-an-Triwwel mech,\ndr\u00e4i a v\u00e9ier a f\u00ebnnef a,\nsechs-an-Triwwel mech,\nsiwen-an-Triwwel mech,\naacht-an-Triwwel mech,\nn\u00e9ng-an-Triwwel mech,"},{"id":120,"type":"normal","content":"Katz mech.\nEen-a-Katz mech,\nzwee-a-Katz mech,\ndr\u00e4i a v\u00e9ier a f\u00ebnnef a,\nsechs-a-Katz mech,\nsiwen-a-Katz mech,\naacht-a-Katz mech,\nn\u00e9ng-a-Katz mech,"},{"id":121,"type":"normal","content":"Verhonds mech.\nEen-a-Verhonds mech,\nzwee-a-Verhonds mech,\ndr\u00e4i a v\u00e9ier a f\u00ebnnef a,\nsechs-a-Verhonds mech,\nsiwen-a-Verhonds mech,\naacht-a-Verhonds mech,\nn\u00e9ng-a-Verhonds mech,"},{"id":122,"type":"normal","content":"Honnert."}]},{"id":23,"number":null,"name":"O Josi","way":null,"language":"ltz","category":"Student","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":115,"create_time":1430509982,"update_time":1430509982,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/o-josi","paragraphs":[{"id":123,"type":"normal","content":"O Josi f\u00e9ck dat Gr\u00e9it,\nSoss k\u00ebnns de nach ze sp\u00e9it,\nD\u00e4i Noper ass am gaang,\nDen zweeten him ze maa\u0027n."},{"id":124,"type":"normal","content":"O Josi huel seng Zitz,\nDu hues jo eng am Bitz,\nSoss f\u00e4ls de nach eraaf,\nDa spr\u00ebtz de an de Schaaf."},{"id":125,"type":"normal","content":"O Josi du kriss jo kee sto\u0027n,\nSou kann dat net weidergo\u0027n,\nG\u00ebff him en a seng Schn\u00ebss,\nA reif m\u0027en laanscht d\u0027Schn\u00ebss."},{"id":126,"type":"normal","content":"O Josi d\u0027Zong ass rau,\nDat Gr\u00e9it, dat ass eng Sau,\nHat schl\u00e9ckt de Jus erof,\nDe Klenge g\u00ebtt ganz mof."},{"id":127,"type":"normal","content":"De Josi huet gejaut,\nAn d\u0027Gr\u00e9it dat huet gespaut,\nHat huet en erof gebass,\nDe Josi ass e lass."}]},{"id":24,"number":21,"name":"Ob Rouden oder W\u00e4issen, t\u0027ass egal du muss \u00ebmmer Sch\u00e4issen (REEL 2012, Oochen)","way":"Ons Heemescht","language":"ltz","category":"Student","year":2012,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":120,"create_time":1430510119,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/ob-rouden-oder-waeissen","paragraphs":[{"id":128,"type":"normal","content":"Oh Primitivo d\u00e4i Geschmaach,\ndeen ons verzweifle l\u00e9isst.\nVerschoun eis Liewer an de Kapp,\nmir w\u00eblln\u0027 dach just de Soff!\nDu hues ons schonn den Dag verschass,\nhuet dat da misse sinn?\nLooss viru steigen eis Promill,\nbis mir kee Land gesinn.\nLooss viru steigen eis Promill,\nbis mir kee Land gesinn."},{"id":129,"type":"normal","content":"Oh Pinot Grigo haal dach op,\nesou e bl\u00f6den Numm ze hunn!\nDe Soud, dee steigt d\u0027Strass schonns erop\na k\u00ebnnt dobaussen un.\nEis Liewer huet es komplett saat,\nsou ugeschass ze ginn!\nOh AVL haal dach op,\neis sou eng Schmaach ze ginn!\nOh AVL haal dach op,\neis sou sch\u00e4issen ze dinn!"}]},{"id":25,"number":22,"name":"Onsen Humpen","way":null,"language":"ltz","category":"Student","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":125,"create_time":1430510159,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/onsen-humpen","paragraphs":[{"id":130,"type":"normal","content":"Onsen Humpen h\u00e9ich ze halen,\nReeche mir ons d\u0027S\u00f6fferhand.\nA mir stinn a w\u00eblle falen,\nMatt dem Humpen an der Hand.\nL\u00e9iwer H\u00e4rgott, looss e kommen,\nWell mir kr\u00e9ien es ni genuch.\nDes Hellen an des Donk\u0027len,\nOnse B\u00e9ier deen ass gutt!"},{"id":131,"type":"normal","content":"L\u00ebtzebuerg de L\u00ebtzebuerger,\nHary Fonk an Dickerech,\nMousel, Clausen a Funk-Bricher,\nOnse B\u00e9ier deen ass gutt!"}]},{"id":26,"number":23,"name":"This is Nr One","way":null,"language":"ltz","category":"Student","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":130,"create_time":1430558429,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/this-is-nr-1","paragraphs":[{"id":132,"type":"normal","content":"And this is number one, an dann ass en och schonns dran,"},{"id":133,"type":"normal","content":"oh my darling, oh my darling huel meng G\u00e4ns! Huel meng G\u00e4ns!"},{"id":134,"type":"normal","content":"And this is number two, dee gef\u00e9ckt g\u00ebtt dat bass du,"},{"id":133,"type":"normal","content":"oh my darling, oh my darling huel meng G\u00e4ns! Huel meng G\u00e4ns!"},{"id":135,"type":"normal","content":"And this is number three, sou gef\u00e9ckt goufs du nach ni,"},{"id":133,"type":"normal","content":"oh my darling, oh my darling huel meng G\u00e4ns! Huel meng G\u00e4ns!"},{"id":136,"type":"normal","content":"And this is number four, t\u00ebscht de Been hues du nach Hoer,"},{"id":133,"type":"normal","content":"oh my darling, oh my darling huel meng G\u00e4ns! Huel meng G\u00e4ns!"},{"id":137,"type":"normal","content":"And this is number five, an dann ass en och scho steif,"},{"id":133,"type":"normal","content":"oh my darling, oh my darling huel meng G\u00e4ns! Huel meng G\u00e4ns!"},{"id":138,"type":"normal","content":"And this is number six, an da k\u00ebnnt ewell meng Wichs,"},{"id":133,"type":"normal","content":"oh my darling, oh my darling huel meng G\u00e4ns! Huel meng G\u00e4ns!"},{"id":139,"type":"normal","content":"And this is number seven, dee geet dran a net danewen,"},{"id":133,"type":"normal","content":"oh my darling, oh my darling huel meng G\u00e4ns! Huel meng G\u00e4ns!"},{"id":140,"type":"normal","content":"And this is number eight, an dann ass et schonns ze sp\u00e9it,"},{"id":133,"type":"normal","content":"oh my darling, oh my darling huel meng G\u00e4ns! Huel meng G\u00e4ns!"},{"id":141,"type":"normal","content":"And this is number nine, ma deen doten, dee koum fein,"},{"id":133,"type":"normal","content":"oh my darling, oh my darling huel meng G\u00e4ns! Huel meng G\u00e4ns!"},{"id":142,"type":"normal","content":"And this is number ten, an dee L\u00e4schte geet t\u00ebscht d\u0027Z\u00e4nn."},{"id":133,"type":"normal","content":"oh my darling, oh my darling huel meng G\u00e4ns! Huel meng G\u00e4ns!"}]},{"id":27,"number":24,"name":"Wann se moies buppe ginn","way":"Wann se muerges f\u00ebsche ginn","language":"ltz","category":"Student","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":135,"create_time":1430558565,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/wann-se-moies-buppe-ginn","paragraphs":[{"id":143,"type":"normal","content":"Wann se moies buppe ginn,\nYup hei di, Yup hei da.\nK\u00ebnn der s\u0027op der Gare gesinn.\nYup hei di hei da.\nD\u0027Staangen h\u00e9ich an d\u0027Weck geschmiert,\nwann den Zuch b\u00e4i d\u0027Houre fiert."},{"id":144,"type":"refrain","content":"Yup hei di, Yup hei da,\nYup hei di hei di hei da,\nYup hei di, Yup hei da,\nYup hei di hei da."},{"id":145,"type":"normal","content":"Buppen ass e sch\u00e9ine Sport,\nYup hei di, Yup hei da.\nM\u00e4 eng G\u00e4ns ass s\u00e9ier fort.\nYup hei di hei da.\nHues de grad en d\u00e9cke sto\u0027n,\nmuss de scho \u0027r\u00ebm pisse go\u0027n."},{"id":144,"type":"refrain","content":"Yup hei di, Yup hei da,\nYup hei di hei di hei da,\nYup hei di, Yup hei da,\nYup hei di hei da."},{"id":146,"type":"normal","content":"Buppen ass e gutt Gefill.\nYup hei di, Yup hei da.\nDofir ma\u0027n mer \u0027s jo souvill.\nYup hei di hei da.\nWann de Full dobannen ass,\ngeet dat houere Pomp\u0027le lass."},{"id":144,"type":"refrain","content":"Yup hei di, Yup hei da,\nYup hei di hei di hei da,\nYup hei di, Yup hei da,\nYup hei di hei da."},{"id":147,"type":"normal","content":"F\u00e9ckt d\u00e4i Papp deng Mamm net m\u00e9i.\nYup hei di, Yup hei da.\nHuet se hiren Tirang w\u00e9i.\nYup hei di hei da.\nPecht si sech eng Plooschter drop,\nkl\u00ebmmt di Sau vun hannen drop."},{"id":144,"type":"refrain","content":"Yup hei di, Yup hei da,\nYup hei di hei di hei da,\nYup hei di, Yup hei da,\nYup hei di hei da."},{"id":148,"type":"normal","content":"Hues de mol de Full verbrannt.\nYup hei di, Yup hei da.\nStiech en huerteg an de Sand.\nYup hei di hei da.\nWann et dann net besser geet,\nz\u00e9i e raus an wichs nach een."},{"id":144,"type":"refrain","content":"Yup hei di, Yup hei da,\nYup hei di hei di hei da,\nYup hei di, Yup hei da,\nYup hei di hei da."}]},{"id":28,"number":25,"name":"D\u00ebsch an d\u0027Luucht","way":null,"language":"ltz","category":"Student","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":140,"create_time":1430559279,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/desch-an-d-luucht","paragraphs":[{"id":149,"type":"normal","content":"Aarsch vum Stull\nAarsch vum Stull\nLadiladi hoppsasa\nAarsch vum Stull\nAarsch vum Stull\nLadiladi hoppsasa"},{"id":150,"type":"normal","content":"Hand um D\u00ebsch\nHand um D\u00ebsch\nLadiladi hoppsasa\nHand um D\u00ebsch\nHand um D\u00ebsch\nLadiladi hoppsasa"},{"id":151,"type":"normal","content":"Di aner och\nDi aner och\nLadiladi hoppsasa\nDi aner och\nDi aner och\nLadiladi hoppsasa"},{"id":152,"type":"normal","content":"Fouss um Stull\nFouss um Stull\nLadiladi hoppsasa\nFouss um Stull\nFouss um Stull\nLadiladi hoppsasa"},{"id":153,"type":"normal","content":"Deen aan\u0027ren och\nDeen aan\u0027ren och\nLadiladi hoppsasa\nDeen aan\u0027ren och\nDeen aan\u0027ren och\nLadiladi hoppsasa"},{"id":154,"type":"normal","content":"D\u00ebsch an d\u0027Luucht\nD\u00ebsch an d\u0027Luucht\nLadiladi hoppsasa\nD\u00ebsch an d\u0027Luucht\nD\u00ebsch an d\u0027Luucht\nLadiladi hoppsasa"},{"id":155,"type":"normal","content":"Hand vum D\u00ebsch\nHand vum D\u00ebsch\nLadiladi hoppsasa\nHand vum D\u00ebsch\nHand vum D\u00ebsch\nLadiladi hoppsasa"},{"id":156,"type":"normal","content":"Hand un d\u0027Glas\nHand un d\u0027Glas\nLadiladi hoppsasa\nHand un d\u0027Glas\nHand un d\u0027Glas\nLadiladi hoppsasa"},{"id":157,"type":"normal","content":"Huel eng Schlupp\nHuel eng Schlupp\nLadiladi hoppsasa\nHuel eng Schlupp\nHuel eng Schlupp\nLadiladi hoppsasa"},{"id":158,"type":"normal","content":"Hand vum Glas\nHand vum Glas\nLadiladi hoppsasa\nHand vum Glas\nHand vum Glas\nLadiladi hoppsasa"},{"id":150,"type":"normal","content":"Hand um D\u00ebsch\nHand um D\u00ebsch\nLadiladi hoppsasa\nHand um D\u00ebsch\nHand um D\u00ebsch\nLadiladi hoppsasa"},{"id":159,"type":"normal","content":"D\u00ebsch eroof\nD\u00ebsch eroof\nLadiladi hoppsasa\nD\u00ebsch eroof\nD\u00ebsch eroof\nLadiladi hoppsasa"},{"id":160,"type":"normal","content":"Fouss vum Stull\nFouss vum Stull\nLadiladi hoppsasa\nFouss vum Stull\nFouss vum Stull\nLadiladi hoppsasa"},{"id":161,"type":"normal","content":"Den aan\u0027ren och\nDen aan\u0027ren och\nLadiladi hoppsasa\nDen aan\u0027ren och\nDen aan\u0027ren och\nLadiladi hoppsasa"},{"id":155,"type":"normal","content":"Hand vum D\u00ebsch\nHand vum D\u00ebsch\nLadiladi hoppsasa\nHand vum D\u00ebsch\nHand vum D\u00ebsch\nLadiladi hoppsasa"},{"id":162,"type":"normal","content":"D\u00e9i aner och\nD\u00e9i aner och\nLadiladi hoppsasa\nD\u00e9i aner och\nD\u00e9i aner och\nLadiladi hoppsasa"}]},{"id":29,"number":null,"name":"Am Himmel soll et sch\u00e9i sinn","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":145,"create_time":1430563380,"update_time":1430563380,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/am-himmel-soll-et-schei-sinn","paragraphs":[{"id":163,"type":"normal","content":"De M\u00ebnsch g\u00ebtt gebueren e schafft an e stierft;\ne kritt vun hei \u00ebnne n\u00e4ischt mat\nDr\u00e9nkt duerfir all W\u00e9ngchen soulaang der nach lieft,\na loosst n\u00ebmme stoe kee Patt.\nWell kommt der am Himmel ee gudden Dag un.\na kuckt da vun uewen erof\nW\u00e9i d\u0027Bridder hei \u00ebnne nach s\u00ebtzen beim Krunn.\nDann hutt dier kee rouege Schlof"},{"id":164,"type":"refrain","content":"Am Himmel soll et sch\u00e9i sinn an alles w\u00e4r ganz fromm,\nm\u00e4 W\u00e4in soll et hei kee ginn, an dat ass scho m\u00e9i domm.\nMir dr\u00e9nken onse W\u00e9ngchen, dach fir nach all elei,\nsoss saufen en d\u00e9i aner, si mir mol net m\u00e9i hei,\nsoss saufen en d\u00e9i aner, si mir mol net m\u00e9i hei."},{"id":165,"type":"normal","content":"Et ass dach sou herrlech e well op der Welt,\net geet ee net g\u00e4r m\u00e9i dervun\nEt feelt net um Duuscht, et fehlt net um Geld.\nAn t\u0027g\u00ebtt ee mat Dr\u00e9nken sech drun.\nDe P\u00e9itruss ges\u00e4it ons sou bal net bei Sech.\nSou sch\u00e9in et do uewen och ass.\nSou laang w\u00e9i bei him nach kee Faass an dem St\u00e9ch,\nsou laang as fier ons do n\u00e4ischt lass"},{"id":164,"type":"refrain","content":"Am Himmel soll et sch\u00e9i sinn an alles w\u00e4r ganz fromm,\nm\u00e4 W\u00e4in soll et hei kee ginn, an dat ass scho m\u00e9i domm.\nMir dr\u00e9nken onse W\u00e9ngchen, dach fir nach all elei,\nsoss saufen en d\u00e9i aner, si mir mol net m\u00e9i hei,\nsoss saufen en d\u00e9i aner, si mir mol net m\u00e9i hei."},{"id":166,"type":"normal","content":"Et lieft ee net \u00e9iweg an t\u0027bleift e net jonk,\ndofir huet den H\u00e4rgott gesuergt.\nMais dat ee muss fort ier all W\u00e4in ass gedronk,\ndat ass fir ons Bridder dat uergst.\nMir dr\u00e9nken e gieren, d\u00ebst Jor ass e gutt.\nA wann ons keen Centime m\u00e9i bl\u00e9if\nA g\u00e9ing et ons nawell fir all Hab a Gut,\nwell d\u00e9i S\u00e4it ass d\u0027Liewen ze dr\u00e9if"},{"id":164,"type":"refrain","content":"Am Himmel soll et sch\u00e9i sinn an alles w\u00e4r ganz fromm,\nm\u00e4 W\u00e4in soll et hei kee ginn, an dat ass scho m\u00e9i domm.\nMir dr\u00e9nken onse W\u00e9ngchen, dach fir nach all elei,\nsoss saufen en d\u00e9i aner, si mir mol net m\u00e9i hei,\nsoss saufen en d\u00e9i aner, si mir mol net m\u00e9i hei."}]},{"id":30,"number":26,"name":"An Amerika","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Michel Lentz","melody_author":"Edmond Lentz","position":150,"create_time":1430563563,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/an-amerika","paragraphs":[{"id":167,"type":"normal","content":"Vu mengem Dueref goung ech hier,\nDat fr\u00ebsch am Gr\u00e9nge l\u00e4it\nDohannen iw\u0027rem grousse Mier\nSou w\u00e4it vu mir, sou w\u00e4it;\nDo steet en aremt klinzegt Haus,\nEng B\u00e4nk virun der Dir,\nDo breet eng Lann hir Blieder aus,\nm\u00e9cht kille Schied derfir:"},{"id":168,"type":"refrain","content":"W\u00e9i hunn ech d\u0027Hierz sou w\u00e9i!\nGett mir m\u00e4in Dach vu Str\u00e9i\nA mengem Duerf er\u00ebm,\nEch g\u00e9if iech alles dr\u00ebm!"},{"id":169,"type":"normal","content":"Vu menger Mamm fort goung ech hier;\nDee gudden Engel do,\nMat hirem Hierz geet iwwer d\u0027Mier\nSi iwwerall mir no;\nOp onser B\u00e4nk virun der Dir\nhu mir sou oft gesiess,\nA koum ons d\u0027Liewen d\u00e4ischter fir,\nmir hunn et do vergiess:"},{"id":168,"type":"refrain","content":"W\u00e9i hunn ech d\u0027Hierz sou w\u00e9i!\nGett mir m\u00e4in Dach vu Str\u00e9i\nA mengem Duerf er\u00ebm,\nEch g\u00e9if iech alles dr\u00ebm!"},{"id":170,"type":"normal","content":"Vun hinnen zwee fort goung ech hier,\nHunn n\u00e9ierens keng Rou;\nAn z\u00ebnter zw\u00ebschen ons dat Mier,\nGinn ech och net m\u00e9i frou;\nK\u00ebnnt op der B\u00e4nk virun der Dir\nEch s\u00ebtzen eng Minutt\nBei hinnen zwee, da w\u00e4r et mir\nop d\u00ebser Welt r\u00ebm gutt!"},{"id":168,"type":"refrain","content":"W\u00e9i hunn ech d\u0027Hierz sou w\u00e9i!\nGett mir m\u00e4in Dach vu Str\u00e9i\nA mengem Duerf er\u00ebm,\nEch g\u00e9if iech alles dr\u00ebm!"}]},{"id":31,"number":27,"name":"An engem klengen Dueref","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":155,"create_time":1430563804,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/an-engem-klengen-dueref","paragraphs":[{"id":171,"type":"normal","content":"An engem klengen Dueref,\r\ngouf Butschebuerg genannt.\r\nDo hate mir kee Lueref,\r\nd\u0027Leit hun ons all erkannt.\r\nMat Kn\u00ebpp\u0027len an mat Beng\u0027len,\r\nsi si ons nogew\u00ebscht.\r\nMir si geflu w\u00e9i d\u0027Engelen,\r\nmam Instrument op d\u0027M\u00ebscht."},{"id":172,"type":"refrain","content":"Hei t\u0027ass eng Freed,\r\new\u00e9i dat geet,\r\nmir halen op der Gaass,\r\nmir man de Leit vill Spaass.\r\nD\u0027Klarinett ass \u00ebmmer Prett,\r\nd\u0027Leit laache sech eng Boss,\r\nmee t\u0027ass och net \u00ebmsoss."},{"id":173,"type":"normal","content":"Ass Kiermes mol dor\u00ebmmer,\r\nda si mir fein eraus.\r\nMir man et w\u00e9i d\u00e9i L\u00ebnster,\r\na gi vun Haus zu Haus.\r\nMir sangen an mir p\u00e4ifen,\r\na f\u00e4nken kr\u00e4fteg un,\r\nda kommen aus alle F\u00ebnst\u0027ren,\r\nd\u0027Kachd\u00ebppen nogeflunn."},{"id":172,"type":"refrain","content":"Hei t\u0027ass eng Freed,\r\new\u00e9i dat geet,\r\nmir halen op der Gaass,\r\nmir man de Leit vill Spaass.\r\nD\u0027Klarinett ass \u00ebmmer Prett,\r\nd\u0027Leit laache sech eng Boss,\r\nmee t\u0027ass och net \u00ebmsoss."},{"id":174,"type":"normal","content":"Mir hate wuel am Liewen,\r\nscho munnech schwiereg F\u00e4ll.\r\nA sollte mir mol stierwen,\r\nda fl\u00e9ie mir jupps an d\u0027Hell.\r\nMir f\u00e4nken un ze blosen,\r\ndat h\u00e4lt keen D\u00e4iwel aus.\r\nMir blosen w\u00e9i Klorosen,\r\nbis dass s\u0027ons loossen eraus."},{"id":172,"type":"refrain","content":"Hei t\u0027ass eng Freed,\r\new\u00e9i dat geet,\r\nmir halen op der Gaass,\r\nmir man de Leit vill Spaass.\r\nD\u0027Klarinett ass \u00ebmmer Prett,\r\nd\u0027Leit laache sech eng Boss,\r\nmee t\u0027ass och net \u00ebmsoss."},{"id":175,"type":"normal","content":"Da komme mir an den Himmel,\r\nwou d\u0027Engelcher do sinn.\r\nMir z\u00e9ien un der Bimmel,\r\na man eng gl\u00e9cklech Minn.\r\nWa mir e Liddchen sangen,\r\ndat d\u0027Mau\u0027ren zidderen deet,\r\ndann d\u0027Engelcher d\u00e9i sprangen,\r\nvun Gl\u00e9ck a lauter Freed."},{"id":172,"type":"refrain","content":"Hei t\u0027ass eng Freed,\r\new\u00e9i dat geet,\r\nmir halen op der Gaass,\r\nmir man de Leit vill Spaass.\r\nD\u0027Klarinett ass \u00ebmmer Prett,\r\nd\u0027Leit laache sech eng Boss,\r\nmee t\u0027ass och net \u00ebmsoss."},{"id":176,"type":"normal","content":"Da kennt den hellege P\u00e9itruss:\r\n\u201eEch mengt wann dir iech dr\u00e9ckt!\r\nDir maacht mir jo meng Engelen,\r\nmeng Engele ganz verr\u00e9ckt.\u201d\r\nDo si mir ofgegaangen,\r\ndo si mir ofgefall,\r\nan ouni Z\u00e9cken a Baangen\r\nno Diddeleng an den Dall"},{"id":172,"type":"refrain","content":"Hei t\u0027ass eng Freed,\r\new\u00e9i dat geet,\r\nmir halen op der Gaass,\r\nmir man de Leit vill Spaass.\r\nD\u0027Klarinett ass \u00ebmmer Prett,\r\nd\u0027Leit laache sech eng Boss,\r\nmee t\u0027ass och net \u00ebmsoss."}]},{"id":32,"number":null,"name":"D\u0027Belsch Plaasch","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Serge Tonnar \u0026 Legotrip","melody_author":"Serge Tonnar \u0026 Legotrip","position":160,"create_time":1430564207,"update_time":1430564207,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/belsch-plaasch","paragraphs":[{"id":177,"type":"normal","content":"Kann et w\u00e9inst dem Optiker sinn,\nHuet e mir vl\u00e4icht e falsche Br\u00ebll ginn,\nEch kann iech all net m\u00e9i gesinn,\nMuss ech en ORL besichen,\nMuss hie mir d\u0027Nues vl\u00e4icht \u00ebnnersichen,\nEch kann iech all net m\u00e9i richen."},{"id":178,"type":"refrain","content":"Leckt mech dach all am Aarsch!\nEch fueren op d\u0027Belsch Plaasch.\nOuni Pass, ouni Bagage,\nfueren ech op d\u0027Belsch Plaasch.\nKeng Vigniette, kee P\u00e9age,\nvun hei bis op d\u0027Belsch Plaasch.\n\u00c4ddi a Bon Voyage,\nEch sinn op der Belscher Plaasch."},{"id":179,"type":"normal","content":"A wann ech d\u0027F\u00e9iss da bis am Sand,\nd\u0027Hoer fl\u00e9ien am Wand,\neng Fl\u00e4sch B\u00e9ier an der Hand.\nDa brauch ech keng C\u00f4te d\u0027Azure,\nKeng Knippercher vu Namur,\nKeng Massage, keng P\u00e9dicure."},{"id":178,"type":"refrain","content":"Leckt mech dach all am Aarsch!\nEch fueren op d\u0027Belsch Plaasch.\nOuni Pass, ouni Bagage,\nfueren ech op d\u0027Belsch Plaasch.\nKeng Vigniette, kee P\u00e9age,\nvun hei bis op d\u0027Belsch Plaasch.\n\u00c4ddi a Bon Voyage,\nEch sinn op der Belscher Plaasch."}]},{"id":33,"number":28,"name":"De Charel","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Fritz Weimerskirch","melody_author":null,"position":165,"create_time":1430564315,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/charel","paragraphs":[{"id":180,"type":"normal","content":"Ech koum op d\u0027Welt zu v\u00e9ier M\u00e9int,\nmeng Mamm wor net doheem,\nm\u00e4i Papp wor voll an huet get\u00e9int,\nwat maache mir mat deem.\nM\u00e4 ech sot gl\u00e4ich: sief net besuergt,\nir mech g\u00ebtt scho gesuergt.\nDeen hei dee k\u00ebnnt op d\u0027Eisebunn.\nCharel, Charel, j\u00e4izt du m\u00e4i Papp, wat geet dech un,\nCharel do bleif mer dervun."},{"id":181,"type":"refrain","content":"Charel, Charel donk uecht wat\u0027s de m\u00e9chs\nWell du schaffs jo net g\u00e4r\nCharel, Charel op der Bunn g\u00ebss du s\u00e9cher keen H\u00e4r."},{"id":182,"type":"normal","content":"M\u00e4i Papp hat Recht, well sp\u00e9iderhin,\ndu wor mer d\u0027Saach scho leed.\nWell op der Bunn konnt ech gesinn,\ndat do keen m\u00e9isseg geet.\nDo heescht et \u00ebmmer hopp hopp hopp,\nmam Teimer an der Schepp.\nAn hun ech eppes an der Rei.\nCharel, Charel, j\u00e4izt dann de Meeschter, heielei,\nCharel maach mir nach dat hei."},{"id":181,"type":"refrain","content":"Charel, Charel donk uecht wat\u0027s de m\u00e9chs\nWell du schaffs jo net g\u00e4r\nCharel, Charel op der Bunn g\u00ebss du s\u00e9cher keen H\u00e4r."},{"id":183,"type":"normal","content":"Ech wollt scho menger Wee nees go\u0027n,\nm\u00e4 d\u0027Fra wollt dat net hunn.\nHir wor et an de Kapp geschlo\u0027n,\nSi h\u00e4lt op d\u0027Eisebunn.\nD\u00e9i s\u00e9cher Plaz, dee sch\u00e9ine Loun,\nHerno d\u00e9i flott Pensioun.\nEng Uniform nach uewendrop.\nCharel, Charel, j\u00e4izt si, schlo dir dat aus der Kopp,\nCharel du bleifs mer drop."},{"id":184,"type":"refrain","content":"Charel, Charel donk uecht wat\u0027s de m\u00e9chs\nWell du schaffs jo sou g\u00e4r\nCharel, Charel op der Bunn g\u00ebss du vill\u00e4icht nach een H\u00e4r."}]},{"id":35,"number":29,"name":"De Feierwon","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":1859,"lyrics_author":"Michel Lentz","melody_author":"Michel Lentz","position":175,"create_time":1430564843,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/feierwon","paragraphs":[{"id":193,"type":"normal","content":"De Feierwon d\u00e9n as bereet,\nE p\u00e4ift durch d\u0027Loft a fort e geet,\nAm Dauschen iwer d\u0027Stroos vun Eisen,\nAn hie geet stolz den Noper weisen,\nDat mir nun och de Wee hu fond,\nZum \u00e9iweg grousse V\u00f6lkerbond,"},{"id":194,"type":"refrain","content":"Kommt hier aus Frankr\u00e4ich, Belgie, Preisen,\nMir wellen iech ons H\u00e9mecht weisen,\nFrot dir no alle S\u00e4iten hin,\nMir welle bleiwe wat mir sin.\nFrot dir no alle S\u00e4iten hin,\nWei mir esou zefridde sin."},{"id":195,"type":"normal","content":"Mir hale fest un onser Scholl,\nVu L\u00e9ift fir d\u0027Land sin d\u0027Hiezer voll;\nWa mir och keng Milliounen zielen,\nDir g\u00ebtt ons uechter d\u0027Welt ze wielen;\nMir ruffen all aus engem Monn:\nKe bessert Land besch\u00e9ngt jo d\u0027Sonn!"},{"id":194,"type":"refrain","content":"Kommt hier aus Frankr\u00e4ich, Belgie, Preisen,\nMir wellen iech ons H\u00e9mecht weisen,\nFrot dir no alle S\u00e4iten hin,\nMir welle bleiwe wat mir sin.\nFrot dir no alle S\u00e4iten hin,\nWei mir esou zefridde sin."},{"id":196,"type":"normal","content":"D\u0027Natur, d\u00e9i laacht ons iwerall,\nSi r\u00ebscht de Biereg an den Dall\nMat Fielse w\u00e9i gewalteg Riesen,\nStret Blummen iwer Gart a Wisen:\nK\u00e9 Keppchen Ierd, wou Halm a R\u00e4is\nNet riede vun dem eise Fl\u00e4i\u00df"},{"id":194,"type":"refrain","content":"Kommt hier aus Frankr\u00e4ich, Belgie, Preisen,\nMir wellen iech ons H\u00e9mecht weisen,\nFrot dir no alle S\u00e4iten hin,\nMir welle bleiwe wat mir sin.\nFrot dir no alle S\u00e4iten hin,\nWei mir esou zefridde sin."},{"id":197,"type":"normal","content":"An d\u0027Voll\u0027k a mengem Heemechtsland\nHuet g\u00e9int all Mensch d\u0027H\u00e4erz op der Hand;\nSeng Fr\u00e4iheet deet em d\u0027A blenken,\nAn d\u0027Trei, d\u00e9i deet seng Wierder klenken;\nSeng Sprooch matt hire friemen T\u00e9in,\nD\u0027Gemittlechkeet, d\u00e9i mecht se sch\u00e9in."},{"id":194,"type":"refrain","content":"Kommt hier aus Frankr\u00e4ich, Belgie, Preisen,\nMir wellen iech ons H\u00e9mecht weisen,\nFrot dir no alle S\u00e4iten hin,\nMir welle bleiwe wat mir sin.\nFrot dir no alle S\u00e4iten hin,\nWei mir esou zefridde sin."},{"id":198,"type":"normal","content":"Mir hu keng schw\u00e9ier Lascht ze dron\nFir eise Staatswon dun ze gon;\nKeng Steire kommen \u00e4is erdrecken,\nKeen Zwang de fr\u00e4ie Geescht erstecken;\nMir maachen spuersaam eise Stot,\nKee Biirger a kee Bauer klot."},{"id":194,"type":"refrain","content":"Kommt hier aus Frankr\u00e4ich, Belgie, Preisen,\nMir wellen iech ons H\u00e9mecht weisen,\nFrot dir no alle S\u00e4iten hin,\nMir welle bleiwe wat mir sin.\nFrot dir no alle S\u00e4iten hin,\nWei mir esou zefridde sin."},{"id":199,"type":"normal","content":"An huet dir dann de W\u00e4ert erkannt\nVum klenge L\u00ebtzebuerger Land,\nAn dir musst fort rem vun \u00e9is goen,\nDa kennt dir an der Heemecht soen:\n\u0027t ass d\u0027Gr\u00e9isst net graad, d\u00e9i d\u0027Gl\u00ebck bedeit,\nWell an deem Land si glecklech Leit!"},{"id":194,"type":"refrain","content":"Kommt hier aus Frankr\u00e4ich, Belgie, Preisen,\nMir wellen iech ons H\u00e9mecht weisen,\nFrot dir no alle S\u00e4iten hin,\nMir welle bleiwe wat mir sin.\nFrot dir no alle S\u00e4iten hin,\nWei mir esou zefridde sin."}]},{"id":36,"number":30,"name":"De gekachte K\u00e9is","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Pir Kremer","melody_author":null,"position":180,"create_time":1430644899,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/gekachte-keis","paragraphs":[{"id":506,"type":"normal","content":"De Yankee \u00ebsst mat Genoss Filet Tatare,\nDe Russki schwiert op de schwaarze Kaviar,\nBeim belsche Noper do ass et Pommes de terre frites,\nD\u00e9i dir fir f\u00ebnnef Frang op allen Ecken kritt,\nZu Marseille schluppt een d\u0027Bouillabaise,\nDen Homard mat der Mayonnaise,\nZu Tr\u00e9ier g\u00ebtt et \u201cim Gelee\u201d,\nSchweinerippchen fir d\u00e9i preisesch Mee,\nMa d\u0027l\u00ebtzebuerger St\u00e9it, hunn eng Spezialit\u00e9it,\nEt ass kee Fleesch, \u0027t ass kee Gem\u00e9is, et ass de K\u00e9is."},{"id":507,"type":"refrain","content":"Ei ei ei ei, mir hu gekachte K\u00e9is,\n\u0027t ass ee Genoss, dat schmantegt gielt Gefr\u00e9iss,\nK\u00e9is op enger laanger laanger Kuuscht,\nAn en Humpen fir den Duuscht,\nMat Botter dr\u00ebnner, drop e Moschterflapp,\nEi ei ei ei, w\u00e9i schmaacht et dann dem Papp,\nM\u00e4 gitt uecht. de K\u00e9is ass n\u00ebmmen echt:\nWann e pecht, wann e pecht, wann e pecht."},{"id":508,"type":"normal","content":"Fir sou e gudden gekachte K\u00e9is ze kachen,\nDo gitt beileiwen net an eng Molkerei,\nEng Baurefra mat en etlech d\u00e9cke Brachen,\nBr\u00e9ngt iech d\u00e9i Saach vill m\u00e9i schneekeg an eng Rei,\nGef\u00e9ngt, gepresst a gutt getriwwelt,\nGerappt, gefault. am Bett zermautscht,\nEt ass kee M\u00ebnsch deen dat veriwwelt\nDuerno getriwwelt an zerknautscht.\nJo, d\u0027l\u00ebtzebuerger St\u00e9it hunn eng Spezialit\u00e9it,\nEt ass kee Fleesch, \u0027t ass kee Gem\u00e9is, et ass de K\u00e9is."},{"id":507,"type":"refrain","content":"Ei ei ei ei, mir hu gekachte K\u00e9is,\n\u0027t ass ee Genoss, dat schmantegt gielt Gefr\u00e9iss,\nK\u00e9is op enger laanger laanger Kuuscht,\nAn en Humpen fir den Duuscht,\nMat Botter dr\u00ebnner, drop e Moschterflapp,\nEi ei ei ei, w\u00e9i schmaacht et dann dem Papp,\nM\u00e4 gitt uecht. de K\u00e9is ass n\u00ebmmen echt:\nWann e pecht, wann e pecht, wann e pecht."}]},{"id":38,"number":31,"name":"De Metti leeft dem Ketti","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":185,"create_time":1430649410,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/metti-leeft-dem-ketti","paragraphs":[{"id":212,"type":"normal","content":"De Metti leeft dem Ketti mat der Wichsbiischt no,\nWat m\u00ebscht hien do? E k\u00ebnnt net no,\nDe Metti leeft dem Ketti mat der Wichsbiischt no,\nE k\u00ebnnt net no, e s\u00ebtzt um Po."}]},{"id":37,"number":32,"name":"De Jangli","way":"On the Atchison, Topeka and the Santa Fe","language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Fernand Wark, Jeff B\u00ebsch","melody_author":null,"position":190,"create_time":1430645114,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/jangli","paragraphs":[{"id":203,"type":"normal","content":"De Jangli fiert den Houwald erop,\nOh wier e gutt do uewen op der Hesperkopp,\nD\u0027Maschinn wackelt iwwer d\u0027Schinnen dohin,\nVun lauter Damp k\u00ebnnt dir net m\u00e9i ganz vill gesinn,"},{"id":204,"type":"refrain","content":"Ah\u2026Ah"},{"id":205,"type":"normal","content":"De Scheierbierg erof, do geet et m\u00e9i schnell,\nDo h\u00e9iert een d\u0027Gebimmels n\u00ebmmen vun der Schell,\nZu R\u00e9imech op der Gare h\u00e4lt en een Abl\u00e9ck,\nDa g\u00ebtt en \u00ebmgedr\u00e9int a flott geet et nees zr\u00e9ck,"},{"id":206,"type":"refrain","content":"Hei k\u00ebnnt hien, Hei k\u00ebnnt hien, Hei k\u00ebnnt hien,\nUh Uh. Piep Piep\nUh Uh."},{"id":207,"type":"normal","content":"S\u00e4i Fr\u00ebnd de Charly ass e Geck,\nE fiert duerch d\u0027Avenue erof bis op d\u0027nei Br\u00e9ck,\nLaanscht d\u0027Charly\u0027s Gare an den Rollengergronn,\nDofir brauch hien ongef\u00e9ier annerhallef Stonn,"},{"id":204,"type":"refrain","content":"Ah\u2026Ah"},{"id":208,"type":"normal","content":"Zu Iechternach do k\u00ebnnt hien un,\nD\u0027Sprangpr\u00ebssesioun d\u00e9i wor emol een Mount virdrun,\nM\u00e4 d\u0027Voyageuren d\u00e9i sinn apaart,\nDa g\u00ebtt eben op d\u00e9i vum n\u00e4chste Joer gewaart"},{"id":206,"type":"refrain","content":"Hei k\u00ebnnt hien, Hei k\u00ebnnt hien, Hei k\u00ebnnt hien,\nUh Uh. Piep Piep\nUh Uh."},{"id":209,"type":"normal","content":"Am Kongo freet sech haut all Af\nWeil mir hunn eisen Zichelchen dohin verkaaft\nAll Neger ass geschw\u00ebnn gutt drun\nWa si emol de J\u00e4ngelchen dohannen hunn"},{"id":210,"type":"refrain","content":"Ah...Ah"},{"id":211,"type":"normal","content":"Dofir halen mir op d\u0027Eisebunn,\nWouhin dir och w\u00ebllt fueren. dir kommt \u00ebmmer un,\nOch mat Versp\u00e9idung m\u00e4 d\u0027ass egal,\nDuercherneen ger\u00ebselt ower dir kritt d\u0027F\u00e9iss net kal.\nDuercherneen ger\u00ebselt ower dir kritt d\u0027F\u00e9iss net kal.\nDuercherneen ger\u00ebselt ower dir kritt d\u0027F\u00e9iss net kal."}]},{"id":39,"number":33,"name":"De Wilhelmus","way":"nidderl\u00e4nnesch Weis","language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":195,"create_time":1430649507,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/wilhelmus","paragraphs":[{"id":213,"type":"normal","content":"Zwee Kin\u00e9kskanner, d\u00e9i trei sech l\u00e9if,\nkoumen ausenaner w\u00e4it an d\u00e9if.\nZwee Kin\u00e9kskanner, d\u00e9i trei sech l\u00e9if,\nhu gebaangt ob d\u0027Gl\u00e9ck nach bl\u00e9ie g\u00e9if.\nHaut weise si der ganzer Welt,\nan engem Feld,\nd\u0027Goldlilje mat dem roude Kroune L\u00e9iw.\nHaut steet em si voll Freed, Hand an Hand,\nd\u0027Vollek vun dem L\u00ebtzebuerger Land."},{"id":214,"type":"normal","content":"Nun ass verb\u00e4i de Stuerm, d\u0027Nout ass aus,\nd\u0027M\u00ebnschheet tr\u00ebtt erl\u00e9ist an d\u0027Liicht eraus.\nNun ass verb\u00e4i de Stuerm, d\u0027Nout ass aus,\nL\u00ebtzebuerg ass H\u00e4r am eeg\u0027nen Haus.\nDen Himmel huet no laanger Nuecht,\nd\u0027neit Fr\u00e9ijor bruecht,\na r\u00ebscht all Dir mat gr\u00e9nger Friddensstrauss.\nLo steet er\u00ebm sou frou, Hand an Hand,\nGrouss a Kleng am L\u00ebtzebuerger Land."},{"id":215,"type":"normal","content":"Mir hunn a schw\u00e9i\u0027rer Z\u00e4it Trei bekannt,\n\u0027t gong fir d\u0027Fr\u00e4iheet an et gong fir d\u0027Land.\nMir hunn a schw\u00e9i\u0027rer Z\u00e4it Trei bekannt,\nd\u0027\u00c9ier agesat zum \u00cbnnerpand.\nA wann eng nei Gefor en dreet,\nmir si bereet,\nmir hale nees mat H\u00e4erz a W\u00eblle stand.\nDa steet \u0027rem staark a stolz, Hand an Hand,\nd\u0027Voll\u00e9k vun dem L\u00ebtzebuerger Land."},{"id":216,"type":"normal","content":"Sou w\u00e4ert et \u00ebmmerzou eeneg sto\u0027n,\nvoll Vertraue Gl\u00e9ck an Ongl\u00e9ck dro\u0027n.\nSou w\u00e4ert et \u00ebmmerzou eeneg sto\u0027n,\nfrou seng Flicht g\u00e9int Troun an Heemecht do\u0027n.\nE staarke Stamm an aller \u00c4erd,\nan duebel w\u00e4ert,\nmat fr\u00e4ier Kroun voll Saaft a Sonn ze sto\u0027n.\nO H\u00e4rgott, schiirm a leet, Hand an Hand,\nd\u0027Voll\u00e9k vun dem L\u00ebtzebuerger Land."}]},{"id":40,"number":34,"name":"Den H\u00e4mmelsmarsch","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":200,"create_time":1430649832,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/haemmelsmarsch","paragraphs":[{"id":217,"type":"normal","content":"\u0027T as Kiirmesdag an eng Gei j\u00e9ngt muerges an der Gaass,\n\u0027T j\u00e4itzt eng Clarnett an \u0027t brommt eng schaddreg Baass,\nAn d\u0027H\u00e4mmel gin derbei mat B\u00e4nn a Flettschen un,\nBl\u00e9nkeg z\u00ebnne Plettlen an der Rei sin hannendrun,\nSin hannendrun;\nAn d\u0027Kanner loossen hire Kaffi ston\nFir deene sch\u00e9inen H\u00e4mmel nozegon\nWou d\u0027Musek as, d\u00e9i spillt sou l\u00ebschteg d\u0027Gaassen an,\nFir bei all grouss H\u00e4ren an der Stad hir Ronn ze man,\nHir Ronn ze man."},{"id":218,"type":"normal","content":"D\u0027Leit si gebotzt an si hun hir sch\u00e9inste Kleeder un,\nD\u0027Kam\u00e4iner d\u00e4mpen, d\u0027K\u00e4chen, d\u00e9i sinn drun,\nd\u0027Pan an der Fuesend, d\u00e9i ass n\u00ebt esou geplot,\nWell et ass haut n\u00ebt genoch mat engem H\u00e4mmelsbrot,\nA mat Zalot.\nAn aus der Friemd sinn d\u0027L\u00ebtzebuurger do,\nOp d\u0027Kiirmes kommen si vu w\u00e4it an no,\n\u0027T as aus der Heemecht keen, a wir en iwer d\u0027Mier,\nOp de Schuebersonndeg, \u0027t ass gew\u00ebss, dann denkt \u00ebn hier,\nDann denkt \u00ebn hier."},{"id":219,"type":"normal","content":"Hun d\u0027H\u00e4mmel dann d\u0027Musikanten d\u0027Neipuert ausgeleet,\nMam Fouermeeschter voll Gl\u00e9cks\u00e9ilegkeet,\nDa s\u00ebtzen d\u0027Leit um D\u00ebsch mat hire Kirmesgescht,\nd\u0027Tell\u0027re kl\u00ebnken, jiddereen, deen deet sei meescht, sei bescht,\nSei meescht, sei bescht.\nD\u0027Gemitlechkeet, d\u00e9i schenkt en d\u0027Glieser aan,\nAn d\u0027L\u00ebschtegkeet, d\u00e9i bl\u00e9nkt aus allen Aan,\nDe Quetschekoch, dee schmaacht w\u00e9i de beschte Bond,\nD\u0027Fra vum Haus as frou, well alle M\u00ebnsch e gutt huet fond,\nE gutt huet fond."},{"id":220,"type":"normal","content":"An d\u0027Schueberm\u00ebss, d\u00e9i ass dann an hirem volle Glanz;\nD\u0027Trompett an d\u0027Gei d\u00e9i ruffe bei den Danz;\nGrouss Sch\u00eblter op de Lietsche gi w\u00ebll D\u00e9ieren un,\nWouvun as s\u0027am ofsten n\u00ebt en Hoor dobannen hun,\nDobannen hun.\nHei weisen si e Riis, dee Sable fr\u00ebsst,\nAn do e schwaarze Mann, deen Tubak \u00ebsst;\nAll Wonner vun der Welt, d\u00e9i ka mer hei gesin,\nN\u00ebmmen n\u00ebt e Mensch, deen iech fir n\u00e4ischt g\u00e9if eppes gin,\nG\u00e9if eppes gin."}]},{"id":89,"number":null,"name":"Et ass Kirmes am Duerf","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Marcel Reuland","melody_author":"Leon Schaeler","position":202,"create_time":1442830034,"update_time":1442830034,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/et-ass-kirmes-am-duerf","paragraphs":[{"id":521,"type":"refrain","content":"T\u0027ass Kiirmes am Duerf, an de Spillmann as do,\nd\u00e9i Jonk d\u00e9i danzen, d\u00e9i Aal kucken no."},{"id":522,"type":"normal","content":"De Bert danzt mam B\u00e4rbel an d\u0027Frasel mam Franz,\nMasurka a Polka a Konterdanz."},{"id":521,"type":"refrain","content":"T\u0027ass Kiirmes am Duerf, an de Spillmann as do,\nd\u00e9i Jonk d\u00e9i danzen, d\u00e9i Aal kucken no."},{"id":523,"type":"normal","content":"Knapps datt se eng Walz, hannerun s\u00ebch hunn,\nda f\u00e4nken se schons mat dem Minnewee un."},{"id":521,"type":"refrain","content":"T\u0027ass Kiirmes am Duerf, an de Spillmann as do,\nd\u00e9i Jonk d\u00e9i danzen, d\u00e9i Aal kucken no."},{"id":524,"type":"normal","content":"D\u0027Mareik\u00e4tt dat gloust a p\u00ebspert mam Klees\nde Jenni g\u00ebt heeml\u00ebch dem Janni eng Bees."},{"id":521,"type":"refrain","content":"T\u0027ass Kiirmes am Duerf, an de Spillmann as do,\nd\u00e9i Jonk d\u00e9i danzen, d\u00e9i Aal kucken no."},{"id":525,"type":"normal","content":"Den Tun seet zum Tr\u00e9ischen, \u00ebch hun d\u00ebch sou g\u00e4er,\nan d\u0027Tr\u00e9ischen zum Tun: mir gi muer bei den H\u00e4r."}]},{"id":41,"number":35,"name":"Den Hexemeeschter","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Dicks","melody_author":"Dicks","position":205,"create_time":1430649959,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/hexemeeschter","paragraphs":[{"id":221,"type":"refrain","content":"Ech sinn de groussen Hexemeeschter,\nA wann ech Hokes Pokes soon,\nSinn all Gespenster w\u00e9i all Geeschter,\nMir \u00ebnnerdon, mir \u00ebnnerdon!"},{"id":222,"type":"normal","content":"K\u00ebnnt eppes an de Stall geschlach,\nA muerges sinn all d\u0027K\u00e9i gestrach,\nH\u00e4lt sech anzwousch en Trauliicht op,\nSinn d\u0027Wiichtelcher an enger Kichen,\nA setzen d\u0027Kr\u00e9ib\u00e4nk nuets op d\u0027Kopp."},{"id":223,"type":"normal","content":"Da kommen d\u0027Leit mech sichen\nDa kommen d\u0027Leit mech sichen\nA kuck elei, kuck elei, kuck elei,\nDeen an\u0027ren Dag, deen an\u0027ren Dag,\nass Alles an der Rei."},{"id":221,"type":"refrain","content":"Ech sinn de groussen Hexemeeschter,\nA wann ech Hokes Pokes soon,\nSinn all Gespenster w\u00e9i all Geeschter,\nMir \u00ebnnerdon, mir \u00ebnnerdon!"},{"id":224,"type":"normal","content":"Ass do an deem verwonsch\u0027ne Schlass,\nAm Liichtesch\u00e4in der D\u00e4iwel lass,\nW\u00e9isst g\u00e4r en Ehemann Bescheed,\nOp d\u0027Fra, wann s\u0027op dem Biesem reiden,\nNo Kopelescht mat danze geet?"},{"id":225,"type":"normal","content":"Wien h\u00eblleft dann de Leiden?\nWien h\u00eblleft dann de Leiden?\nMais, Hei elei (Hei elei), Kukk elei (Kukk elei)\nKeen aneren, keen aneren\nKeen aneren w\u00e9i deen hei!"},{"id":221,"type":"refrain","content":"Ech sinn de groussen Hexemeeschter,\nA wann ech Hokes Pokes soon,\nSinn all Gespenster w\u00e9i all Geeschter,\nMir \u00ebnnerdon, mir \u00ebnnerdon!"}]},{"id":42,"number":36,"name":"D\u0027H\u00e4melmaous","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":1884,"lyrics_author":"Jos Speck","melody_author":null,"position":210,"create_time":1430685964,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/haemelmaous","paragraphs":[{"id":226,"type":"normal","content":"O H\u00e4melmaous wi l\u00e9wst daou dach\nesu ongeschor\u0027n \u00ebm d\u0027Hool.\nW\u00e4s n\u00e4ist voa Koapgeld a voa Steieren.\nLiss d\u0027Scheepchen, Fl\u00e4sch an Tubak sech verdeieren,\nW\u00e4\u00e4s n\u00e4ist foan \u00e9iser Polizei."},{"id":227,"type":"normal","content":"T\u0027s\u00e4if R\u00e9n, t\u0027s\u00e4if Schni, t\u0027s\u00e4if Dag, t\u0027s\u00e4if Noacht,\nDat ass dir alles Worscht,\nDaou g\u00e4\u00e4s am Summer wi am Wanter,\nEsu ganz pommadisch oni Lanter,\nSpaze\u0027eren mat dem H\u00e4mmelsgoad."},{"id":228,"type":"normal","content":"A wann d\u0027Stadh\u00e4ieren is obleen\nEsu schrecklech vill Prozent\nA mir da laang Gesichter maachen\nDaou r\u00e9ifs daou: \u201eDeih dir mir den Aachen\nMir g\u00e4t et besser a mein Taak\u201c!"},{"id":229,"type":"normal","content":"A wann s\u0027am Spidol sich d\u0027Keep zerploon:\n\u201eWat maache mat dem ville G\u00ebld ?\u201c\nDann d\u00e9nks daou: O dir hoareg H\u00e4ieren\nloost emol is H\u00e4melmais gew\u00e4ieren\nWat g\u00ebllt, eier Dubbele kr\u00e9ie B\u00e4in !\u201c"},{"id":230,"type":"normal","content":"A schweetze mir vill voa Kroom a Fabr\u00e9k\nDa r\u00e9ifs daou aous em frummen Taak:\n\u201eW\u00ebllt dir is Echternoacher l\u00e9ieren\nWat hei voa Fabr\u00e9k sich ka rent\u00e9ieren\nDa frogt emol d\u0027H\u00e4ieren aous dem Nast."},{"id":231,"type":"normal","content":"A weeren Staadtquisl\u0027n noach esu verbroad\nDaou br\u00e9ichs si schunns an d\u0027Rei!\nDaou gifs sie e feinen D\u00e4nzchen l\u00e9ieren\nA gratis och nach Anstand an Man\u00e9ieren\nEsu gout wi de Gehaanes voan der Saar ."},{"id":232,"type":"normal","content":"Wuhin esu hurtig daou H\u00e4melmaous,\n\u00e4ich ges\u00e9in, daou bas bewaacht,\nhoas daou daan e Verbreeche begaangen,\ndatt mer d\u00e4ich fort f\u00e9iert mat Gendaarmen?\nDaou woars dach k\u00e4\u00e4s esu schlecht!"},{"id":233,"type":"normal","content":"A waat hoan si da begaangen,\ndi schrecklech H\u00e4melmais?\nSi sain aous dem Taak eraous gesprongen,\na si hoan e L\u00e9idchen gesongen, \u2013\ndat as d\u0027ganz schrecklich Moritat."},{"id":234,"type":"normal","content":"Daou bass dach noach net esu veroacht,\ndurch d\u00e4i Geschirps an der Noacht,\nwell daou g\u00ebss voan \u00e9ise Biirger wormgehalen,\na jidder\u00e4 lisst sich och e Witz voan dir gefalen,\naus lauter Lost zum Carneval."},{"id":235,"type":"normal","content":"Voan N\u00e4id a Str\u00e4it, Verdross a L\u00e4d\nDovoa wesse mir k\u00e4 Fatz\nK\u00ebmm\u0027ren is net em d\u0027Politis\u00e9ieren\nDoun is ganz h\u00e4erzlich amus\u00e9ieren\nA roufen: \u201eVive d\u0027Stad Eechternoach!\u201c"}]},{"id":43,"number":37,"name":"D\u0027Hechtecher aus der Stad","way":"Sous les ponts de Paris","language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Louis Petit","melody_author":"Vincent Scotto","position":215,"create_time":1430686246,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/hechtecher-aus-der-stad","paragraphs":[{"id":236,"type":"normal","content":"Huet d\u0027Auer owes sechs geschlon da g\u00ebtt am Buttek Freed.\nDa g\u00ebtt den Hittchen opgedon a fort op heem et geet.\nNach eemol d\u0027Groussgaas op an of dat ka kee M\u00ebnsch hinne verwieren.\nWell do ginn all d\u00e9i op an of di d\u0027Meedercher hunn esou gieren."},{"id":237,"type":"refrain","content":"D\u0027Hechtercher aus der Stad, tip top eraus gemaach.\nHunn si d\u0027Schoulbicher nach \u00ebnnert dem Aarm,\nDa ginn si do sichen, hunn d\u0027Hierzer waarm.\nVill sch\u00e9i versprieche man, a bl\u00ebnzle mat den Aen.\nSou huet di Zort et nach \u00ebmmer gemaach,\nD\u0027Hechtercher aus der Stad."},{"id":238,"type":"normal","content":"So Marie kuck emol de Pier wat ass hie flott gekleet.\nD\u0027sollt een net so\u0027n dat hien et wier wann hien esou do geet.\nEn Houfert huet e w\u00e9i e Fr\u00e4sch e Marsch w\u00e9i e preisesche Pr\u00ebnz.\nMa s\u00e9cher huet en an der T\u00e4sch mol net fir e St\u00e9ckelche M\u00ebnz."},{"id":237,"type":"refrain","content":"D\u0027Hechtercher aus der Stad, tip top eraus gemaach.\nHunn si d\u0027Schoulbicher nach \u00ebnnert dem Aarm,\nDa ginn si do sichen, hunn d\u0027Hierzer waarm.\nVill sch\u00e9i versprieche man, a bl\u00ebnzle mat den Aen.\nSou huet di Zort et nach \u00ebmmer gemaach,\nD\u0027Hechtercher aus der Stad."},{"id":239,"type":"normal","content":"An do de Jang deen huet et flott op senger neier Plaz.\nHie kritt bei engem Affekot en hallwe Sou um Saz.\nD\u0027L\u00e4scht wollt hien jo, denk dir mol un, sech mat menger Schw\u00ebster bestueden.\nM\u00e4i Papp dee sot: du Bouf gees d\u0027un, soss kriss Du de Pupes gefrueden."},{"id":237,"type":"refrain","content":"D\u0027Hechtercher aus der Stad, tip top eraus gemaach.\nHunn si d\u0027Schoulbicher nach \u00ebnnert dem Aarm,\nDa ginn si do sichen, hunn d\u0027Hierzer waarm.\nVill sch\u00e9i versprieche man, a bl\u00ebnzle mat den Aen.\nSou huet di Zort et nach \u00ebmmer gemaach,\nD\u0027Hechtercher aus der Stad."},{"id":240,"type":"normal","content":"Dofir dir Fraleit loos\u0027t iech so\u0027n: Winnt iech et l\u00e9iwer of,\nAn d\u0027Groussgaas owes nach ze go\u0027n eng K\u00e9ier op an of\nWell wat dir do nach k\u00ebnnt gesinn - Studenten a Schreiwer als Lompen,\nD\u00e9i an der T\u00e4sch kee Sou m\u00e9i hunn, soss s\u00e9izen se s\u00e9cher beim Humpen."},{"id":237,"type":"refrain","content":"D\u0027Hechtercher aus der Stad, tip top eraus gemaach.\nHunn si d\u0027Schoulbicher nach \u00ebnnert dem Aarm,\nDa ginn si do sichen, hunn d\u0027Hierzer waarm.\nVill sch\u00e9i versprieche man, a bl\u00ebnzle mat den Aen.\nSou huet di Zort et nach \u00ebmmer gemaach,\nD\u0027Hechtercher aus der Stad."}]},{"id":44,"number":38,"name":"Dikrecher B\u00e9ierlidd","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":220,"create_time":1430686598,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/dikrecher-beierlidd","paragraphs":[{"id":241,"type":"normal","content":"Mueres, wann d\u0027Klack an aller Fr\u00e9i laut,\nDa g\u00ebtt zu Dikrech de B\u00e9ier gebraut,\nDe Braumeeschter ass jo dann och schonn um Dill,\nA wierzt onse B\u00e9ier mat esou vill Gefill,"},{"id":242,"type":"normal","content":"A Fl\u00e4sche, a F\u00e4sser g\u00ebtt hien agef\u00ebllt,\nAn d\u0027L\u00e4ndchen gefouert, duer wou et g\u00ebllt.\nHei hiewen mir d\u0027Glas, ze l\u00e4schen eis Br\u00e4nn\nFir d\u0027\u00e9ischt awer klappe mir ganz dichteg an d\u0027H\u00e4nn."},{"id":243,"type":"refrain","content":"E gudden Dikrecher dee br\u00e9ngt eis all op d\u0027Been,\nEgal w\u00e9ini wou (wou), mir si beieneen,\nAn dr\u00e9nken en Himpchen vun Dikrech mat Genoss,\nDee schmaacht iwwerall, dobaussen an och soss!"},{"id":244,"type":"normal","content":"Owes, am L\u00e4ndchen, do ass munches lass,\nHei br\u00e9ngt hien ons esou richteg a Schmass,\nDa g\u00ebtt gefeiert, gegeckst a gelaacht,\nHien h\u00e4lt ons d\u0027Partie, well en Dikrecher schmaacht."},{"id":245,"type":"normal","content":"Mir dr\u00e9nken op d\u0027Fr\u00ebndschaft, an net n\u00ebmmen een,\nMat Dikrech, je do, gi mir nach laang net heem.\nDann hiewen mir d\u0027Glas, ze l\u00e4schen eis Br\u00e4nn,\nFir d\u0027\u00e9ischt awer klappe mir ganz dichteg an d\u0027H\u00e4nn."},{"id":243,"type":"refrain","content":"E gudden Dikrecher dee br\u00e9ngt eis all op d\u0027Been,\nEgal w\u00e9ini wou (wou), mir si beieneen,\nAn dr\u00e9nken en Himpchen vun Dikrech mat Genoss,\nDee schmaacht iwwerall, dobaussen an och soss!"},{"id":246,"type":"normal","content":"A wann owes sp\u00e9it mol Problemer entstinn,\nEng kleng am Kanelli, dat soll et nach ginn.\nDa fuere mir heem natierlech mam Won,\nMir musse jo nach d\u00e9i hou\u0027re Flicke plo\u0027n!"},{"id":247,"type":"normal","content":"De Wee ass bekannt, och mat dr\u00e4i Promill,\nT\u0027sinn alt eemol just Autosspig\u0027len zevill.\nDe Flic dee j\u00e4izt h\u00e4lt, de F\u00fchrersch\u00e4i fort.\nM\u00e4 trotzdem bleift d\u0027Saufen dee weltsch\u00e9inste Sport!"},{"id":243,"type":"refrain","content":"E gudden Dikrecher dee br\u00e9ngt eis all op d\u0027Been,\nEgal w\u00e9ini wou (wou), mir si beieneen,\nAn dr\u00e9nken en Himpchen vun Dikrech mat Genoss,\nDee schmaacht iwwerall, dobaussen an och soss!"}]},{"id":45,"number":39,"name":"D\u0027Kadette vun der Spr\u00ebtz","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Dicks","melody_author":null,"position":225,"create_time":1430686684,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/kadette-vun-der-spretz","paragraphs":[{"id":248,"type":"normal","content":"Dir Bierger schlooft nun all a Rou,\nd\u0027Stad d\u00e9i w\u00e4ert net verbrennen,\n\u00e4r S\u00e9cherheet ass \u00ebmmerzou,\nam Pompjee sengen H\u00e4nnen.\nHei si mer, fierech net eng Gr\u00ebtz,\nwell mir sinn d\u0027 K\u00e4r\u0027le vun der Spr\u00ebtz,\nwell mir sinn hei an iwwerall,\nd\u0027 Kadette vun der Spr\u00ebtz."},{"id":249,"type":"normal","content":"Mat Waasser l\u00e4sche mir e Brand,\nm\u00e4 fir den Duuscht ze l\u00e4schen,\nhuet keen en Eemer an der Hand,\nmir pomp\u0027le mat de Fl\u00e4schen.\nHu mir och heiansdo eng Sp\u00ebtz,\nmir sinn jo d\u0027K\u00e4r\u0027le vun der Spr\u00ebtz,\nmir si jo hei an iwwerall,\nd\u0027Kadette vun der Spr\u00ebtz."},{"id":250,"type":"normal","content":"Wann aus sch\u00e9in Aen op eisereen,\nroutgliddeg Quonke falen,\ndat Feier stellt een net, o neen,\net weess een z\u0027\u00ebnnerhalen.\nA mir hunn d\u0027Fraleit am Gesch\u00ebtz,\nwell mir sinn d\u0027K\u00e4r\u0027le vun der Spr\u00ebtz,\nwell mir sinn hei an iwwerall,\nd\u0027Kadette vun der Spr\u00ebtz."},{"id":251,"type":"normal","content":"An heescht et an de Krich ze go\u0027n,\n\u0027t g\u00e9if eis net bal ze schmeier,\nkeen eenzege bl\u00e9if hanne sto\u0027n,\n\u0027t ass ee gewinnt un d\u0027Feier.\nMir hu keng Angscht vru Flam a Bl\u00ebtz,\nwell mir sinn d\u0027K\u00e4r\u0027le vun der Spr\u00ebtz,\nwell mir sinn hei an iwwerall,\nd\u0027Kadette vun der Spr\u00ebtz."}]},{"id":46,"number":40,"name":"D\u0027L\u00ebtzebuerger Land","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Dicks","melody_author":"Dicks","position":230,"create_time":1430686801,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/letzebuerger-land","paragraphs":[{"id":252,"type":"normal","content":"Zu L\u00ebtzebuerg stoung d\u0027Siegfrids-Schlass,\ndo wor zu allen Z\u00e4iten d\u0027W\u00e9i\nvun enger weltber\u00fchmter Rass.\nVun alle Ritter deemools d\u0027Bl\u00e9i\nKuckt, hirer v\u00e9ier droen d\u0027Kroun\nvum d\u00e4itsche R\u00e4ich um Keesertroun!"},{"id":253,"type":"refrain","content":"An d\u0027Hierz, dat kluxt iech schonns als Kand,\nfir onst stolzt L\u00ebtzebuerger Land.\nAn d\u0027Hierz, dat kluxt iech schonns als Kand,\nfir onst stolzt L\u00ebtzebuerger Land."},{"id":254,"type":"normal","content":"De Geescht vun deenen Helden do,\ndee l\u00e4it dem Vollek nach am Blutt.\nAn duerfir wor et bis elo\nnach \u00ebmmerzou brav, trei a gutt.\nMir sinn et net, d\u00e9i dat do so\u0027n,\nd\u00e9i Friem, d\u00e9i mussen \u0027t agesto\u0027n."},{"id":253,"type":"refrain","content":"An d\u0027Hierz, dat kluxt iech schonns als Kand,\nfir onst stolzt L\u00ebtzebuerger Land.\nAn d\u0027Hierz, dat kluxt iech schonns als Kand,\nfir onst stolzt L\u00ebtzebuerger Land."},{"id":255,"type":"normal","content":"Hiert Sch\u00e9inst, dat huet d\u0027Natur \u00e4is ginn\nmat Soen aus vergaangener Z\u00e4it;\nbei eis elei k\u00ebnnt dir gesinn,\nwat een am Schw\u00e4izerland ges\u00e4it;\nop eise Bierger wiisst och W\u00e4in\na stinn al Buerge w\u00e9i um Rh\u00e4in."},{"id":253,"type":"refrain","content":"An d\u0027Hierz, dat kluxt iech schonns als Kand,\nfir onst stolzt L\u00ebtzebuerger Land.\nAn d\u0027Hierz, dat kluxt iech schonns als Kand,\nfir onst stolzt L\u00ebtzebuerger Land."},{"id":256,"type":"normal","content":"An d\u0027Eisebunn, d\u00e9i kr\u00e4iz a quier\neist fl\u00e4issegt L\u00e4ndchen duerechz\u00e9it,\nd\u00e9i dreift d\u0027Gesch\u00e4fter all an d\u0027Wier,\na wou se k\u00ebnnt, den Handel bl\u00e9it.\nEist Ierz besch\u00e4ftegt dausend H\u00e4nn;\neis Ierz, eist Gold huet laang keen Enn."},{"id":253,"type":"refrain","content":"An d\u0027Hierz, dat kluxt iech schonns als Kand,\nfir onst stolzt L\u00ebtzebuerger Land.\nAn d\u0027Hierz, dat kluxt iech schonns als Kand,\nfir onst stolzt L\u00ebtzebuerger Land."},{"id":257,"type":"normal","content":"Mir hunn mat kenge M\u00ebnsche Str\u00e4it,\neis Noper loossen ons mat Rou.\nMir liewe gl\u00e9cklech mat der Z\u00e4it;\nO bl\u00e9if et \u00e9iweg esou!\nVu L\u00e4if a S\u00e9il si mir gesond,\ndat hu mer an der Heemecht fonnt."},{"id":253,"type":"refrain","content":"An d\u0027Hierz, dat kluxt iech schonns als Kand,\nfir onst stolzt L\u00ebtzebuerger Land.\nAn d\u0027Hierz, dat kluxt iech schonns als Kand,\nfir onst stolzt L\u00ebtzebuerger Land."}]},{"id":47,"number":41,"name":"D\u0027Lidd vum Rousefeld","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":235,"create_time":1430686911,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/lidd-vum-rousefeld","paragraphs":[{"id":258,"type":"normal","content":"Es zogen drei J\u00e4ger wohl auf die Pirsch, trili\nDie wollten erlegen die schwarze Wirsch, trila\nDie schwarze Wirsch aus dem Pafendall\nOh jemmen, wie blies der Wind esou kal,\ntrili trili trila, trili trili trila"},{"id":259,"type":"normal","content":"Der erste das war der Bub von Woltz, trili\nDer andere der hies Rosenholz, trila\nDie anderen das waren der Sepp und der Jang\nDas waren die gro\u00dfen Sch\u00fctzen pang pang,\ntrili trili trila, trili trili trila"},{"id":260,"type":"normal","content":"Um Placedarem da gingen die Luuchten aus, trili\nDa gingen sie all in die B\u00e4derga\u00df, trila\nDa war noch ein einziges Lichtlein an\nIm Kaffi beim Nicolas Hoffmann,\ntrili trili trila, trili trili trila"},{"id":261,"type":"normal","content":"Sie rubbelten leise an der T\u00fcr, trili\nDa kam der dicke Wirt herf\u00fcr, trila\nDer sagte dir S\u00ebffer oh maacht iech dach heem\nDer Sepp der biedelt je g\u00ebff ons nach een,\ntirili trili trila, trili trili trila"},{"id":262,"type":"normal","content":"Sie traten herein in das Lakull, trili\nDie Mariechen sa\u00df dort auf einem Stull, trila\nEin jeder bestellte sich eine Finn\nDie Marie bekam eine Benedictine,\ntrili trili trila, trili trili trila"},{"id":263,"type":"normal","content":"Es kamen dann auch noch drei Preisen herein, trili\nMit einem zu kleinen M\u00e4gdelein, trila\nDer Jang der st\u00ebppelt Krenondidj\u00ebss,\nLo schloe mer d\u00e9i houere Preisen op d\u0027Schn\u00ebss,\ntrili trili trila, trili trili trila"},{"id":264,"type":"normal","content":"Der Rosenfeld zu dem Mariechen sprach, trili\nOh nimm mich doch mit in dein Schlafgemach, trila\nDenn du bist die sch\u00e9inste Maid von der Welt\nUnd ich bin dein Josef Rosenfeld,\ntrili trili trila, trili trili trila"},{"id":265,"type":"normal","content":"Die Mariechen sprach es ist in der Reih, trili\nDann setze dich hier in die Fotell elei, trila\nUnd mach als wie wenn du schl\u00e4frig w\u00e4rst\nDann will ich schnell d\u00e4mpen die anderen G\u00e4st,\ntrili trili trila, trili trili trila"},{"id":266,"type":"normal","content":"Der Josef fing bald zu ronken an, trili\nlm Lakull vom Nikolaus Hoffmann, trila\nEr schlief esou fest als war er gefreckt\nBis ihn das Mariechen mit Keddlen geweckt,\ntrili trila, trili trili trila"},{"id":267,"type":"normal","content":"Du holder Josef steh auf, steh auf, trili\nEs lauden die Glocken schon zu Hauf, trila\nSteh auf, steh auf, es ist vollbracht\nVorbei ist deine Liebesnacht,\ntrili trila, trili trili trila"},{"id":268,"type":"normal","content":"Aber da geschah ein terribeler Knall, trili\nDer Josef der war aus der Fotell gefall, trila\nDie Fotell, sie streckte die Bein in die H\u00f6h\nDer Josef der rieb sich den Deckel soh weh,\ntrili trili trila, trili trili trila"},{"id":269,"type":"normal","content":"Ihr Menschen zieht eine Lehre daraus, trili\nGeht immer sch\u00f6n zusammen nach Haus, trila\nSonst fallt ihr vom Stull und verliert euer Geld,\nWie Weiland der Josef Rosenfeld,\ntrili trili trila, trili trili trila"}]},{"id":48,"number":42,"name":"D\u0027Lidd vum Th\u00e9iwesbuer","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Fritz Weimerskirch","melody_author":"Binsfeld","position":240,"create_time":1430687121,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/lidd-vum-theiwesbuer","paragraphs":[{"id":270,"type":"normal","content":"D\u0027Madammen aus der Sichegaass,\nd\u00e9i stonge virun der Dir.\nHaut gouf et eescht, verb\u00e4i de Spass,\nsi rieden hin an hier.\nD\u0027Regierung hat en H\u00e4r gesch\u00e9ckt\nze kafen Haus fir Haus,\nan dat war deem w\u00e9i \u0027t sch\u00e9ngt gegl\u00e9ckt,\nsi mussen all eraus."},{"id":271,"type":"refrain","content":"Kanner, o Kanner, o quel malheur,\nmir mussen aus der rue des Fleurs.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nur,\nmir musse fort vum Th\u00e9iwesbuer.\nKanner, o Kanner, o quel malheur,\nmir mussen aus der rue des Fleurs.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nur,\nmir musse fort vum Th\u00e9iwesbuer."},{"id":272,"type":"normal","content":"D\u0027Gr\u00e9it j\u00e4izt: Mir halen net m\u00e9i stall,\nmat Dree\u00eb geet et duer.\nWeist deen sech nach am Pafendall,\nda flitt en an de Buer.\nAh non! Seet d\u0027Siss, mir pl\u00ebnneren,\nan d\u0027Lougaass trotz dem Knascht.\nSollt do en Hond eis h\u00ebnneren,\nhu mir och gudde Kascht."},{"id":271,"type":"refrain","content":"Kanner, o Kanner, o quel malheur,\nmir mussen aus der rue des Fleurs.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nur,\nmir musse fort vum Th\u00e9iwesbuer.\nKanner, o Kanner, o quel malheur,\nmir mussen aus der rue des Fleurs.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nur,\nmir musse fort vum Th\u00e9iwesbuer."},{"id":273,"type":"normal","content":"M\u00e4 d\u0027Stole Broscht seet: Hieft Verstand,\nmir street kee Sand an d\u0027Aen.\nOch d\u0027Lougaass h\u00e4lt net laang m\u00e9i stand.\nW\u00ebsst dir da wat mir man:\nOp d\u0027K\u00e4erche baue mir en Daach,\neng Roulotte huet s\u00e4i Charme.\nD\u00e9i setze mir e sch\u00e9inen Dag,\nflang m\u00ebtten op d\u0027Pl\u00ebssdaarm."},{"id":271,"type":"refrain","content":"Kanner, o Kanner, o quel malheur,\nmir mussen aus der rue des Fleurs.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nur,\nmir musse fort vum Th\u00e9iwesbuer.\nKanner, o Kanner, o quel malheur,\nmir mussen aus der rue des Fleurs.\nW\u00e9i ass dat m\u00ebnschem\u00e9iglech nur,\nmir musse fort vum Th\u00e9iwesbuer."}]},{"id":49,"number":null,"name":"D\u0027Meedche vu G\u00ebtzen","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Dicks","melody_author":"Dicks","position":245,"create_time":1430687208,"update_time":1430687208,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/meedche-vu-getzen","paragraphs":[{"id":274,"type":"normal","content":"Et wor e Meedche vu G\u00ebtzen, oho!\nMat Aen ew\u00e9i feiereg Bl\u00ebtzen, oho!\n\u0027T wollt alle M\u00e4nner gefalen,\nfir mat senge Freier ze bralen, oho! oho!"},{"id":275,"type":"normal","content":"\u0027T huet n\u00ebmme gedanzt a gesprongen, oho!\nGekickelt, gerolzt a gesongen, oho!\nEt duecht mat Spaassen a Laachen,\ns\u00e4i Gl\u00e9ck emol s\u00e9cher ze maachen, oho! oho!"},{"id":276,"type":"normal","content":"Mee w\u00e9i et housch vum bestueden, oho!\nWollt keen sech dat Meedchen oplueden, oho!\n\u0027T ass zwee\u00ebrlee M\u00e4nner a Freier,\nhaut s\u00ebtzt et um Affener Weier, oho! oho!"},{"id":277,"type":"normal","content":"Dier Meedercher loosst iech bel\u00e9i\u0027ren, oho!\nA kommt hier e gudde Rot h\u00e9ieren, oho!\nMaacht n\u00ebt ew\u00e9i d\u0027Meedche vu G\u00ebtzen,\nsoss bleift der nach alleguer s\u00ebtzen, oho! oho!"}]},{"id":50,"number":43,"name":"Ech dr\u00e9nke g\u00e4r m\u00e4i P\u00e4ttchen","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Fernand Wark","melody_author":"Greg Denis","position":250,"create_time":1430687352,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/ech-drenke-gaer-maei-paettchen","paragraphs":[{"id":278,"type":"normal","content":"Scho virun dausend Joer,\nwor et bei ons ganz sch\u00e9in.\nDu hate mir, t\u0027ass kloer,\nschonn Drauwen an de W\u00e4in.\nOch Branntew\u00e4in a B\u00e9ier,\ngoufen am L\u00e4ndche gebraut.\nSou wor et bei ons scho fr\u00e9ier,\nsou maache mir et nach haut."},{"id":279,"type":"refrain","content":"Ech dr\u00e9nke gier m\u00e4i P\u00e4ttchen,\na mengem Stammlokal.\nDoheem an och beim K\u00e4ttchen,\nmir schmaacht en iwwerall.\nDr\u00e9nkt mat Genoss e Glieschen,\na maacht iech N\u00e4ischt ze dinn.\nWell onse Misler W\u00e9ngchen,\nass Hergottsmedezin,\nwell onse Misler W\u00e9ngchen,\nass Hergottsmedezin."},{"id":280,"type":"normal","content":"An hunn ech eemol Suergen,\ndoheem a mengem Stot,\nbeim Wiert sinn ech gebuergen,\ndo ginn ech net geplot.\nDofir loosst Iech et soen,\ngeet Eppes Iech g\u00e9int de Str\u00e9ch,\nwann d\u0027Suergen Iech eemol ploen,\nda maacht et grad ew\u00e9i ech."},{"id":279,"type":"refrain","content":"Ech dr\u00e9nke gier m\u00e4i P\u00e4ttchen,\na mengem Stammlokal.\nDoheem an och beim K\u00e4ttchen,\nmir schmaacht en iwwerall.\nDr\u00e9nkt mat Genoss e Glieschen,\na maacht iech N\u00e4ischt ze dinn.\nWell onse Misler W\u00e9ngchen,\nass Hergottsmedezin,\nwell onse Misler W\u00e9ngchen,\nass Hergottsmedezin."}]},{"id":51,"number":44,"name":"Eise gudde B\u00e9ier","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":255,"create_time":1430688804,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/eise-gudde-beier","paragraphs":[{"id":281,"type":"normal","content":"\u0027T ass dach e Genoss ze liewen,\nwann ee kann s\u00e4in Himpchen hiewen,\nmat de Fr\u00ebnn um ronnen D\u00ebsch,\nfills de dech sou fr\u00e4i a fr\u00ebsch.\nWann de B\u00e9ier gutt gekillt,\ndir \u00ebm Zong an Z\u00e4ppche spillt."},{"id":282,"type":"refrain","content":"Ei, eise gudde B\u00e9ier m\u00e9cht dem Wiert all \u00c9ier,\nd\u0027Dammen all an d\u0027H\u00e4ren, hunn en esou g\u00e4ren.\nEng d\u00e9i huelen een am Steen,\nanere m\u00e9cht e Spaass am Glas,\nma wien es dr\u00e9nkt seet frougemutt,\nei, eise B\u00e9ier deen ass gutt.\nMa wien es dr\u00e9nkt seet frougemutt\nei, eise B\u00e9ier deen ass gutt."},{"id":283,"type":"normal","content":"Do wou d\u0027B\u00e9ierquelle fl\u00e9issen,\nd\u0027Fr\u00ebnn dech all mat \u201cProst\u201d begr\u00e9issen,\nwou den Humpe schaumgekr\u00e9int,\nlaacht dir goldegiel entg\u00e9int.\nWou de Wiert s\u00e4in Handwierk kennt,\ndo ass ni eppes wat brennt."},{"id":282,"type":"refrain","content":"Ei, eise gudde B\u00e9ier m\u00e9cht dem Wiert all \u00c9ier,\nd\u0027Dammen all an d\u0027H\u00e4ren, hunn en esou g\u00e4ren.\nEng d\u00e9i huelen een am Steen,\nanere m\u00e9cht e Spaass am Glas,\nma wien es dr\u00e9nkt seet frougemutt,\nei, eise B\u00e9ier deen ass gutt.\nMa wien es dr\u00e9nkt seet frougemutt\nei, eise B\u00e9ier deen ass gutt."},{"id":284,"type":"normal","content":"W\u00e9inst dem s\u00ebffeg-fr\u00ebsche B\u00e9ier,\nm\u00e9cht den Duuscht esou Pl\u00ebs\u00e9ier,\n\u0027t gl\u00ebschtert ee vu sp\u00e9it bis fr\u00e9i,\nwell all Humpe schmaacht no m\u00e9i.\nT\u0027kann een him net widderstoen,\nan \u0027t verg\u00ebsst een heem ze goen."},{"id":282,"type":"refrain","content":"Ei, eise gudde B\u00e9ier m\u00e9cht dem Wiert all \u00c9ier,\nd\u0027Dammen all an d\u0027H\u00e4ren, hunn en esou g\u00e4ren.\nEng d\u00e9i huelen een am Steen,\nanere m\u00e9cht e Spaass am Glas,\nma wien es dr\u00e9nkt seet frougemutt,\nei, eise B\u00e9ier deen ass gutt.\nMa wien es dr\u00e9nkt seet frougemutt\nei, eise B\u00e9ier deen ass gutt."}]},{"id":52,"number":45,"name":"Eng Moss am Bic","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Fausti","melody_author":"Fausti","position":260,"create_time":1430689046,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/eng-moss-am-bic","paragraphs":[{"id":285,"type":"refrain","content":"Ohooo, ech hunn eng Moss am Bic,\nee Klick a schonn ass se do-ooo."},{"id":286,"type":"normal","content":"Si ass \u00ebmmer, \u00ebmmer hei,\n\u00ebmmer, \u00ebmmer, \u00ebmmer do."},{"id":285,"type":"refrain","content":"Ohooo, ech hunn eng Moss am Bic,\nee Klick a schonn ass se do-ooo."},{"id":287,"type":"normal","content":"Hues d\u0027eng Moss an Amerika?\nChorus: nee ech hunn eng Moss am Bic."},{"id":288,"type":"normal","content":"Hues d\u0027eng Moss an Afrika?\nChorus: Ha, ha, ha."},{"id":289,"type":"normal","content":"Hues d\u0027eng Moss am Pyjama?\nChorus: nee ech hunn eng Moss am Bic."},{"id":290,"type":"normal","content":"Hues d\u0027eng Moss am Alima?\nChorus: Ha, ha, ha."},{"id":291,"type":"normal","content":"Hues d\u0027eng Moss am Breedewee?\nChorus: nee ech hunn eng Moss am Bic."},{"id":292,"type":"normal","content":"Hues d\u0027eng Moss um Canap\u00e9?\nChorus: nee ech hunn eng Moss am Bic."},{"id":293,"type":"normal","content":"Hues d\u0027eng Moss am S\u00e9par\u00e9?\nChorus: nee ech hunn eng Moss am Bic."},{"id":294,"type":"normal","content":"Hues d\u0027eng Moss fir hirer zwee?\nChorus: nee, nee, nee."},{"id":285,"type":"refrain","content":"Ohooo, ech hunn eng Moss am Bic,\nee Klick a schonn ass se do-ooo."},{"id":286,"type":"normal","content":"Si ass \u00ebmmer, \u00ebmmer hei,\n\u00ebmmer, \u00ebmmer, \u00ebmmer do."},{"id":285,"type":"refrain","content":"Ohooo, ech hunn eng Moss am Bic,\nee Klick a schonn ass se do-ooo."}]},{"id":53,"number":46,"name":"Fei Leit ginn zu Fouss","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"P. Faber","melody_author":null,"position":265,"create_time":1430689137,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/fei-leit-ginn-zu-fouss","paragraphs":[{"id":295,"type":"normal","content":"Fei Leit ginn zu Fouss,\nde Pak dee fiert mam Aut\u0027mobil.\nWie keng Fotell huet,\ndee setzt sech grad sou g\u00e4r op d\u0027Still.\nWie kee Piano huet\ndee p\u00e4ift um Mondst\u00e9ck mat Gefill,\njo dat kascht och net sou vill."},{"id":296,"type":"refrain","content":"Glori, glori alleluja, glori, glori alleluja,\nglori, glori alleluja, jo dat kascht och n\u00ebt sou vill."},{"id":297,"type":"normal","content":"Sch\u00ebtt de Kaffi duerch eng Str\u00ebmp,\nm\u00e4 huel n\u00ebmmen ni eng fr\u00ebsch.\nLee d\u00e9ng Schmier op d\u0027B\u00e4nk,\na stell d\u00e9ng Schong sch\u00e9in op den D\u00ebsch.\nHues d\u0027emol keen Esseg,\nda sch\u00ebtt Framboise op d\u0027Zalot,\njo, sou huet den Chef gesot."},{"id":298,"type":"refrain","content":"Glori, glori alleluja, glori, glori alleluja,\nglori, glori alleluja, jo sou huet den Chef gesot."},{"id":299,"type":"normal","content":"D\u0027L\u00ebtzebuerger Jongen hunn,\nhir Schong gutt ageschmiert.\nAn all Plaz vum Zelt,\ng\u00ebtt mat der Z\u00e4nnbiischt ausgekiert.\nAn dat bescht Gem\u00e9is,\ndat ass e Bifdeck vun zwee Pond,\njo, dat h\u00e4lt de Kapp gesond."},{"id":300,"type":"refrain","content":"Glori, glori alleluja, glori, glori alleluja,\nglori, glori alleluja, jo dat h\u00e4lt de Kapp gesond."}]},{"id":54,"number":47,"name":"K\u00e4ttche, K\u00e4ttche","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"W. Goergen","melody_author":"J. Eiffes","position":270,"create_time":1430689282,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/kaettche-kaettche","paragraphs":[{"id":301,"type":"normal","content":"Et wuessen an de frieme L\u00e4nner,\nvill schw\u00e9ier W\u00e4iner roud a w\u00e4iss.\nSi si gesicht vu ville Kenner,\nvum Rh\u00e4in bis d\u00e9i s\u00e4it vu Par\u00e4is,\nech hale mech un d\u0027Mislerlblimmchen,\ndat ass de W\u00e9ngche fir onst Land,\ne geet dem Jonktem w\u00e9i dem \u00c9imchen,\nwann si en dr\u00e9nke mat Verstand."},{"id":302,"type":"refrain","content":"K\u00e4ttche, K\u00e4ttche br\u00e9ng mer nach e P\u00e4ttche,\nvun der Musel a soss keen.\nEi, w\u00e9i schmaacht mer dee Kadettchen,\nt\u0027ass en Dronk fir Broscht a Been.\nK\u00e4ttche, K\u00e4ttche br\u00e9ng mer nach e P\u00e4ttche,\nvun der Musel a soss keen,\nei w\u00e9i schmaacht mer dee Kadettchen,\nt\u0027ass en Dronk fir Broscht a Been."},{"id":303,"type":"normal","content":"Wou k\u00ebnnt Dir nach e W\u00e9ngche fannen,\nesou gemittlech a sou fr\u00ebsch,\nt\u0027g\u00ebtt een sou liicht dervun heibannen,\ndir gitt gesond ew\u00e9i e F\u00ebsch.\nVill W\u00e4iner maachen d\u0027Leit w\u00e9i rosen,\nd\u0027Gesiichter glouse w\u00e9i eng Schmelz.\nM\u00e4 dat muss een dem Misler loossen,\nhie suergt datt s du de Kapp beh\u00e4ls."},{"id":302,"type":"refrain","content":"K\u00e4ttche, K\u00e4ttche br\u00e9ng mer nach e P\u00e4ttche,\nvun der Musel a soss keen.\nEi, w\u00e9i schmaacht mer dee Kadettchen,\nt\u0027ass en Dronk fir Broscht a Been.\nK\u00e4ttche, K\u00e4ttche br\u00e9ng mer nach e P\u00e4ttche,\nvun der Musel a soss keen,\nei w\u00e9i schmaacht mer dee Kadettchen,\nt\u0027ass en Dronk fir Broscht a Been."},{"id":304,"type":"normal","content":"Ob dir bedreift sidd oder l\u00ebschteg,\nen deet seng Fliicht zu jidder Stonn.\nEn ass vun heem aus fromm a chr\u00ebschtlech,\ne krut de Seege vun der Sonn.\nBleift him ewech mat Zockerwaaser,\ne brauch net m\u00e9i gedeeft ze ginn,\ne s\u00e9ngt mam Lentz fir net ze spaassen:\n\u201eMir w\u00eblle bleiwe wat mir sinn!\u201c"},{"id":302,"type":"refrain","content":"K\u00e4ttche, K\u00e4ttche br\u00e9ng mer nach e P\u00e4ttche,\nvun der Musel a soss keen.\nEi, w\u00e9i schmaacht mer dee Kadettchen,\nt\u0027ass en Dronk fir Broscht a Been.\nK\u00e4ttche, K\u00e4ttche br\u00e9ng mer nach e P\u00e4ttche,\nvun der Musel a soss keen,\nei w\u00e9i schmaacht mer dee Kadettchen,\nt\u0027ass en Dronk fir Broscht a Been."}]},{"id":55,"number":null,"name":"Kettenh\u00e4ndler \u0026 Cie","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Poutty Stein","melody_author":null,"position":275,"create_time":1430689501,"update_time":1430689501,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/kettenhaendler-cie","paragraphs":[{"id":305,"type":"normal","content":"H\u00e9iert dir bumm! bumm! D\u0027Kanoune w\u00e9i se sch\u00e9issen,\n\u0027t rubbert nees, \u0027t dubbert nees, an dat ass eng Freed.\n\u0027t hat ee bal gemengt, Si g\u00e9inge Fridde schl\u00e9issen,\nm\u00e4 bernick, \u0027t gouf kee St\u00e9ck. An dat ass e Gl\u00e9ck.\nWell dir verstidd, \u0027ch hu vu munch Gesch\u00e4ftchen,\neen Deel Bennefit, nach era net kritt."},{"id":306,"type":"normal","content":"Duerfir Gott sei Dank, datt et nees am Gank,\ndatt een nees mat Freed, un d\u0027Gesch\u00e4fter geet,\nwell \u0027t ass e Genoss, wann d\u0027Aff\u00e4r am Floss,\n\u0027t brauch ee n\u00e4ischt ze man, \u0027t k\u00ebnnt nur sou eran,\nd\u0027Haaptsaach a keng baang, d\u0027Fangren zimlech laang,\nd\u0027\u00c9ier m\u00e9iglechst kuerz, d\u0027A sou alleruerts.\nDann sech schnell geduckt, wann d\u0027Gesetz ee kuckt,\na geet et net esou, dann dr\u00e9ckt einfach zou,\nginn \u0027t och Nervenzich, l\u00e9iwer Gott \u0027t ass Krich,\nd\u0027Haaptsach - musst verston, datt ee sech ka son:"},{"id":307,"type":"refrain","content":"Mir hu Geld, mir hu Geld,\n\u0027t brauch sech keen ze dr\u00e9cke m\u00e9i,\n\u0027t brauch sech keen ze qu\u00ebtschen.\nD\u0027M\u00ebnz ass do, d\u0027Freed k\u00ebnnt no,\nHopp! Je kommt an huelt e Patt,\nkommt huelt e P\u00e4ttche mat."},{"id":308,"type":"normal","content":"\u0027T ass lo kaum e Joer, dunn hunn ech ugefaangen,\nech hat kee Sou, ech wosst kee Sou, ech wor sou grad a bout.\nDu sinn ech eng Gr\u00ebtz, dor\u00ebmmer schmoggle gaangen:\nV\u00e9i a Leit, Zwir an Heit, Kaffi, Wichs a Seid.\nHaut sinn ech en H\u00e4r, d\u0027Scheefchen ass am rengen,\n\u0027t sollt een net mengen, dass et m\u00e9iglech w\u00e4r,"},{"id":309,"type":"normal","content":"m\u00e4 w\u00e9i dir gesitt, ass d\u0027Aff\u00e4r geschitt.\nKuckt w\u00e9i ech gekleet, w\u00e9i dat mir sou steet,\ndann er\u00e9ischt meng Fra, ganz am Astraka,\nHitt, et ass immens, ganzeg Strausseschw\u00e4nz,\nSeid, dass alles dauscht, Brosche w\u00e9i eng Fauscht,\nR\u00e9ng bis vir an d\u0027Sp\u00ebtzt, datt et nur sou bl\u00ebtzt,\nan de ganze Rescht, \u00ebmmer nur dat Bescht,\nw\u00e9i och d\u0027Pr\u00e4isser sinn, Gelt mir k\u00ebnn\u0027 et ginn."},{"id":307,"type":"refrain","content":"Mir hu Geld, mir hu Geld,\n\u0027t brauch sech keen ze dr\u00e9cke m\u00e9i,\n\u0027t brauch sech keen ze qu\u00ebtschen.\nD\u0027M\u00ebnz ass do, d\u0027Freed k\u00ebnnt no,\nHopp! Je kommt an huelt e Patt,\nkommt huelt e P\u00e4ttche mat."},{"id":310,"type":"normal","content":"A wann och lo de Krich, e J\u00e4rchen nur nach dauert,\ngleef es mir, schreiw\u0027n ech mir, Rentier vir op d\u0027Dir.\nDa bau\u0027n, ech en Haus, dass d\u0027ganzeg Stad verbauert,\nPark a G\u00e4ert, Stall a P\u00e4erd, Bed\u00e9ngter ouni B\u00e4ert.\nDa ma\u0027 mer duer, \u0027t g\u00ebtt en Train gef\u00e9iert,\n\u0027t g\u00ebtt recev\u00e9iert, grad w\u00e9i an der Cour."},{"id":311,"type":"normal","content":"An da komm der all, bei ons op de Bal,\ndir w\u00e4ert mol gesinn, w\u00e9i mir ons verstinn,\nw\u00e9i mer mateneen, ons um Liewe free\u00ebn:\n\u00cbmmer si mer do, wann am Casino,\nwann am Cin\u00e9ma, Soir\u00e9e de Gala,\ndann am Auditoire, vum Conservatoire,\n66m\u00e9iglecht \u00ebmmer vir, well et ass ee gir,\n\u00ebnnert deene Leit, wou ee sech ges\u00e4it.\nA wann ee mol vl\u00e4icht, iergend eppes br\u00e4icht,\n\u0027t ass jo keng Aff\u00e4r, \u0027t g\u00ebtt een \u00ebmmer g\u00e4r,\nwell ech halen och, wuerfir w\u00e4r den Sproch:"},{"id":307,"type":"refrain","content":"Mir hu Geld, mir hu Geld,\n\u0027t brauch sech keen ze dr\u00e9cke m\u00e9i,\n\u0027t brauch sech keen ze qu\u00ebtschen.\nD\u0027M\u00ebnz ass do, d\u0027Freed k\u00ebnnt no,\nHopp! Je kommt an huelt e Patt,\nkommt huelt e P\u00e4ttche mat."}]},{"id":56,"number":48,"name":"Klengen Himpchen","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Fausti","melody_author":"Fausti","position":280,"create_time":1430689617,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/klengen-himpchen","paragraphs":[{"id":312,"type":"normal","content":"Dobaussen op de Felder steet de Weess,\na Reen a Sonn a Wand ginn him eng Bees,\naus enger Quell spruddelt d\u0027Waasser fr\u00ebsch a kloer,\nsou braut d\u0027Natur schonn honnertdausend Joer.\nMat L\u00e9ift, Gedold an aller \u00c9ier,\ndat g\u00ebtt fir dech a mech dee beschte B\u00e9ier."},{"id":313,"type":"refrain","content":"Oh, du m\u00e4i l\u00e9iwe klengen Himpchen,\nfr\u00ebsch w\u00e9i d\u00e9i sch\u00e9inste Blimmchen.\nDeng P\u00e4rele fonkelen t\u0027ass eng eenzeg Freed.\nEng Kroun, schn\u00e9iw\u00e4iss,\naus purem Happ a Malz,\nklengen Himpchen komm lo bei mech a m\u00e4in Hals."},{"id":314,"type":"normal","content":"Ee l\u00ebschtege Gesell a spr\u00ebtzeg kill,\ngen\u00e9isst vun him mat Freed, ma ni ze vill.\nEng g\u00eblle S\u00e9il waart mam H\u00e4erz verdreemt a frou,\noh, du m\u00e4in Himpchen, ech dr\u00e9nken dir lo zou.\nKommt feiert mat, et m\u00e9cht Ples\u00e9ier,\nfir mech an och fir dech mam gudde B\u00e9ier."},{"id":313,"type":"refrain","content":"Oh, du m\u00e4i l\u00e9iwe klengen Himpchen,\nfr\u00ebsch w\u00e9i d\u00e9i sch\u00e9inste Blimmchen.\nDeng P\u00e4rele fonkelen t\u0027ass eng eenzeg Freed.\nEng Kroun, schn\u00e9iw\u00e4iss,\naus purem Happ a Malz,\nklengen Himpchen komm lo bei mech a m\u00e4in Hals."}]},{"id":57,"number":49,"name":"L\u00ebtzebuerger Spezialit\u00e9iten","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"P. Kremer","melody_author":"J.-P. Kemmer","position":285,"create_time":1430689764,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/letzebuerger-spezialiteiten","paragraphs":[{"id":315,"type":"normal","content":"Donnerknippchen ech kommen lo,\nvun enger prachtvoller Friess,\neng ganzeg R\u00ebtsch vu Saachen,\nsou an engem Siess,\nech hu gejickt, ech hu gebafft,\nech hu gefrupst mat Genoss,\nech hu keen eenz\u0027ge vun de Pla\u0027en,\nerlaanscht gelooss,\nwour\u00ebms et sech gedr\u00e9it:\nL\u00ebtzebuerger Spezialit\u00e9it!"},{"id":316,"type":"refrain","content":"Maja, \u0027t gouf Baurentr\u00e4ipen,\n\u0027t gouf Liewerknidd\u0027len, Kuddelfleck an och Geh\u00e4cks.\nDuerno, fir de Mo ze st\u00e4ipen,\nen Huesenziwwi, Fierkelsjelli gouf zu fr\u00e4cks.\nDuerno, gouf et Gaardebounen,\nJudd, Quetschentaart, gekachte K\u00e9is a Bouneschlupp.\nSouguer gouf\u0027n et Melounen, echt Kaffisbounen,\nan en Zoossisswupp."},{"id":317,"type":"normal","content":"Fr\u00e9ier bei de Ritter,\nop all Buerg an op jidder Schlass,\ndo goufen et sch\u00e9i Fester,\n\u0027t war nach eppes lass.\nSiwenanzwanzeg Platen\nvun dem beschte Fleesch, Poulet, F\u00ebsch,\nfir d\u0027Ritter an hir Frae stoungen do um D\u00ebsch.\nAn haten se d\u0027B\u00e4ich puppsat,\nda gouf och nees Wupp derb\u00e4i gemaach."},{"id":316,"type":"refrain","content":"Maja, \u0027t gouf Baurentr\u00e4ipen,\n\u0027t gouf Liewerknidd\u0027len, Kuddelfleck an och Geh\u00e4cks.\nDuerno, fir de Mo ze st\u00e4ipen,\nen Huesenziwwi, Fierkelsjelli gouf zu fr\u00e4cks.\nDuerno, gouf et Gaardebounen,\nJudd, Quetschentaart, gekachte K\u00e9is a Bouneschlupp.\nSouguer gouf\u0027n et Melounen, echt Kaffisbounen,\nan en Zoossisswupp."},{"id":318,"type":"normal","content":"Hautdesdaags sinn d\u0027Leit er\u00ebm\nvun all dem ville Gefr\u00e9iss.\nKeng Gromp\u0027ren a keng Zoossiss,\nnueren Uebst, Gem\u00e9is.\nDe Blinddarm an de Bluttdrock hautdesdaags\nsi blouss m\u00e9i a Moud,\nden Dokter k\u00ebnnt Iech dann eenzock:\n\u201cDu bass ze so\u0027n bal dout!\u201d.\nDo g\u00ebtt et blouss ee Rem\u00e9id:\n\u201cL\u00ebtzebuerger Spezialit\u00e9it\u201d."},{"id":319,"type":"refrain","content":"Duerfir, friesst Baurentr\u00e4ipen,\nFriesst Liewerkniddlen, Kuddelfleck an och Geh\u00e4cks.\nDuerno, fir de Mo ze st\u00e4ipen,\nen Huesenziwwi, Fierkelsjelli gouf zu fr\u00e4cks.\nDuerno, gouf et Gaardebounen,\nJudd, Quetschentaart, gekachte K\u00e9is a Bouneschlupp.\nSouguer gouf\u0027n et Melounen, echt Kaffisbounen,\nan en Zoossisswupp."}]},{"id":58,"number":null,"name":"Manyla","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Louis Petit","melody_author":null,"position":290,"create_time":1430689927,"update_time":1430689927,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/manyla","paragraphs":[{"id":320,"type":"normal","content":"W\u00e9i ech wor an Afrika,\nwou d\u0027Leit si vun der Sonn verbrannt.\nDo wou wiisst de Panama,\ndo hat ech gir, en hierzegt Kand.\nO d\u00e9i A\u0027n an dee schwaarze Krauselkapp,\nkommen mir s\u00e4ithier net m\u00e9i aus dem Kapp.\nLaacht hatt mir, o dann hat meng Freed keen Enn,\nwell et hat sou schn\u00e9iw\u00e4iss Z\u00e4nn,\neng Haut sou zaart, a ganz apaart a senger Aart."},{"id":321,"type":"refrain","content":"Manyla, du m\u00e4in hierzegt Kand,\ndir zu L\u00e9ift ass m\u00e4in Hierz entbrannt.\nGleef ech kann, wann ech dir et so\u0027n,\nnet m\u00e9i vun dir go\u0027n.\nKomm, m\u00e4in hierzegt Kand,\nmat mir an m\u00e4i Land,\ndo sinn d\u0027M\u00e4nner nach vill m\u00e9i trei,\nan och vill m\u00e9i sch\u00e9i w\u00e9i hei.\nDo sinn d\u0027M\u00e4nner nach vill m\u00e9i trei,\nan och vill m\u00e9i sch\u00e9i w\u00e9i hei."},{"id":322,"type":"normal","content":"Owes \u0027t wor g\u00e9int M\u00ebtternuecht,\n\u0027t wor Rendez-vous bei mengem Kand,\nvrun dem Zelt do stoung eng Wuecht,\nmat engem Beilen an der Hand.\nO d\u00e9i Angscht d\u00e9i ech hat, wor nach laang net kleng,\nwell ech duecht best\u00ebmmt hat wier ganz eleng,\nop dem Bauch sinn ech du hannendru geschlach,\nwell do wor am Zelt e Lach.\nMuerges um aacht, hat mech erwaart, an heemlech laacht."},{"id":321,"type":"refrain","content":"Manyla, du m\u00e4in hierzegt Kand,\ndir zu L\u00e9ift ass m\u00e4in Hierz entbrannt.\nGleef ech kann, wann ech dir et so\u0027n,\nnet m\u00e9i vun dir go\u0027n.\nKomm, m\u00e4in hierzegt Kand,\nmat mir an m\u00e4i Land,\ndo sinn d\u0027M\u00e4nner nach vill m\u00e9i trei,\nan och vill m\u00e9i sch\u00e9i w\u00e9i hei.\nDo sinn d\u0027M\u00e4nner nach vill m\u00e9i trei,\nan och vill m\u00e9i sch\u00e9i w\u00e9i hei."},{"id":323,"type":"normal","content":"M\u00e4 d\u00e9i Freed wor net fir laang,\nech konnt dee Klima net verdro\u0027n,\nw\u00e9i ech dunn er\u00ebm heem si gaang,\nwollt ech hunn hat soll mat mir go\u0027n.\n\u201eNee, m\u00e4i Jong\u201c sot hat zu mir \u201e\u0027t deet mir s\u00e9ier leed,\nm\u00e4 an \u00e4rem Land ass fir mech keng Freed,\nh\u00ebls du dir sp\u00e9iderhin dann emol eng Fra,\ndann nenn du se Manyla,\nhei ass meng Hand, denk un dat Kand, am schwaarze Land.\u201c"},{"id":321,"type":"refrain","content":"Manyla, du m\u00e4in hierzegt Kand,\ndir zu L\u00e9ift ass m\u00e4in Hierz entbrannt.\nGleef ech kann, wann ech dir et so\u0027n,\nnet m\u00e9i vun dir go\u0027n.\nKomm, m\u00e4in hierzegt Kand,\nmat mir an m\u00e4i Land,\ndo sinn d\u0027M\u00e4nner nach vill m\u00e9i trei,\nan och vill m\u00e9i sch\u00e9i w\u00e9i hei.\nDo sinn d\u0027M\u00e4nner nach vill m\u00e9i trei,\nan och vill m\u00e9i sch\u00e9i w\u00e9i hei."}]},{"id":59,"number":null,"name":"Musel-Liddchen","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Paul Sontag","melody_author":"Paul Sontag","position":295,"create_time":1430689996,"update_time":1430689996,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/musel-liddchen","paragraphs":[{"id":324,"type":"normal","content":"Hutt dir mol d\u0027Flemm an dir gitt er net lass,\nda loosst de Kapp dach net h\u00e4nken.\nHutt Dir och Mis\u00e4r duerch Nopeschbeschass,\nan net m\u00e9i w\u00ebsst wat uf\u00e4nken,\nda fuert op d\u0027Musel a str\u00e9ckt Iech eng un,\ndr\u00e9nkt esou laang et Iech schmaacht,\nwell da sinn d\u0027Suerge grad w\u00e9i wech geflunn,\ndr\u00e9nkt datt et n\u00ebmmen sou kraacht."},{"id":325,"type":"refrain","content":"Loosst mer nach e P\u00e4ttchen dr\u00e9nken,\nop der sch\u00e9iner Musel.\nKuckt w\u00e9i d\u0027A sou feireg bl\u00e9nken,\nwa mir sinn am Dusel.\nBr\u00e9ngt ons l\u00e9iwer gl\u00e4ich eng Fl\u00e4sch,\nvun deem Allerbeschten.\nWat maache mir mat dem Geld an der T\u00e4sch,\nhaut gi mir alles zum Beschten.\nWat maache mir mat dem Geld an der T\u00e4sch,\nhaut gi mir alles zum Beschten."},{"id":326,"type":"normal","content":"Hutt Dir dann d\u0027Riicht schonn eng Gr\u00ebtzche verluer,\nan Dir f\u00e4nkt haart un ze tozen.\nMacht Iech n\u00e4ischt draus a fuert weider nach duer,\nbesser dat w\u00e9i domm ze motzen.\nHaut g\u00ebtt gedronk bis keng Dr\u00ebps m\u00e9i am Faass,\nbis alles richteg am Schweess.\nVive onse Greechen an hieft all \u00c4ert Glas,\na sangt d\u00ebst Liddchen alt nees."},{"id":325,"type":"refrain","content":"Loosst mer nach e P\u00e4ttchen dr\u00e9nken,\nop der sch\u00e9iner Musel.\nKuckt w\u00e9i d\u0027A sou feireg bl\u00e9nken,\nwa mir sinn am Dusel.\nBr\u00e9ngt ons l\u00e9iwer gl\u00e4ich eng Fl\u00e4sch,\nvun deem Allerbeschten.\nWat maache mir mat dem Geld an der T\u00e4sch,\nhaut gi mir alles zum Beschten.\nWat maache mir mat dem Geld an der T\u00e4sch,\nhaut gi mir alles zum Beschten."}]},{"id":60,"number":50,"name":"Neen, d\u00e9i Schn\u00ebss","way":"Mariette","language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Putty Stein","melody_author":"Sterny-Courquin","position":300,"create_time":1430690181,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/neen-dei-schness","paragraphs":[{"id":327,"type":"normal","content":"Wat een am Liewen oftmools sou domm Gesiichter f\u00ebnnt,\net freet een sech wouhier dach nur sou eppes Bl\u00e9ides k\u00ebnnt.\nMir ass dat scho pass\u00e9iert, \u0027ch wor knapps an d\u0027Welt getrollt,\ndunn hat ech vrun de Spigel mech par Hasard higestallt,\na kaum hat ech mech dran erbl\u00e9ckt,\ndu sot ech ganz erschreckt:"},{"id":328,"type":"refrain","content":"Neen d\u00e9i Schn\u00ebss, o Mamm o Kanner!\nHuet een scho m\u00e9i een dommt Gesiicht gesinn?\nSou eng Schn\u00ebss, ass dach e Wonner!\nO Mamm o Mamm wat g\u00ebtt dat ginn."},{"id":329,"type":"normal","content":"Gl\u00e4ich gouf verzielt am Stiedchen, ech wier e jonken Af,\nan alles koum ze kucke mech vu w\u00e4it a breet gelaf.\nSi hu mat groussen Aen an d\u0027W\u00e9i eragestorcht,\na soten, wa meng Mamm derb\u00e4i: \u201cW\u00e9i l\u00e9if ass dach dee Borscht!\u201c\nMee ech, ech hunn \u0027t geholl an uecht,\nbei sech hunn s\u0027all geduecht:"},{"id":328,"type":"refrain","content":"Neen d\u00e9i Schn\u00ebss, o Mamm o Kanner!\nHuet een scho m\u00e9i een dommt Gesiicht gesinn?\nSou eng Schn\u00ebss, ass dach e Wonner!\nO Mamm o Mamm wat g\u00ebtt dat ginn."},{"id":330,"type":"normal","content":"W\u00e9i ech koum an den Alter, ech kann et jo hei so\u0027n,\ndu wollt ech w\u00e9i d\u00e9i aner Jongen och mol feiere go\u0027n.\nEch hat gutt Intentiounen, ech wor net schei, net frech,\nmee \u0027ch weess net, bei de Fraleit hat ech \u00ebmmerzou nach Pech.\nWell wann ech eent wollt halen un,\nhuet hat gl\u00e4ich Kreesch gedunn:"},{"id":328,"type":"refrain","content":"Neen d\u00e9i Schn\u00ebss, o Mamm o Kanner!\nHuet een scho m\u00e9i een dommt Gesiicht gesinn?\nSou eng Schn\u00ebss, ass dach e Wonner!\nO Mamm o Mamm wat g\u00ebtt dat ginn."},{"id":331,"type":"normal","content":"Datt d\u0027Fraleit och sou uereg, dat huet mech al Verdross.\nEch hu geholl a schw\u00e9i\u0027rer Stonn e groussegen Entschloss.\nEch maa\u0027n\u0027t haut w\u00e9i d\u00e9i aner, wat si so\u0027n, kann ech och!\nWien \u00ebmmer mech nur eppes freet, de Refrain ass m\u00e4i Sproch.\nAlso, w\u00eblls du mech eppes fro\u0027n,\nda muss ech dir gl\u00e4ich so\u0027n:"},{"id":328,"type":"refrain","content":"Neen d\u00e9i Schn\u00ebss, o Mamm o Kanner!\nHuet een scho m\u00e9i een dommt Gesiicht gesinn?\nSou eng Schn\u00ebss, ass dach e Wonner!\nO Mamm o Mamm wat g\u00ebtt dat ginn."},{"id":332,"type":"normal","content":"Och d\u0027Fuesend, J\u00ebsses Kanner, wat een dach do erlieft,\nw\u00e9i een dach mat de Masken dann sou elle widder leeft.\nGekleet a Seid a Sp\u00ebtzen, d\u00e9i feinste Str\u00ebmp \u00e0 jour,\nsi kucken dra, w\u00e9i wann se all a Lackeschong gebuer.\nMee kaum datt d\u0027Bokemaul gefall,\nrifft alles schonns am Sall:"},{"id":328,"type":"refrain","content":"Neen d\u00e9i Schn\u00ebss, o Mamm o Kanner!\nHuet een scho m\u00e9i een dommt Gesiicht gesinn?\nSou eng Schn\u00ebss, ass dach e Wonner!\nO Mamm o Mamm wat g\u00ebtt dat ginn."},{"id":333,"type":"normal","content":"Dat Saufen an dat Lompen, et ass dach wierklech schl\u00ebmm,\net f\u00ebnnt een sech do meeschtens mat de Schong am Bett er\u00ebm.\nDe Kapp kann e kaum hiewen, eng Strass, o schrecklech Saach,\neng ausgedr\u00e9chent M\u00ebschtekaul um waarme Summerdag.\nA k\u00ebnnt e vrun de Spigel hin,\nwat muss een do gesinn:"},{"id":328,"type":"refrain","content":"Neen d\u00e9i Schn\u00ebss, o Mamm o Kanner!\nHuet een scho m\u00e9i een dommt Gesiicht gesinn?\nSou eng Schn\u00ebss, ass dach e Wonner!\nO Mamm o Mamm wat g\u00ebtt dat ginn."}]},{"id":61,"number":51,"name":"Ons Arm\u00e9i","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":305,"create_time":1430693559,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/ons-armei","paragraphs":[{"id":334,"type":"refrain","content":"Mir hu keng Batteljounen,\nan n\u00ebmmen dr\u00e4i Kanounen,\nzwou sch\u00e9issen ob de Kinneksdag,\nan hu kee M\u00ebnsch dout gemaach.\nD\u00e9i dr\u00ebtt dervun d\u00e9i rascht,\nwell s\u0027ass scho laang gebascht."},{"id":335,"type":"normal","content":"Zweehonnert Mann keen Hoer m\u00e9i,\nd\u0027ass eisem Land seng ganz Arm\u00e9i.\nMir brauche weider net.\nDir k\u00ebnnt se beienee gesinn,\nwa Sonndes si an d\u0027Kirech ginn,\nliicht w\u00e9i ee Mann am Tr\u00ebtt."},{"id":335,"type":"normal","content":"Zweehonnert Mann keen Hoer m\u00e9i,\nd\u0027ass eisem Land seng ganz Arm\u00e9i.\nMir brauche weider net.\nDir k\u00ebnnt se beienee gesinn,\nwa Sonndes si an d\u0027Kirech ginn,\nliicht w\u00e9i ee Mann am Tr\u00ebtt."},{"id":334,"type":"refrain","content":"Mir hu keng Batteljounen,\nan n\u00ebmmen dr\u00e4i Kanounen,\nzwou sch\u00e9issen ob de Kinneksdag,\nan hu kee M\u00ebnsch dout gemaach.\nD\u00e9i dr\u00ebtt dervun d\u00e9i rascht,\nwell s\u0027ass scho laang gebascht."},{"id":336,"type":"normal","content":"Gi si zum Exercice eraus,\nkuckt alles zu der F\u00ebnster aus,\na munnecht H\u00e4erzche schl\u00e9it,\nmat eiser Musek an dem Takt.\nEsou e roude Krag dee packt,\n\u0027t si Borschte w\u00e9i gedr\u00e9it."},{"id":336,"type":"normal","content":"Gi si zum Exercice eraus,\nkuckt alles zu der F\u00ebnster aus,\na munnecht H\u00e4erzche schl\u00e9it,\nmat eiser Musek an dem Takt.\nEsou e roude Krag dee packt,\n\u0027t si Borschte w\u00e9i gedr\u00e9it."},{"id":334,"type":"refrain","content":"Mir hu keng Batteljounen,\nan n\u00ebmmen dr\u00e4i Kanounen,\nzwou sch\u00e9issen ob de Kinneksdag,\nan hu kee M\u00ebnsch dout gemaach.\nD\u00e9i dr\u00ebtt dervun d\u00e9i rascht,\nwell s\u0027ass scho laang gebascht."},{"id":337,"type":"normal","content":"Si trieden all fr\u00e4iw\u00eblleg an,\nan hunn eng Schoul, do ginn se dran,\na gi gutt ageschosst.\nFir Stroossen, We\u00ebn, Waldfieschterei,\nGendaarm a Garde, g\u00e9int d\u0027Schmugglerei,\na Plazen an der Post."},{"id":337,"type":"normal","content":"Si trieden all fr\u00e4iw\u00eblleg an,\nan hunn eng Schoul, do ginn se dran,\na gi gutt ageschosst.\nFir Stroossen, We\u00ebn, Waldfieschterei,\nGendaarm a Garde, g\u00e9int d\u0027Schmugglerei,\na Plazen an der Post."},{"id":334,"type":"refrain","content":"Mir hu keng Batteljounen,\nan n\u00ebmmen dr\u00e4i Kanounen,\nzwou sch\u00e9issen ob de Kinneksdag,\nan hu kee M\u00ebnsch dout gemaach.\nD\u00e9i dr\u00ebtt dervun d\u00e9i rascht,\nwell s\u0027ass scho laang gebascht."},{"id":338,"type":"normal","content":"Mir f\u00e4nken och keng Kricher un,\nwell mir de Fridde l\u00e9iwer hunn,\nmat eisen Nopeschleit.\nD\u00e9i Kricher ruin\u00e9ieren d\u0027Welt,\nsi br\u00e9ngen Elend, kaschte Geld,\nd\u0027ganz M\u00ebnschheet dr\u00ebnner leid."},{"id":338,"type":"normal","content":"Mir f\u00e4nken och keng Kricher un,\nwell mir de Fridde l\u00e9iwer hunn,\nmat eisen Nopeschleit.\nD\u00e9i Kricher ruin\u00e9ieren d\u0027Welt,\nsi br\u00e9ngen Elend, kaschte Geld,\nd\u0027ganz M\u00ebnschheet dr\u00ebnner leid."},{"id":334,"type":"refrain","content":"Mir hu keng Batteljounen,\nan n\u00ebmmen dr\u00e4i Kanounen,\nzwou sch\u00e9issen ob de Kinneksdag,\nan hu kee M\u00ebnsch dout gemaach.\nD\u00e9i dr\u00ebtt dervun d\u00e9i rascht,\nwell s\u0027ass scho laang gebascht."},{"id":339,"type":"normal","content":"An datt d\u00e9i D\u00e4itsch an de Fransous,\nsou vill Zaldoten hunn um Fouss,\nvergonne mir e gier.\nDat D\u00e9nge k\u00ebnnt se deier sto\u0027n,\na w\u00e9i se dru sou schw\u00e9ier dro\u0027n,\nfrot op der Grenz dohier."},{"id":339,"type":"normal","content":"An datt d\u00e9i D\u00e4itsch an de Fransous,\nsou vill Zaldoten hunn um Fouss,\nvergonne mir e gier.\nDat D\u00e9nge k\u00ebnnt se deier sto\u0027n,\na w\u00e9i se dru sou schw\u00e9ier dro\u0027n,\nfrot op der Grenz dohier."},{"id":334,"type":"refrain","content":"Mir hu keng Batteljounen,\nan n\u00ebmmen dr\u00e4i Kanounen,\nzwou sch\u00e9issen ob de Kinneksdag,\nan hu kee M\u00ebnsch dout gemaach.\nD\u00e9i dr\u00ebtt dervun d\u00e9i rascht,\nwell s\u0027ass scho laang gebascht."}]},{"id":62,"number":52,"name":"Un der Atert","way":"schottesch Weis","language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":310,"create_time":1430693650,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/un-der-atert","paragraphs":[{"id":340,"type":"normal","content":"Un der Atert, no beim Waasser,\nwou d\u00e9i grousseg P\u00ebppele stinn,\nwunnt de Bauer P\u00e9itche Lauer,\na s\u00e4i Meedchen d\u0027Josefin."},{"id":341,"type":"refrain","content":"O meng Modi, wat e Stodi,\nvoller Zodi Josefin,\nech gesinn dech nach e w\u00e9ineg,\nan da ginn ech Josefin."},{"id":342,"type":"normal","content":"Hie war \u00ebmpeg, hatt war d\u00ebmpeg,\nsou eng Nuddeldampmaschinn.\nHien hat n\u00e9ng an sengen H\u00e4ndchen,\nduerfir z\u00e9ng hat d\u0027Josefin."},{"id":341,"type":"refrain","content":"O meng Modi, wat e Stodi,\nvoller Zodi Josefin,\nech gesinn dech nach e w\u00e9ineg,\nan da ginn ech Josefin."},{"id":343,"type":"normal","content":"Eemol goung et, eemol stoung et,\nbei der Baach eist Josefin.\nAn du r\u00ebtscht et, an du gl\u00ebtscht et,\nflipp an d\u0027Baach eist Josefin."},{"id":341,"type":"refrain","content":"O meng Modi, wat e Stodi,\nvoller Zodi Josefin,\nech gesinn dech nach e w\u00e9ineg,\nan da ginn ech Josefin."},{"id":344,"type":"normal","content":"T\u0027huet getuddelt, t\u0027huet gespruddelt,\nan der Baach eist Josefin.\nWell ech awer d\u0027Waasser scheien,\nlooss\u0027n ech leien, d\u0027Josefin."},{"id":341,"type":"refrain","content":"O meng Modi, wat e Stodi,\nvoller Zodi Josefin,\nech gesinn dech nach e w\u00e9ineg,\nan da ginn ech Josefin."}]},{"id":63,"number":null,"name":"Vive d\u0027Spirituose","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":315,"create_time":1430693853,"update_time":1430693853,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/vive-d-spirituose","paragraphs":[{"id":345,"type":"normal","content":"D\u0027Leit d\u00e9i kloen haut sou schnell, d\u0027wier e net ganz wuel,\nmaachen d\u0027Liewen sech zur Hell a ginn all Dag m\u00e9i schmuel.\nBei den Dokter g\u00ebtt gelaf an hunn s\u0027och blouss eng Jick,\nt\u0027ass natierlech s\u00e9ier grave si mussen an d\u0027Klinik."},{"id":346,"type":"refrain","content":"Mir hale n\u00e4ischt op all d\u00e9i Diagnosen,\nmir z\u00e9ien ons ganz anescht aus der Patsch.\nAn heelen ons blouss mat Spirituosen,\ndat anert ass dach blouss e grousse Quatsch."},{"id":347,"type":"normal","content":"Sidd dier ageliwwert dann, geet den Zodi un,\nden Dokter ass e strenge Mann de w\u00ebllt dat jo sou hunn.\nAlles wat Iech h\u00e4tt erfr\u00ebscht, g\u00ebtt Iech dann \u00ebnnersot,\napaart dat wou dier no gl\u00ebscht, ass dat da net eng Schmood."},{"id":346,"type":"refrain","content":"Mir hale n\u00e4ischt op all d\u00e9i Diagnosen,\nmir z\u00e9ien ons ganz anescht aus der Patsch.\nAn heelen ons blouss mat Spirituosen,\ndat anert ass dach blouss e grousse Quatsch."},{"id":348,"type":"normal","content":"D\u0027Spr\u00ebtzen d\u00e9i sinn haut a Moud, se verdreiwen d\u0027P\u00e9ng,\nt\u0027ass sou einfach a kammoud, m\u00e4 d\u0027Wierkung ass ger\u00e9ng.\nEng Spr\u00ebtz aus der Cognacs Fl\u00e4sch, d\u00e9i w\u00e4r m\u00e9i radikal,\nt\u0027g\u00ebtt ee monter w\u00e9i ee Fr\u00e4sch, d\u00e9i Jonk an och d\u00e9i Aal."},{"id":346,"type":"refrain","content":"Mir hale n\u00e4ischt op all d\u00e9i Diagnosen,\nmir z\u00e9ien ons ganz anescht aus der Patsch.\nAn heelen ons blouss mat Spirituosen,\ndat anert ass dach blouss e grousse Quatsch."},{"id":349,"type":"normal","content":"An d\u0027Moral vun der Geschicht, lauschtert mir gutt no:\nMaacht doheem am Stot \u00e4r Pflicht well dofir sidd dier do.\nDr\u00e9nkt och fl\u00e4isseg Muselw\u00e4in an dier w\u00e4ert gesinn,\nda gitt dier nees flott a fein a kritt nees besser Minn."},{"id":350,"type":"refrain","content":"Dat sinn d\u00e9i aller beschten Diagnosen,\ndomat zitt dier Iech besser aus der Patsch.\nHeelt iech och selwer mat Spirituosen,\ndat anert ass dach blouss ee grousse Quatsch."}]},{"id":64,"number":53,"name":"W\u00e9i meng Mamm nach huet gesponnen","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Michel Lentz","melody_author":"Edmond Lentz","position":320,"create_time":1430693991,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/wei-meng-mamm-nach-huet-gesponnen","paragraphs":[{"id":351,"type":"normal","content":"W\u00e9i meng Mamm nach huet gesponnen,\nan ech bei dem Riedche souz,\ndunn hu lauter s\u00e9ileg Stonnen,\nfreet mer bruecht an hirem Schouss.\nA w\u00e9i sch\u00e9in d\u00e9i golden Dreem,\nan der Kannerz\u00e4it doheem."},{"id":352,"type":"refrain","content":"W\u00e9i meng Mamm nach huet gespo-ooo-oo-onnen."},{"id":353,"type":"normal","content":"W\u00e9i meng Mamm nach huet gesponnen,\nwat hat ech dunn d\u0027M\u00ebnsche g\u00e4r,\nech hu net verstoe konnten,\ndatt ee B\u00e9isen dr\u00ebnner wier.\nVoll Vertraue wor m\u00e4in H\u00e4erz,\nwousst n\u00e4ischt vun Tr\u00e9in a Schm\u00e4erz."},{"id":352,"type":"refrain","content":"W\u00e9i meng Mamm nach huet gespo-ooo-oo-onnen."},{"id":354,"type":"normal","content":"Z\u00ebnter ass meng Mamm gesponnen,\nan um Sp\u00e4icher d\u0027Riedche steet,\nsi meng golden Dreem verschwonnen,\nan ech weess vun Tr\u00e9in a Leed.\nGott, wann ech nach eemol s\u00e9iz,\nbeim Riedche hiren zu F\u00e9iss."},{"id":352,"type":"refrain","content":"W\u00e9i meng Mamm nach huet gespo-ooo-oo-onnen."}]},{"id":65,"number":54,"name":"Zu Arel op der Knippchen","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":325,"create_time":1430694101,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/zu-arel-op-der-knippchen","paragraphs":[{"id":355,"type":"normal","content":"Zu Arel op der Kippchen,\ndo sinn d\u00e9i Weiber frou.\nSi huelen g\u00e4r eng Schlippchen,\neng dr\u00e9nkt der aner zou.\nBerel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nberel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\neng dr\u00e9nkt der aner zou,\neng dr\u00e9nkt der aner zou."},{"id":356,"type":"normal","content":"Et souzen dr\u00e4i Gevuedeschen,\nam Wiertshaus bis an d\u0027Nuecht.\nMat hierem Parlatinchen,\nan dronk\u0027n eng Mooss er uecht.\nBerel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nberel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nan dronk\u0027n eng Mooss er uecht,\nan dronk\u0027n eng Mooss er uecht."},{"id":357,"type":"normal","content":"D\u00e9i eng hellt hire Mantel,\na schl\u00e4icht verbuergen heem.\nSi geet en d\u0027Bett sech lee\u00ebn,\nklot iwwer Aarm a Been.\nBerel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nberel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nklot iwwer Aarm a Been,\nklot iwwer Aarm a Been."},{"id":358,"type":"normal","content":"A w\u00e9i de Mann er\u00ebmkoum,\nfreet hien: \u201eWou ass m\u00e4i Weib?\u201d\n\u201eSi l\u00e4it am Bett do uewen,\nhuet w\u00e9i an enger Tr\u00e4ip.\u201c\nBerel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nberel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nhuet w\u00e9i an enger Tr\u00e4ip,\nhuet w\u00e9i an enger Tr\u00e4ip."},{"id":359,"type":"normal","content":"De Mann, dee rennt op d\u0027Kummer,\nsetzt sech bei d\u0027Bett op d\u0027B\u00e4nk.\n\u201eO du meng arem Fr\u00e4chen,\nwat feelt der, bass de krank?\u201c\nBerel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nberel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nwat feelt der, bass de krank,\nwat feelt der, bass de krank."},{"id":360,"type":"normal","content":"\u201eEch hunn der\u00e9inscht ganz warem,\nvum kale Bur gedronk.\nH\u00e4tt ech eng Schlippchen, Alen,\nw\u00e4r ech er\u00ebm um Spronk!\u201c\nBerel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nberel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nw\u00e4r ech er\u00ebm um Spronk,\nw\u00e4r ech er\u00ebm um Spronk."},{"id":361,"type":"normal","content":"Gl\u00e4ich ass de Mann bek\u00ebmmert:\n\u201eHei Mod, schwenk du e Glas!\nAn huel d\u00e9i zenne K\u00e4nnchen,\nan zap vum beschte Faass!\u201c\nBerel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nberel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nan zap vum beschte Faass,\nan zap vum beschte Faass."},{"id":362,"type":"normal","content":"\u201eSetz alles bei dat Feier,\na maach et gliddeg heess!\nDonk Zocker dran a Geimer,\nda k\u00ebnnt se an de Schweess!\u201c\nBerel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nberel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nda k\u00ebnnt se an de Schweess,\nda k\u00ebnnt se an de Schweess."},{"id":363,"type":"normal","content":"W\u00e9i si de W\u00e4i gedronken,\ndr\u00e9it si sech \u00ebm a laacht:\n\u201eEsou kann een d\u00e9i M\u00e4nner,\nbeduxen, datt et kraacht!\u201c\nBerel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nberel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nbeduxen, datt et kraacht,\nbeduxen, datt et kraacht."},{"id":364,"type":"normal","content":"Hien h\u00e4tt dat solle w\u00ebssen,\nhien h\u00e4tt geholl e Sch\u00e4it,\nfir d\u0027R\u00ebpper hir ze schmieren,\net wor d\u00e9i h\u00e9chsten Z\u00e4it!\nBerel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\nberel\u00e9ng, l\u00e9ng, tirelirel\u00e9ng,\net wor d\u00e9i h\u00e9chsten Z\u00e4it,\net wor d\u00e9i h\u00e9chsten Z\u00e4it."}]},{"id":66,"number":55,"name":"Zwou Bulle Mokka","way":null,"language":"ltz","category":"L\u00ebtzebuergesch","year":null,"lyrics_author":"Fausti","melody_author":"Fausti","position":330,"create_time":1430694183,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/zwou-bulle-mokka","paragraphs":[{"id":365,"type":"normal","content":"Dag fir Dag d\u00e9i selwecht Leier,\nkeen Driff m\u00e9i a kee Feier,\nronder\u00ebm alles Fad a blatzeg,\nfille mech heiheem sou latzeg.\nEemol d\u0027Joer hunn ech n\u00e4ischt l\u00e9iwer,\nw\u00e9i sou een Tropef\u00e9iwer.\nA fir m\u00e4in H\u00e4erz da klappen ze dongen,\nz\u00e9ien ech mir d\u0027Sonn mol op d\u0027Longen,\nwaat ass d\u0027Liewen dach sou s\u00e9iss."},{"id":366,"type":"refrain","content":"Zwou Bulle Mokka,\nzwou sou s\u00e9iss ew\u00e9i Zocka,\nzwou Bulle Mokka,\ndo f\u00e4lls de bal vum Hocka,\nzwou Bulle Mokka,\nzwou Bulle maan dech frouuuu,\nwell et sinn der zwou esou."},{"id":367,"type":"normal","content":"Nuechte gliddeg waarm w\u00e9i Lava,\neemerweis Pi\u00f1a Colada,\nRumba, Bolero a Mambo,\nall owes stinn ech stramm do.\nWell Nuets hunn ech n\u00e4ischt l\u00e9iwer,\nw\u00e9i sou een Tropef\u00e9iwer.\nA wann ech m\u00e4i Bols da fillen,\nbrauch ech eppes fir ze killen,\nsi ass grouss meng feireg Glous."},{"id":366,"type":"refrain","content":"Zwou Bulle Mokka,\nzwou sou s\u00e9iss ew\u00e9i Zocka,\nzwou Bulle Mokka,\ndo f\u00e4lls de bal vum Hocka,\nzwou Bulle Mokka,\nzwou Bulle maan dech frouuuu,\nwell et sinn der zwou esou."},{"id":368,"type":"normal","content":"Nuets hunn ech n\u00e4ischt l\u00e9iwer,\nw\u00e9i sou een Tropef\u00e9iwer.\nWell no deem z\u00e9ngten Tequila,\nfillen ech mech ew\u00e9i ee Gorilla,\ndeen Tropesaaft dee g\u00ebtt mer Kraaft."},{"id":366,"type":"refrain","content":"Zwou Bulle Mokka,\nzwou sou s\u00e9iss ew\u00e9i Zocka,\nzwou Bulle Mokka,\ndo f\u00e4lls de bal vum Hocka,\nzwou Bulle Mokka,\nzwou Bulle maan dech frouuuu,\nwell et sinn der zwou esou."}]},{"id":67,"number":56,"name":"Am Ufer der Donau","way":null,"language":"deu","category":"D\u00e4itsch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":335,"create_time":1430694548,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/am-ufer-der-donau","paragraphs":[{"id":369,"type":"normal","content":"Ich ging an der Blauen Donau entlang,\noh oh oh oh la la la.\nEin schlafendes M\u00e4del am Ufer ich fand,\noh oh oh oh la la la.\nEin schlafendes M\u00e4del am Ufer ich fand,\nein schlafendes M\u00e4del am Ufer ich fand."},{"id":370,"type":"normal","content":"Sie hatte die Beine weit von sich gestreckt,\noh oh oh oh la la la.\nIhr schneewei\u00dfer Busen war halb nur bedeckt,\noh oh oh oh la la la.\nIhr schneewei\u00dfer Busen war halb nur bede-e-eckt,\nihr schneewei\u00dfer Busen war halb nur bedeckt."},{"id":371,"type":"normal","content":"Ich machte mich \u00fcber die Schlafende her,\noh oh oh oh la la la.\nSie h\u00f6rte das Rauschen der Donau nicht mehr,\noh oh oh oh la la la.\nSie h\u00f6rte das Rauschen der Donau nicht me-e-ehr,\nsie h\u00f6rte das Rauschen der Donau nicht mehr."},{"id":372,"type":"normal","content":"Du Pimmel, du Arschloch, was hast du gemacht?\nOh oh oh oh la la la.\nDu hast mich im Schlafe zur Mutter gemacht,\noh oh oh oh la la la.\nDu hast mich im Schlafe zur Mutter gemacht,\ndu hast mich im Schlafe zur Mutter gemacht."},{"id":373,"type":"normal","content":"Du schamlose Hure was denkst du von mir?\nOh oh oh oh la la la.\nIch trage doch immer Pariser bei mir,\noh oh oh oh la la la.\nIch trage doch immer Pariser bei mir,\nich trage doch immer Pariser bei mir."},{"id":374,"type":"normal","content":"Nun nehme ich Abschied und wink mit dem Hut,\noh oh oh oh la la la.\nWas willst du denn Alte, der Fick der war gut,\noh oh oh oh la la la.\nWas willst du denn Alte, der Fick der war gut,\nwas willst du denn Alte, der Fick der war gut."},{"id":375,"type":"normal","content":"Und die Moral von der Geschicht,\noh oh oh oh la la la.\nAm Ufer der Donau da schl\u00e4ft man nicht,\noh oh oh oh la la la.\nAm Ufer der Donau da schl\u00e4ft man nicht,\nam Ufer der Donau da schl\u00e4ft man nicht."}]},{"id":68,"number":null,"name":"Biene Maja","way":null,"language":"deu","category":"D\u00e4itsch","year":null,"lyrics_author":"Karl Gott","melody_author":"Karl Gott","position":340,"create_time":1430694636,"update_time":1430694636,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/biene-maja","paragraphs":[{"id":376,"type":"normal","content":"In einem unbekannten Land,\nvor gar nicht allzu langer Zeit,\nwar eine Biene sehr bekannt,\nman sprach von ihr weit und breit."},{"id":377,"type":"refrain","content":"Und diese Biene, die ich meine,\nnennt sich Maja,\nkleine freche schlaue Biene Maja.\nMaja fliegt durch ihre Welt,\nzeigt uns das was ihr gef\u00e4llt.\nWir treffen heute unsere Freundin,\nBiene Maja,\ndiese kleine freche Biene Maja.\nMaja, allerliebste Maja,\nMaja (Maja), Maja (Maja),\nMaja erz\u00e4hle uns von dir."},{"id":378,"type":"normal","content":"Wenn ich an einem sch\u00f6nen Tag,\ndurch eine Blumenwiese geh\u0027,\nund kleine Bienen fliegen seh\u0027,\ndenk\u0027 ich an eine die ich mag."},{"id":377,"type":"refrain","content":"Und diese Biene, die ich meine,\nnennt sich Maja,\nkleine freche schlaue Biene Maja.\nMaja fliegt durch ihre Welt,\nzeigt uns das was ihr gef\u00e4llt.\nWir treffen heute unsere Freundin,\nBiene Maja,\ndiese kleine freche Biene Maja.\nMaja, allerliebste Maja,\nMaja (Maja), Maja (Maja),\nMaja erz\u00e4hle uns von dir."}]},{"id":69,"number":57,"name":"Griechischer Wein","way":null,"language":"deu","category":"D\u00e4itsch","year":null,"lyrics_author":"Udo J\u00fcrgens","melody_author":"Udo J\u00fcrgens","position":345,"create_time":1430694732,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/griechischer-wein","paragraphs":[{"id":379,"type":"normal","content":"Es war schon dunkel, als ich durch Vorstadtstra\u00dfen heimw\u00e4rts ging.\nDa war ein Wirtshaus, aus dem das Licht noch auf den Gehsteig schien.\nIch hatte Zeit und mir war kalt, drum trat ich ein.\nDa sa\u00dfen M\u00e4nner mit braunen Augen und mit schwarzem Haar,\nund aus der Jukebox erklang Musik, die fremd und s\u00fcdlich war.\nAls man mich sah, stand einer auf und lud mich ein."},{"id":380,"type":"refrain","content":"Griechischer Wein ist so wie das Blut der Erde,\nkomm schenk dir ein,\nund wenn ich dann traurig werde, liegt es daran,\ndass ich immer tr\u00e4ume von daheim, du mu\u00dft verzeihen.\nGriechischer Wein und die alt vertrauten Lieder,\nschenk nochmal ein,\ndenn ich f\u00fchl die Sehnsucht wieder, in dieser Stadt,\nwerde ich immer nur ein Fremder sein und allein."},{"id":381,"type":"normal","content":"Und dann erz\u00e4hlten sie mir von gr\u00fcnen H\u00fcgeln, Meer und Wind.\nVon alten H\u00e4usern und jungen Frauen, die alleine sind,\nund von dem Kind, das seinen Vater noch nie sah.\nSie sagten sich immer wieder, irgendwann geht es zur\u00fcck,\nund das Ersparte gen\u00fcgt zu Hause f\u00fcr ein kleines Gl\u00fcck,\nund bald denkt keiner mehr daran, wie es hier war."},{"id":380,"type":"refrain","content":"Griechischer Wein ist so wie das Blut der Erde,\nkomm schenk dir ein,\nund wenn ich dann traurig werde, liegt es daran,\ndass ich immer tr\u00e4ume von daheim, du mu\u00dft verzeihen.\nGriechischer Wein und die alt vertrauten Lieder,\nschenk nochmal ein,\ndenn ich f\u00fchl die Sehnsucht wieder, in dieser Stadt,\nwerde ich immer nur ein Fremder sein und allein."}]},{"id":70,"number":58,"name":"Mein kleiner gr\u00fcner Kaktus","way":null,"language":"deu","category":"D\u00e4itsch","year":null,"lyrics_author":"Comedian Harmonists","melody_author":"Comedian Harmonists","position":350,"create_time":1430694903,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/mein-kleiner-gruener-kaktus","paragraphs":[{"id":382,"type":"normal","content":"Blumen im Garten, so zwanzig Arten,\nvon Rosen, Tulpen und Narzissen,\nleisten sich heute die kleinsten Leute.\nDas will ich alles gar nicht wissen."},{"id":383,"type":"refrain","content":"Mein kleiner gr\u00fcner Kaktus steht drau\u00dfen am Balkon,\nhollari, hollari, hollaro!\nWas brauch\u0027 ich rote Rosen, was brauch\u0027 ich roten Mohn,\nhollari, hollari, hollaro!\nUnd wenn ein B\u00f6sewicht was ungezog\u0027nes spricht,\ndann hol\u0027 ich meinen Kaktus und der sticht, sticht, sticht.\nMein kleiner gr\u00fcner Kaktus steht drau\u00dfen am Balkon,\nhollari, hollari, hollaro!"},{"id":384,"type":"normal","content":"Man find\u0027t gew\u00f6hnlich die Frauen \u00e4hnlich\nden Blumen die sie gerne haben.\nDoch ich sag t\u00e4glich: Das ist nicht m\u00f6glich,\nwas soll\u0027n die Leut\u0027 sonst von mir sagen."},{"id":383,"type":"refrain","content":"Mein kleiner gr\u00fcner Kaktus steht drau\u00dfen am Balkon,\nhollari, hollari, hollaro!\nWas brauch\u0027 ich rote Rosen, was brauch\u0027 ich roten Mohn,\nhollari, hollari, hollaro!\nUnd wenn ein B\u00f6sewicht was ungezog\u0027nes spricht,\ndann hol\u0027 ich meinen Kaktus und der sticht, sticht, sticht.\nMein kleiner gr\u00fcner Kaktus steht drau\u00dfen am Balkon,\nhollari, hollari, hollaro!"},{"id":385,"type":"normal","content":"Heute um viere klopft\u0027s an die T\u00fcre,\nnanu, Besuch so fr\u00fch am Tage?\nEs war Herr Krause vom Nachbarhause,\ner sagt: \u0022Verzeih\u0027n Se wenn ich frage:"},{"id":383,"type":"refrain","content":"Mein kleiner gr\u00fcner Kaktus steht drau\u00dfen am Balkon,\nhollari, hollari, hollaro!\nWas brauch\u0027 ich rote Rosen, was brauch\u0027 ich roten Mohn,\nhollari, hollari, hollaro!\nUnd wenn ein B\u00f6sewicht was ungezog\u0027nes spricht,\ndann hol\u0027 ich meinen Kaktus und der sticht, sticht, sticht.\nMein kleiner gr\u00fcner Kaktus steht drau\u00dfen am Balkon,\nhollari, hollari, hollaro!"}]},{"id":71,"number":59,"name":"Trink Br\u00fcderlein, trink","way":null,"language":"deu","category":"D\u00e4itsch","year":1927,"lyrics_author":"Wilhelm Lindermann","melody_author":"Wilhelm Lindermann","position":355,"create_time":1430820185,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/trink-bruederlein-trink","paragraphs":[{"id":386,"type":"normal","content":"Das Trinken, das soll man nicht lassen,\ndas Trinken regiert doch die Welt,\nman soll auch den Menschen nicht hassen,\nder stehts eine Lage bestellt.\nOb Bier oder Wein, ob Champagner,\nnur lasst uns beim Trinken nicht prahlen,\nes trank den Champagner schon mancher,\nund konnt ihn nachher nicht bezahlen."},{"id":387,"type":"refrain","content":"Trink, trink, Br\u00fcderlein trink,\nlass doch die Sorgen zuhaus.\nTrink, trink, Br\u00fcderlein trink,\nleere dein Glas mit mir aus!\nMeide den Kummer und meide den Schmerz,\ndann ist das Leben ein Scherz, du lieber Augustin,\nkauf dir ein Auto und fahr gegen den Baum,\ndann ist das Leben ein Traum.\nJuhe!"},{"id":388,"type":"normal","content":"Das Lieben, das Trinken, das Singen,\nschafft Freude und fr\u00f6hlichen Mut.\nDen Frauen, den musst du eins bringen,\nsie sind doch so lieb und so gut.\nVerlieb dich solange du jung bist,\ndie Hauptsach\u0027, du bist noch nicht blau,\ndenn wenn man beim sch\u00f6nsten Trunk ist,\nbekommt man sehr leicht eine Frau."},{"id":387,"type":"refrain","content":"Trink, trink, Br\u00fcderlein trink,\nlass doch die Sorgen zuhaus.\nTrink, trink, Br\u00fcderlein trink,\nleere dein Glas mit mir aus!\nMeide den Kummer und meide den Schmerz,\ndann ist das Leben ein Scherz, du lieber Augustin,\nkauf dir ein Auto und fahr gegen den Baum,\ndann ist das Leben ein Traum.\nJuhe!"},{"id":389,"type":"normal","content":"Der Moses, der hat, gar nicht \u00fcbel,\nein elftes Gebot noch erdacht,\ndas steht aber nicht in der Bibel,\nund hat so viel Freude gemacht.\nMan hat es uns unterschlagen,\nweil Trinken und Saufen es preist.\nIch aber, ich will es euch sagen,\nja, wisst ihr denn auch wie es hei\u00dft?"},{"id":387,"type":"refrain","content":"Trink, trink, Br\u00fcderlein trink,\nlass doch die Sorgen zuhaus.\nTrink, trink, Br\u00fcderlein trink,\nleere dein Glas mit mir aus!\nMeide den Kummer und meide den Schmerz,\ndann ist das Leben ein Scherz, du lieber Augustin,\nkauf dir ein Auto und fahr gegen den Baum,\ndann ist das Leben ein Traum.\nJuhe!"}]},{"id":72,"number":60,"name":"\u00dcber den Wolken","way":null,"language":"deu","category":"D\u00e4itsch","year":null,"lyrics_author":"Reinhard Mey","melody_author":"Reinhard Mey","position":360,"create_time":1430820245,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/ueber-den-wolken","paragraphs":[{"id":390,"type":"normal","content":"Wind Nord\/Ost, Startbahn null-drei,\nbis hier h\u00f6r\u0027 ich die Motoren.\nWie ein Pfeil zieht sie vorbei,\nund es dr\u00f6hnt in meinen Ohren,\nund der nasse Asphalt bebt,\nwie ein Schleier staubt der Regen.\nBis sie abhebt und sie schwebt,\nder Sonne entgegen."},{"id":391,"type":"refrain","content":"\u00dcber den Wolken,\nmuss die Freiheit wohl grenzenlos sein.\nAlle \u00c4ngste, alle Sorgen,\nsagt man,\nblieben darunter verborgen,\nund dann,\nw\u00fcrde was uns gro\u00df und wichtig erscheint,\npl\u00f6tzlich nichtig und klein."},{"id":392,"type":"normal","content":"Ich seh ihr noch lange nach,\nseh sie die Wolken erklimmen,\nbis die Lichter nach und nach,\nganz im Regengrau verschwimmen.\nMeine Augen haben schon,\njenen winzigen Punkt verloren,\nnur von fern klingt monoton,\ndas Summen der Motoren."},{"id":391,"type":"refrain","content":"\u00dcber den Wolken,\nmuss die Freiheit wohl grenzenlos sein.\nAlle \u00c4ngste, alle Sorgen,\nsagt man,\nblieben darunter verborgen,\nund dann,\nw\u00fcrde was uns gro\u00df und wichtig erscheint,\npl\u00f6tzlich nichtig und klein."},{"id":393,"type":"normal","content":"Dann ist alles still, ich geh\u0027,\nregen durchdringt meine Jacke.\nIrgendjemand kocht Kaffee,\nin der Luftaufsichtsbaracke.\nIn den Pf\u00fctzen schwimmt Benzin,\nschillernd wie ein Regenbogen,\nWolken spiegeln sich darin,\nich w\u00e4r\u0027 gern mitgeflogen."},{"id":391,"type":"refrain","content":"\u00dcber den Wolken,\nmuss die Freiheit wohl grenzenlos sein.\nAlle \u00c4ngste, alle Sorgen,\nsagt man,\nblieben darunter verborgen,\nund dann,\nw\u00fcrde was uns gro\u00df und wichtig erscheint,\npl\u00f6tzlich nichtig und klein."}]},{"id":73,"number":61,"name":"Was wollen wir trinken?","way":null,"language":"deu","category":"D\u00e4itsch","year":null,"lyrics_author":"Bots","melody_author":"Bots","position":365,"create_time":1430820466,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/was-wollen-wir-trinken","paragraphs":[{"id":394,"type":"normal","content":"Was wollen wir trinken sieben Tage lang,\nwas wollen wir trinken, so ein Durst!\nWas wollen wir trinken sieben Tage lang,\nwas wollen wir trinken, so ein Durst!"},{"id":395,"type":"normal","content":"Es wird genug f\u00fcr alle sein,\nwir trinken zusammen,\nrollt das Fa\u00df mal rein,\nwir trinken zusammen, nicht allein."},{"id":396,"type":"normal","content":"Dann wollen wir schaffen, sieben Tage lang,\ndann wollen wir schaffen, komm fass an!\nDann wollen wir schaffen, sieben Tage lang,\ndann wollen wir schaffen, komm fass an!"},{"id":397,"type":"normal","content":"Und das wird keine Plagerei,\nwir schaffen zusammen,\nsieben Tage lang.\nJa, schaffen zusammen, nicht allein!"},{"id":398,"type":"normal","content":"Jetzt m\u00fcssen wir streiten, keiner wei\u00df wie lang.\nJa, f\u00fcr ein Leben ohne Zwang!\nJetzt m\u00fcssen wir streiten, keiner wei\u00df wie lang.\nJa, f\u00fcr ein Leben ohne Zwang!"},{"id":399,"type":"normal","content":"Dann kriegt der Frust uns nicht mehr klein,\nwir halten zusammen,\nkeiner k\u00e4mpft allein,\nwir gehen zusammen, nicht allein."}]},{"id":74,"number":62,"name":"Champs Elys\u00e9es","way":null,"language":"fra","category":"Frans\u00e9isch","year":null,"lyrics_author":"Joe Dassin","melody_author":"Joe Dassin","position":370,"create_time":1430820554,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/champs-elysees","paragraphs":[{"id":400,"type":"normal","content":"Je m\u0027baladais sur l\u0027avenue,\nle c\u0153ur ouvert \u00e0 l\u0027inconnu,\nj\u0027avais envie de dire bonjour,\n\u00e0 n\u0027importe qui.\nN\u0027importe qui ce fut toi,\nje t\u0027ai dit n\u0027importe quoi,\nil suffisait de te parler,\npour t\u0027apprivoiser."},{"id":401,"type":"refrain","content":"Aux Champs-Elys\u00e9es,\naux Champs-Elys\u00e9es.\nAu soleil, sous la pluie,\n\u00e0 midi ou \u00e0 minuit,\nil y a tout ce que vous voulez,\naux Champs-Elys\u00e9es."},{"id":402,"type":"normal","content":"Tu m\u0027as dit \u201eJ\u0027ai rendez-vous,\ndans un sous-sol avec des fous,\nqui vivent la guitare \u00e0 la main,\ndu soir au matin.\u201d\nAlors je t\u0027ai accompagn\u00e9e,\non a chant\u00e9, on a dans\u00e9,\net l\u0027on n\u0027a m\u00eame pas pens\u00e9,\n\u00e0 s\u0027embrasser."},{"id":401,"type":"refrain","content":"Aux Champs-Elys\u00e9es,\naux Champs-Elys\u00e9es.\nAu soleil, sous la pluie,\n\u00e0 midi ou \u00e0 minuit,\nil y a tout ce que vous voulez,\naux Champs-Elys\u00e9es."},{"id":403,"type":"normal","content":"Hier soir deux inconnus,\net ce matin sur l\u0027avenue,\ndeux amoureux tout \u00e9tourdis,\npar la longue nuit.\nEt de l\u0027\u00c9toile \u00e0 la Concorde,\nun orchestre \u00e0 mille cordes,\ntous les oiseaux du point du jour,\nchantent l\u0027amour."},{"id":401,"type":"refrain","content":"Aux Champs-Elys\u00e9es,\naux Champs-Elys\u00e9es.\nAu soleil, sous la pluie,\n\u00e0 midi ou \u00e0 minuit,\nil y a tout ce que vous voulez,\naux Champs-Elys\u00e9es."}]},{"id":75,"number":63,"name":"Dominique","way":null,"language":"fra","category":"Frans\u00e9isch","year":null,"lyrics_author":"Soeur Sourire","melody_author":"Soeur Sourire","position":375,"create_time":1430820676,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/dominique","paragraphs":[{"id":404,"type":"refrain","content":"Dominique, nique, nique,\ns\u0027en allait tout simplement,\nroutier pauvre et chantant.\nEn tous chemins, en tous lieux,\nil ne parle que du bon Dieu,\nil ne parle que du bon Dieu."},{"id":405,"type":"normal","content":"\u00c0 l\u0027\u00e9poque o\u00f9 Jean Sans Terre,\nd\u0027Angleterre \u00e9tait roi,\nDominique, notre P\u00e8re,\ncombattit les Albigeois."},{"id":404,"type":"refrain","content":"Dominique, nique, nique,\ns\u0027en allait tout simplement,\nroutier pauvre et chantant.\nEn tous chemins, en tous lieux,\nil ne parle que du bon Dieu,\nil ne parle que du bon Dieu."},{"id":406,"type":"normal","content":"Certain jour un h\u00e9r\u00e9tique,\npar des ronces le conduit,\nmais notre P\u00e8re Dominique,\npar sa joie le convertit."},{"id":404,"type":"refrain","content":"Dominique, nique, nique,\ns\u0027en allait tout simplement,\nroutier pauvre et chantant.\nEn tous chemins, en tous lieux,\nil ne parle que du bon Dieu,\nil ne parle que du bon Dieu."},{"id":407,"type":"normal","content":"Ni chameau, ni diligence,\nil parcourt l\u0027Europe \u00e0 pied.\nScandinavie ou Provence,\ndans la sainte pauvret\u00e9."},{"id":404,"type":"refrain","content":"Dominique, nique, nique,\ns\u0027en allait tout simplement,\nroutier pauvre et chantant.\nEn tous chemins, en tous lieux,\nil ne parle que du bon Dieu,\nil ne parle que du bon Dieu."},{"id":408,"type":"normal","content":"Enflamma de toutes \u00e9coles,\nfilles et gar\u00e7ons pleins d\u0027ardeur,\net pour semer la Parole,\ninventa les Fr\u00e8res Pr\u00eacheurs."},{"id":404,"type":"refrain","content":"Dominique, nique, nique,\ns\u0027en allait tout simplement,\nroutier pauvre et chantant.\nEn tous chemins, en tous lieux,\nil ne parle que du bon Dieu,\nil ne parle que du bon Dieu."},{"id":409,"type":"normal","content":"Chez Dominique et Ses Fr\u00e8res,\nle pain s\u0027en vint \u00e0 manquer,\net deux anges se pr\u00e9sent\u00e8rent,\nportant deux grands pains dor\u00e9s."},{"id":404,"type":"refrain","content":"Dominique, nique, nique,\ns\u0027en allait tout simplement,\nroutier pauvre et chantant.\nEn tous chemins, en tous lieux,\nil ne parle que du bon Dieu,\nil ne parle que du bon Dieu."},{"id":410,"type":"normal","content":"Dominique vit en r\u00eave,\nles pr\u00eacheurs du monde entier,\nsous le manteau de la Vierge,\nen grand nombre rassembl\u00e9s."},{"id":404,"type":"refrain","content":"Dominique, nique, nique,\ns\u0027en allait tout simplement,\nroutier pauvre et chantant.\nEn tous chemins, en tous lieux,\nil ne parle que du bon Dieu,\nil ne parle que du bon Dieu."},{"id":411,"type":"normal","content":"Dominique, mon bon P\u00e8re,\ngarde-nous simples et gais,\npour annoncer \u00e0 nos fr\u00e8res,\nla Vie et La V\u00e9rit\u00e9."},{"id":404,"type":"refrain","content":"Dominique, nique, nique,\ns\u0027en allait tout simplement,\nroutier pauvre et chantant.\nEn tous chemins, en tous lieux,\nil ne parle que du bon Dieu,\nil ne parle que du bon Dieu."}]},{"id":76,"number":64,"name":"Le Lundi les patates","way":null,"language":"fra","category":"Frans\u00e9isch","year":null,"lyrics_author":"Ricoune","melody_author":"Ricoune","position":380,"create_time":1430820773,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/lundi-les-patates","paragraphs":[{"id":412,"type":"normal","content":"Les temps sont durs,\nfaut pas r\u00eaver,\nfaut s\u0027serrer la ceinture,\nfaut pas crever,\nmoi, j\u0027ai choisi une femme,\nqui n\u0027sait pas cuisiner,\net toute la vie elle va me faire bouffer."},{"id":413,"type":"refrain","content":"Lundi, des patates,\nmardi, des patates,\nmercredi, des patates,\njeudi, des patates,\nvendredi, des patates,\nsamedi, des patates aussi,\net le dimanche, le jour du Seigneur,\nchez nous, on mange,\ndes patates au beurre."},{"id":414,"type":"normal","content":"Moi, je finirai jardinier,\nen l\u0027an 2000, on m\u0027appellera Parmentier,\nm\u00eame la nuit, je r\u00eave de steak hach\u00e9,\nmais apparemment chez nous,\ny a pas de boucher."},{"id":413,"type":"refrain","content":"Lundi, des patates,\nmardi, des patates,\nmercredi, des patates,\njeudi, des patates,\nvendredi, des patates,\nsamedi, des patates aussi,\net le dimanche, le jour du Seigneur,\nchez nous, on mange,\ndes patates au beurre."},{"id":415,"type":"normal","content":"\u00d4 Don Camilo,\navec un petit morceau de pain,\net un canon de rouge,\ndonne-nous aujourd\u0027hui,\nnotre patate au beurre."},{"id":413,"type":"refrain","content":"Lundi, des patates,\nmardi, des patates,\nmercredi, des patates,\njeudi, des patates,\nvendredi, des patates,\nsamedi, des patates aussi,\net le dimanche, le jour du Seigneur,\nchez nous, on mange,\ndes patates au beurre."},{"id":416,"type":"normal","content":"Les temps sont durs,\nfaut pas r\u00eaver,\ny a que les pommiers pour nous sauver,\navant de les maudire,\nqu\u0027ils veuillent se r\u00e9veiller,\nje sens bien que \u00e7a va nous arriver,\npour de vrai."},{"id":413,"type":"refrain","content":"Lundi, des patates,\nmardi, des patates,\nmercredi, des patates,\njeudi, des patates,\nvendredi, des patates,\nsamedi, des patates aussi,\net le dimanche, le jour du Seigneur,\nchez nous, on mange,\ndes patates au beurre."}]},{"id":77,"number":65,"name":"Le Filles de Camaret","way":null,"language":"fra","category":"Frans\u00e9isch","year":null,"lyrics_author":"Laurent Tailhade","melody_author":null,"position":385,"create_time":1430820886,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/filles-de-camaret","paragraphs":[{"id":417,"type":"normal","content":"Les filles de Camaret se disent toutes vierges (bis)\nMais quand elles sont dans mon lit\nElles pr\u00e9f\u00e8rent tenir mon vit\nQu\u0027un cierge. (ter)"},{"id":418,"type":"normal","content":"Fillette de Camaret, o\u00f9 est ton pucelage ? (bis)\nIl s\u0027en est all\u00e9 sur l\u0027eau\nAvec les petits bateaux,\nIl nage. (ter)"},{"id":419,"type":"normal","content":"Mon mari s\u0027en est all\u00e9 \u00e0 la p\u00eache en Espagne. (bis)\nIl m\u0027a laiss\u00e9 sans le sou\nMais avec mon petit trou\nJ\u0027en gagne. (ter)"},{"id":420,"type":"normal","content":"Les rideaux de notre lit sont faits de serge rouge (bis)\nMais quand nous sommes dedans\nLa rage du cul nous prend,\nTout bouge. (ter)"},{"id":421,"type":"normal","content":"Mon mari, que fais-tu l\u00e0 ? Tu me perces la cuisse. (bis)\nFaut-il donc que tu sois saoul\nPour ne pas trouver le trou\nQui pisse ! (ter)"},{"id":422,"type":"normal","content":"Le maire de Camaret vient d\u0027acheter un \u00e2ne (bis)\nUn \u00e2ne r\u00e9publicain\nPour enculer les putains\nPauvre \u00e2ne! (ter)"},{"id":423,"type":"normal","content":"Le cur\u00e9 de Camaret a des couilles qui pendent (bis)\nEt quand il s\u0027assied dessus\n\u00c7a lui rentre dans le cul,\nIl bande. (ter)"},{"id":424,"type":"normal","content":"C\u00e9lina, si tu m\u0027aimais, tu me ferais des nouilles (bis)\nEt, tandis que j\u0027 les mangerais,\nTon p\u0027tit doigt me chatouill\u0027rait\nLes couilles. (ter)"},{"id":425,"type":"normal","content":"Sur la place de Camaret, y\u0027a la statue d\u0027Hercule (bis)\nMonsieur l\u0027maire et m\u0027sieur l\u0027cur\u00e9,\nQui sont deux fichus p\u00e9d\u00e9s,\nL\u0027enculent. (ter)"}]},{"id":78,"number":66,"name":"Les Lacs du Conemara","way":null,"language":"fra","category":"Frans\u00e9isch","year":null,"lyrics_author":"Michel Sardou","melody_author":"Michel Sardou","position":390,"create_time":1430820972,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/lacs-du-conemara","paragraphs":[{"id":426,"type":"normal","content":"Terre br\u00fbl\u00e9e au vent, des landes de pierre,\nautour des lacs, c\u0027est pour les vivants,\nun peu d\u0027enfer, le Connemara.\nDes nuages noirs, qui viennent du nord,\ncolorent la terre, les lacs les rivi\u00e8res,\nc\u0027est le d\u00e9cor, du Connemara."},{"id":427,"type":"normal","content":"Au printemps suivant, le ciel irlandais,\n\u00e9tait en paix, Maureen a plong\u00e9,\nnue dans un lac, du Connemara.\nSean Kelly s\u0027est dit, \u00ab je suis catholique,\nMaureen aussi \u00bb, l\u0027\u00e9glise en granit,\nde Limerick, Maureen a dit oui."},{"id":428,"type":"normal","content":"De Tiperrary, Barry-Connely,\net de Galway, ils sont arriv\u00e9s,\ndans le comt\u00e9, du Connemara.\ny\u0027avait les Connor\u0027s, les O\u0027Connely,\nles Flaherty, du Ring of Kerry,\net de quoi boire, trois jours et deux nuits."},{"id":429,"type":"refrain","content":"L\u00e0-bas au Connemara, on sait tout le prix du silence,\nl\u00e0-bas au Connemara, on dit que la vie,\nc\u0027est une folie, et que la folie,\n\u00e7a se danse."},{"id":426,"type":"normal","content":"Terre br\u00fbl\u00e9e au vent, des landes de pierre,\nautour des lacs, c\u0027est pour les vivants,\nun peu d\u0027enfer, le Connemara.\nDes nuages noirs, qui viennent du nord,\ncolorent la terre, les lacs les rivi\u00e8res,\nc\u0027est le d\u00e9cor, du Connemara."},{"id":430,"type":"normal","content":"On y vit encore, au temps des Ga\u00ebls,\net de Cromwell, au rythme des pluies,\net du soleil, au pas des chevaux.\nOn y croit encore, aux monstres des lacs,\nqu\u0027on voit nager, certains soirs d\u0027\u00e9t\u00e9,\net replonger, pour l\u0027\u00e9ternit\u00e9."},{"id":431,"type":"normal","content":"On y voit encore, des hommes d\u0027ailleurs,\nvenus chercher, le repos de l\u0027\u00e2me,\net pour le c\u0153ur, un go\u00fbt de meilleur.\nL\u0027on y croit encore, que le jour viendra,\nil est tout pr\u00e8s, o\u00f9 les Irlandais,\nferont la paix, autour de la Croix."},{"id":432,"type":"refrain","content":"L\u00e0-bas au Connemara, on sait tout le prix de la guerre,\nl\u00e0-bas au Connemara, on n\u0027accepte pas,\nla paix des Gallois,\nni celle des rois d\u0027Angleterre"}]},{"id":79,"number":67,"name":"Stars \u0026 Stripes","way":null,"language":"fra","category":"Frans\u00e9isch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":395,"create_time":1430821034,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/stars-stripes","paragraphs":[{"id":433,"type":"normal","content":"Ah oui je sens bien que tu me l\u0027a mise,\nCe n\u0027est plus ton p\u0027tit doigt qui me chatouille,\nJe sens \u00e0 travers ta chemise,\nLa douce chaleur de tes couilles."},{"id":434,"type":"normal","content":"Ton doigt n\u0027\u00e9tait pas si mouill\u00e9,\nIl allait et venait sans cadance,\nMaintenant c\u0027est bien plus r\u00e9gulier\nAh, Nom de Dieu, Ah Nom de Dieu, quell jouissance!"}]},{"id":80,"number":68,"name":"My Bonnie lies over the ocean","way":null,"language":"eng","category":"Englesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":400,"create_time":1430821272,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/my-bonnie-lies-over-the-ocean","paragraphs":[{"id":435,"type":"normal","content":"My Bonnie lies over the ocean\nMy Bonnie lies over the sea\nMy Bonnie lies over the ocean\nOh, bring back my Bonnie to me..."},{"id":436,"type":"refrain","content":"Bring back, bring back\nO,Bring back my Bonnie to me, to me\nBring back, bring back\nO,Bring back my Bonnie to me"},{"id":437,"type":"normal","content":"Last night as I lay on my pillow\nLast night as I lay on my bed\nLast night as I lay on my pillow\nI dreamt that my Bonnie was dead"},{"id":438,"type":"normal","content":"Oh blow the winds o\u0027er the ocean\nAnd blow the winds o\u0027er the sea\nOh blow the winds o\u0027er the ocean\nAnd bring back my Bonnie to me"},{"id":436,"type":"refrain","content":"Bring back, bring back\nO,Bring back my Bonnie to me, to me\nBring back, bring back\nO,Bring back my Bonnie to me"},{"id":439,"type":"normal","content":"The winds have blown over the ocean\nThe winds have blown over the sea\nThe winds have blown over the ocean\nAnd brought back my Bonnie to me"},{"id":436,"type":"refrain","content":"Bring back, bring back\nO,Bring back my Bonnie to me, to me\nBring back, bring back\nO,Bring back my Bonnie to me"}]},{"id":81,"number":69,"name":"Our Family Bonnie","way":"My Bonnie is over the Ocean","language":"eng","category":"Englesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":405,"create_time":1430821460,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/our-family-bonnie","paragraphs":[{"id":440,"type":"normal","content":"My father makes counterfeit money,\nmy mother brews synthetic gin.\nMy sister sells kisses to sailors,\nmy God how the money rolls in!"},{"id":441,"type":"refrain","content":"Rolls in, rolls in\nmy God how the money rolls in, rolls in.\nRolls in, rolls in\nmy God how the money rolls in!"},{"id":442,"type":"normal","content":"My brother\u0027s a slum missionary,\nhe\u0027s saving young girls from the sin.\nHe\u0027ll save you a blond for a shilling,\nmy God how the money rolls in!"},{"id":441,"type":"refrain","content":"Rolls in, rolls in\nmy God how the money rolls in, rolls in.\nRolls in, rolls in\nmy God how the money rolls in!"},{"id":443,"type":"normal","content":"My uncle\u0027s a Harley street surgeon\nwith instruments long, sharp and thin.\nHe only knows one operation,\nmy God how the money rolls in!"},{"id":441,"type":"refrain","content":"Rolls in, rolls in\nmy God how the money rolls in, rolls in.\nRolls in, rolls in\nmy God how the money rolls in!"},{"id":444,"type":"normal","content":"My father  has spent all his money,\nmy mother has drunk all her gin.\nMy sister\u0027s beauty has fainted,\nand no more money rolls in."},{"id":445,"type":"refrain","content":"Rolls in, rolls in\nand no more money rolls in, rolls in.\nRolls in, rolls in\nand no more money rolls in."},{"id":446,"type":"normal","content":"My grandpa\u0027 sells condoms to sailors,\nhe pierces the tip with a pin,\nmy grandma does backstreet abortions,\nmy God how the money rolls in!"},{"id":441,"type":"refrain","content":"Rolls in, rolls in\nmy God how the money rolls in, rolls in.\nRolls in, rolls in\nmy God how the money rolls in!"}]},{"id":82,"number":70,"name":"Que sera, sera","way":null,"language":"eng","category":"Englesch","year":1956,"lyrics_author":"Ray Evans, Jay Livingston","melody_author":"Ray Evans, Jay Livingston","position":410,"create_time":1430821573,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/que-sera-sera","paragraphs":[{"id":447,"type":"normal","content":"When I was just a little girl,\nI asked my mother, what will I be.\nWill I be pretty, will I be rich,\nhere\u0027s what she said to me."},{"id":448,"type":"refrain","content":"Que Sera, Sera,\nwhatever will be, will be.\nThe future\u0027s not ours, to see,\nque Sera, Sera,\nwhat will be, will be."},{"id":449,"type":"normal","content":"When I was young, I fell in love,\nI asked my sweetheart what lies ahead.\nWill we have rainbows, day after day,\nhere\u0027s what my sweetheart said."},{"id":448,"type":"refrain","content":"Que Sera, Sera,\nwhatever will be, will be.\nThe future\u0027s not ours, to see,\nque Sera, Sera,\nwhat will be, will be."},{"id":450,"type":"normal","content":"Now I have children of my own,\nthey ask their mother, what will I be.\nWill I be handsome, will I be rich,\nI tell them tenderly."},{"id":448,"type":"refrain","content":"Que Sera, Sera,\nwhatever will be, will be.\nThe future\u0027s not ours, to see,\nque Sera, Sera,\nwhat will be, will be."},{"id":448,"type":"refrain","content":"Que Sera, Sera,\nwhatever will be, will be.\nThe future\u0027s not ours, to see,\nque Sera, Sera,\nwhat will be, will be."}]},{"id":83,"number":71,"name":"Syphilis","way":"Yesterday","language":"eng","category":"Englesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":"Beatles","position":415,"create_time":1430821639,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/syphilis","paragraphs":[{"id":451,"type":"normal","content":"Syphilis.\nIt just started with a simple kiss.\nNow it even hurts to take a piss.\nOh, how did I get syphilis?"},{"id":452,"type":"normal","content":"Leprosy.\nI\u0027m not half the man I used to be.\nNow my fingertips are leaving me.\nOh, I believe I\u0027ve leprosy."},{"id":453,"type":"normal","content":"Why her box was sick?\nI don\u0027t know she would not say.\nNow my dripping dick won\u0027t get hard like yesterday ...ay ...ay ...ay."},{"id":454,"type":"normal","content":"Yesterday.\nMy cock was always coming out to play.\nNow it needs two weeks to hide away.\nOh, I believe in yesterday,\nI believe in yesterday."}]},{"id":84,"number":72,"name":"What Shall We Do with the Drunken Sailor?","way":null,"language":"eng","category":"Englesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":420,"create_time":1430821820,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/drunken-sailor","paragraphs":[{"id":455,"type":"refrain","content":"What shall we do with a drunken sailor,\nWhat shall we do with a drunken sailor,\nWhat shall we do with a drunken sailor,\nEarly in the morning?"},{"id":456,"type":"normal","content":"Put him in the longboat till he\u0027s sober\nPut him in the longboat till he\u0027s sober\nEarly in the morning"},{"id":455,"type":"refrain","content":"What shall we do with a drunken sailor,\nWhat shall we do with a drunken sailor,\nWhat shall we do with a drunken sailor,\nEarly in the morning?"},{"id":457,"type":"normal","content":"Put him in the scuppers with a horse pipe on him\nPut him in the scuppers with a horse pipe on him\nEarly in the morning"},{"id":455,"type":"refrain","content":"What shall we do with a drunken sailor,\nWhat shall we do with a drunken sailor,\nWhat shall we do with a drunken sailor,\nEarly in the morning?"},{"id":458,"type":"normal","content":"Shave his belly with a rusty razor\nShave his belly with a rusty razor\nEarly in the morning"},{"id":455,"type":"refrain","content":"What shall we do with a drunken sailor,\nWhat shall we do with a drunken sailor,\nWhat shall we do with a drunken sailor,\nEarly in the morning?"},{"id":459,"type":"normal","content":"That\u0027s what we do with the drunken sailor\nThat\u0027s what we do with the drunken sailor\nEarly in the morning"},{"id":455,"type":"refrain","content":"What shall we do with a drunken sailor,\nWhat shall we do with a drunken sailor,\nWhat shall we do with a drunken sailor,\nEarly in the morning?"}]},{"id":85,"number":73,"name":"Wild Rover","way":"iresch Weis","language":"eng","category":"Englesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":425,"create_time":1430821894,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/wild-rover","paragraphs":[{"id":460,"type":"normal","content":"I\u0027ve been a wild rover for many a year,\nand I spent all my money on whiskey and beer.\nAnd now I\u0027m returning with gold in great store,\nand I never will play the wild rover no more."},{"id":461,"type":"refrain","content":"And it\u0027s no, nay, never,\nno nay never no more,\nwill I play the wild rover,\nno never no more."},{"id":462,"type":"normal","content":"I went to an ale-house I used to frequent,\nand I told the landlady my money was spent.\nI asked her for credit, she answered me \u201cnay,\nsuch a custom as yours I could have any day.\u201d"},{"id":461,"type":"refrain","content":"And it\u0027s no, nay, never,\nno nay never no more,\nwill I play the wild rover,\nno never no more."},{"id":463,"type":"normal","content":"I took from my pocket ten sovereigns bright,\nand the landlady\u0027s eyes opened wide with delight.\nShe said \u201cI have whiskey and wines of the best,\nand the words that I spoke sure were only in jest.\u201d"},{"id":461,"type":"refrain","content":"And it\u0027s no, nay, never,\nno nay never no more,\nwill I play the wild rover,\nno never no more."},{"id":464,"type":"normal","content":"I\u0027ll go home to my parents, confess what I\u0027ve done\nand I\u0027ll ask them to pardon their prodigal son.\nAnd if they caress me as oft\u0027times before,\nsure I never will play the wild rover no more."},{"id":461,"type":"refrain","content":"And it\u0027s no, nay, never,\nno nay never no more,\nwill I play the wild rover,\nno never no more."},{"id":461,"type":"refrain","content":"And it\u0027s no, nay, never,\nno nay never no more,\nwill I play the wild rover,\nno never no more."}]},{"id":86,"number":74,"name":"Yellow Submarine","way":null,"language":"eng","category":"Englesch","year":1966,"lyrics_author":"Bealtes","melody_author":"Bealtes","position":430,"create_time":1430822037,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/yellow-submarine","paragraphs":[{"id":465,"type":"normal","content":"In the town where I was born,\nlived a man who sailed to sea,\nand he told us of his life,\nin the land of submarines."},{"id":466,"type":"normal","content":"So we sailed up to the sun,\ntill we found the a sea of green,\nand we lived beneath the waves,\nin our yellow submarine."},{"id":467,"type":"refrain","content":"We all live in a yellow submarine,\nyellow submarine, yellow submarine.\nWe all live in a yellow submarine,\nyellow submarine, yellow submarine."},{"id":468,"type":"normal","content":"And our friends are all on aboard,\nmany more of them live next door,\nand the band begins to play."},{"id":467,"type":"refrain","content":"We all live in a yellow submarine,\nyellow submarine, yellow submarine.\nWe all live in a yellow submarine,\nyellow submarine, yellow submarine."},{"id":469,"type":"normal","content":"As we live a life of ease,\neveryone of us has all we need,\nsky of blue and sea of green,\nin our yellow submarine."},{"id":467,"type":"refrain","content":"We all live in a yellow submarine,\nyellow submarine, yellow submarine.\nWe all live in a yellow submarine,\nyellow submarine, yellow submarine."},{"id":467,"type":"refrain","content":"We all live in a yellow submarine,\nyellow submarine, yellow submarine.\nWe all live in a yellow submarine,\nyellow submarine, yellow submarine."}]},{"id":87,"number":75,"name":"Yogi Bear","way":null,"language":"eng","category":"Englesch","year":null,"lyrics_author":null,"melody_author":null,"position":435,"create_time":1430822105,"update_time":1443433283,"url":"https:\/\/dev.acel.lu\/group\/songbook\/yogi-bear","paragraphs":[{"id":470,"type":"normal","content":"I know someone you don\u0027t know, Yogi, Yogi.\nI know someone you don\u0027t know, Yogi, Yogi Bear,\nYogi, Yogi BearYogi, Yogi Bear.\nI know someone you don\u0027t know, Yogi, Yogi Bear."},{"id":471,"type":"normal","content":"Yogi has a little friend, Bobo, Bobo.\nYogi has a little friend, Bobo, Bobo Bear,\nBobo, Bobo Bear Bobo, Bobo Bear.\nYogi has a little friend, Bobo, Bobo Bear."},{"id":472,"type":"normal","content":"Yogi has a girlfriend, Cindy, Cindy.\nYogi has a girlfriend, Cindy, Cindy Bear,\nCindy, Cindy Bear, Cindy, Cindy Bear.\nYogi has a girlfriend, Cindy, Cindy Bear."},{"id":473,"type":"normal","content":"Cindy likes it from behind, from be, from be.\nCindy likes it from behind, from be, from behind,\nfrom be, from behind , from be, from behind.\nCindy likes it from behind, from be from behind."},{"id":474,"type":"normal","content":"Yogi has an enemy, ranger, ranger.\nYogi has an enemy, ranger, ranger Smith,\nranger, ranger Smith, ranger, ranger Smith.\nYogi has an enemy, ranger, ranger Smith."},{"id":475,"type":"normal","content":"Ranger Smith fucks animals, ani, ani.\nRanger Smith fucks animals, ani, animals,\nani, animals, ani, animals.\nRanger Smith fucks animals,ani, animals."},{"id":476,"type":"normal","content":"Yogi has a Swedish friend, puppe, puppe.\nYogi has a Swedish friend puppe kackelstroem,\nPuppe kackelstroem, puppe kackelstroem.\nYogi has a Swedish friend, puppe kackelstroem."},{"id":477,"type":"normal","content":"Yogi\u0027s into whips and chains, kinky, kinky.\nYogi\u0027s into whips and chains, kinky, kinky bear,\nkinky, kinky bear, kinky, kinky bear.\nYogi\u0027s into whips and chains, kinky, kinky bear."},{"id":478,"type":"normal","content":"Yogi likes it in the fridge, polar, polar.\nYogi likes it in the fridge, polar, polar bear,\npolar, polar bear, polar, polar bear.\nYogi likes it in the fridge, polar, polar bear."},{"id":479,"type":"normal","content":"Yogi likes it down under, koala, koala.\nYogi likes it down under, koala, koala bear,\nkoala, koala bear, koala koala bear.\nYogi likes it down under, koala, koala bear."},{"id":480,"type":"normal","content":"Yogi likes to fuck Chinese, panda, panda.\nYogi likes to fuck Chinese, panda panda bear,\npanda panda bear, panda panda bear.\nYogi likes to fuck Chinese, panda panda bear."}]}]